<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>MyInfoHub - 健康 Feed</title>
    <link>https://liamtao.github.io/myinfohub-feeds/</link>
    <description>聚合与'健康'相关的最新信息。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 04:13:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>食物的味觉奥秘：烹饪化学、感官知觉与饮食智慧</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=zqANjUGarAw</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Andrew Huberman&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=zqANjUGarAw"&gt;The Chemistry of Food &amp;amp; Taste | Dr. Harold McGee&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本期播客中，Andrew Huberman教授邀请了著名食物科学家Harold McGee博士，共同探讨了食物的科学与烹饪化学。他们深入剖析了热量如何改变食物分子结构、鲜味的本质、味觉感知以及发酵在食物中的作用。通过对这些主题的探讨，播客旨在提升听众对食物化学相互作用和人类感官体验的理解，从而更深层次地享受美食。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鲜味 (Umami): 一种难以用甜、酸、咸、苦来简单描述的味觉，它带来的是一种饱满且持久的味觉感受。尽管在西方曾备受质疑，但随着2000年代谷氨酸受体的发现，其科学性得到了证实。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例: 肉类在煎锅中形成的焦糖化肉汁，其浓郁的鲜味令人垂涎。然而，若放置过久，其风味会变得令人不悦。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美拉德反应 (Mayard Reactions): 食物在受热时，蛋白质、碳水化合物和脂肪的碎片之间发生的复杂化学反应。这些反应导致食物褐变，并产生大量小的挥发性分子，这些分子是食物风味和香气（包括甜味）的关键来源。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例: 牛排的煎烤和表面焦化，将生肉的平淡转变为丰富而复杂的美味。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味觉阈值适应/可塑性 (Taste Malleability): 指人类对基本味觉（如甜、苦、咸）的阈值和偏好会随着时间推移，通过反复接触特定强度的刺激而发生调整。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例: 从加糖咖啡到黑咖啡的转变会让人觉得黑咖啡更苦；或者对最初抗拒的可可豆，逐渐培养出对其苦味的喜爱。关于降低钠摄入量的研究也表明，人们可以逐渐适应较低的盐度。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结合物 (Conjugates): 食物中存在的分子，其核心风味成分通常与糖分子连接。口腔中的酶可以分解这些结合物，释放出芳香成分，从而在咀嚼或食物留在口中时展现新的风味。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例: 葡萄酒专家在品尝生葡萄时发现，随着咀嚼和在口中停留，新的风味会逐渐显现，这是因为口腔酶分解了葡萄中的结合物。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;葱蒜属植物中的“防御性分子” (Warfare Molecules in Allium Family): 葱类和蒜类植物中含有的硫化物分子，在完整时是惰性的，但当组织被破坏（如切割）时，会激活并产生挥发性刺激物，导致流泪或其他不适反应。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例: 切洋葱时流泪的现象；一些人因摄入洋葱中的组胺而引起的肠胃不适和疼痛。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;传统的烹饪智慧往往具有科学依据，即便其背后的化学原理未被明确理解。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例: 法国厨师历来使用铜碗来打发蛋白（制作蛋白酥皮或舒芙蕾）和制作果酱。科学研究揭示，铜能通过与蛋清蛋白质中的硫发生作用来稳定蛋白泡沫，并能抑制果酱中蔗糖的分解。这与李比希（Liebig）提出的“科学”建议相悖，而李比希的建议最终被证明不如传统方法有效。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;烹饪超越了单纯提高热量摄入的效率，它主要通过创造新的感官体验来改变食物。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑: 原始的生物大分子（蛋白质、碳水化合物、脂肪）太大，无法直接被我们的感官感知。加热将其分解成更小、更易挥发且更具反应性的分子，这些分子能刺激味觉和嗅觉受体，带来“感官信息的爆发”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;慢食能显著提升食物的风味体验，甚至在吞咽后依然有效。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑: 口腔中的酶会继续分解食物残渣中的分子（结合物），释放新的芳香化合物，从而增强味觉和嗅觉体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例: 葡萄酒专家观察到，即使在咀嚼和吞咽生葡萄后，口中残留的物质也会继续发展出新的风味。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;餐点中菜肴的顺序会影响饱腹感和整体感官体验。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑: 餐前汤水能部分填充胃部，从而减少主菜的过量摄入。餐后沙拉则能“清新”味蕾，为主菜后的甜点做好准备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例: 传统的法国餐点顺序（先汤后沙拉）与中国宴席上同时上菜的模式形成对比，这反映了不同文化对用餐体验的不同侧重（感官享受与丰盛）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人的味觉偏好具有高度可塑性，并可通过时间训练进行调整。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据: Monell化学感官中心关于盐摄入量的研究表明，人们可以在几个月内调整对盐的感知和偏好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例: 对最初抗拒的苦味可可豆，逐渐培养出喜爱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;味觉受体密度的基因差异可以解释人们对食物偏好和厌恶的差异，尤其是在苦味方面。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据: “超级品尝者”拥有更高的味蕾密度，使他们对苦味和酸味更加敏感，有时甚至会觉得常人觉得美味的食物令人厌恶。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例: 香菜对某些人来说尝起来像肥皂，这是因为香菜中含有与肥皂中相似的分子，这受早期生活中的文化熏陶影响。一些人喜欢微波爆米花的味道，而另一些人则觉得它闻起来像呕吐物，这与嗅觉受体变异有关。帕玛森奶酪中的丁酸（也存在于呕吐物中）使一些人无法接受它的味道。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;发酵是一种广泛存在的人类实践，通常是偶然发现的，它能将原材料转化为复杂且珍贵的食物。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例: 从发酵水果中发现酒精；北极地区通过埋藏鱼类制成的“臭鱼”是备受推崇的发酵食品。鱼子酱（发酵鲑鱼/鲟鱼卵）也是一个例子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑: 微生物分解蛋白质和脂肪，产生更小的风味分子，从而丰富和多样化食物的味道。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于避免某些食物组合（如碳水化合物和蛋白质，饭后水果）以解决消化问题的说法，并未得到普遍的科学支持，且因人而异。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑: 关于食物组合饮食理论的数十年研究未能得出明确的、普遍适用的答案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑: 肠道微生物群可以适应某些食物，随时间推移减少不适（例如豆类）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;切洋葱时减少流泪的方法&lt;/strong&gt;: 佩戴护目镜；或经常用水冲洗切面以洗去挥发性刺激物。此外，可以选择非刺激性洋葱品种，如毛伊洋葱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;减少吃豆类引起胀气的方法&lt;/strong&gt;: 浸泡豆类；或更有效的方法是，将浸泡过的水煮沸后倒掉。这有助于去除寡糖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提升咖啡风味&lt;/strong&gt;: 每次冲泡前现磨咖啡豆。尝试使用金属滤网或纸质滤网。控制水温（例如，刚煮沸的水能带来更浓郁的风味，也可尝试其他温度以找到个人偏好）。通过调整冲泡时间来控制苦味/单宁大分子的萃取。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提升整体用餐体验&lt;/strong&gt;: 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;慢食、充分咀嚼，并在每口食物或不同食物之间暂停，让口腔中的残余风味得以发展。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过逐渐接触不同风味强度的食物（例如，减少甜度，增加苦味），来调整和培养自己的味觉偏好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;专注于食用未加工的天然食物，以欣赏其自然细微的风味，而非过度加工的旨在提供即时强烈刺激的食物。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我喜欢食物和吃饭。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“烹饪会分解那些大分子，产生我们可以通过味觉和嗅觉感知的小分子，仅仅因为这一点，我们就能享受食物。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我喜欢把这看作是热量的炼金术。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“萃取时间越长，萃取的物质越多，你能够去除的分子就越大。而那些较大的分子往往是单宁、收敛性强且非常苦涩的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我认为法国的用餐方式很有道理。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我认为这完全是个人的事情。我的祖母会给她的葡萄柚撒盐。…结果我们现在知道，盐和苦味实际上是相互对立的感觉。你可以通过增加盐量来减少苦味。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“多酚会交联蛋白质。是的。……事实上，这可能是一件好事。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们对最佳饮食/食物组合的了解还不够深入，无法给出明确的定论。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你可以通过时间来调整基本味觉的阈值和偏好。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“大自然赋予我们这些美妙的食材……然后，将这些美妙的食材……当作原料，而不是它们本身，并与许多其他东西混合……为了刺激而不是为了欣赏和享受这些单独的成分，那么你就是在放弃……大部分的饮食乐趣。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你知道，很难想到有什么比……维持人类生命，同时又能从中获得乐趣更核心的事情了。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=zqANjUGarAw</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:02:01 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摆脱毒素，对抗慢性病：打造健康长寿的实用指南</title>
      <link>https://omny.fm/shows/on-purpose-with/opjs-darshan-shah-final-20-02-53-42</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;On Purpose with Jay Shetty&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://omny.fm/shows/on-purpose-with/opjs-darshan-shah-final-20-02-53-42"&gt;Dr. Darshan Shah: Can’t Focus, Sleep, or Lose Weight — it Could be From the Toxins in Your Every Day Products! (Do These SIMPLE Daily Swaps to Undo the Damage NOW!)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---对谈中，Shah医生指出当前环境中的毒素和慢性疾病的关联，强调通过生活习惯的改变来预防和逆转疾病，并提供了具体的行动建议，帮助人们实现更健康、更长寿的生活。本文总结了毒素的主要来源、慢性病根源及其预防策略。### 重要概念- &lt;strong&gt;毒素&lt;/strong&gt;：Shah医生个人定义为人类通过化学或制造过程引入环境，并进入人体血液和生物系统的物质，它们会导致生物学问题，如激素失调和动脉斑块。- &lt;strong&gt;微塑料&lt;/strong&gt;：在体内累积的微小塑料颗粒，研究显示其可能在血管壁、睾丸、卵巢和大脑中累积，影响激素和神经信号。- &lt;strong&gt;ApoB&lt;/strong&gt;：一种新的生物标志物，是围绕所有“坏”胆固醇（如LDL、VLDL、LP(a)）的蛋白质，用于评估心脏病风险。- &lt;strong&gt;心理再加工（Mental Reprocessing）&lt;/strong&gt;：一种保持大脑健康的技巧，通过学习新事物、思考它们，并将其分享给他人（而非仅依赖电子设备）来促进神经连接。- &lt;strong&gt;BDNF（脑源性神经营养因子）&lt;/strong&gt;：大脑中的一种化学物质，能够促进神经元连接，保持大脑敏锐，其水平可通过冥想、主动学习和运动提高。### 主要观点- &lt;strong&gt;室内空气污染可能比室外更严重&lt;/strong&gt;：当空气被困在狭小空间且缺乏有效过滤时，灰尘和毒素会积聚，导致室内空气质量下降。- &lt;strong&gt;日常习惯中隐藏的微塑料风险&lt;/strong&gt;：塑料水瓶、餐具、切菜板甚至咖啡杯内衬和茶包都可能含有微塑料，尤其在加热时会大量渗入食物，对健康造成潜在危害。- &lt;strong&gt;洗发频率对头发健康的影响&lt;/strong&gt;：频繁使用洗发水会使头皮干燥并破坏头发的微生物组，导致头发不健康。建议每周洗一次或两周洗一次头发，以保持头皮和头发的自然健康。- &lt;strong&gt;西方医疗体系在慢性病预防上的不足&lt;/strong&gt;：当前医疗系统往往在疾病发展到危险阶段才进行干预，导致许多疾病（如心脏病、高血压）被诊断得太晚，错过最佳预防时机。- &lt;strong&gt;环境对健康的影响远超遗传&lt;/strong&gt;：基因在健康中的作用可能只占10%甚至更少，环境和生活方式对基因的开启和关闭影响更大，决定了健康走向。- &lt;strong&gt;止痛药和抗生素对肠道健康的损害&lt;/strong&gt;：非甾体抗炎药（如Advil）和抗生素对肠道细菌来说是“核弹”，会大量杀死肠道菌群，需要很长时间才能恢复。### 行动建议或操作指南- &lt;strong&gt;减少毒素暴露&lt;/strong&gt;：  - &lt;strong&gt;空气&lt;/strong&gt;：经常开窗通风；定期更换HVAC空调系统的空气过滤器；若无法开窗或空气污染严重，可使用便携式空气净化器。  - &lt;strong&gt;水&lt;/strong&gt;：在厨房水槽下安装反渗透过滤系统；使用带碳过滤器的滤水壶；尽量使用玻璃瓶饮水，避免使用塑料水瓶（尤其避免加热）。  - &lt;strong&gt;食物&lt;/strong&gt;：清洗带薄皮的水果和蔬菜；查阅环境工作组（EWG.org）的“肮脏十二”清单，尽量避免或清洗；尽可能购买有机食物；避免超加工食品和精制谷物；每餐前摄入纤维；餐后进行5-15分钟的散步。  - &lt;strong&gt;皮肤&lt;/strong&gt;：使用“Think Dirty”或“Skin Deep”等APP扫描护肤品和个人护理产品成分，选择无毒产品；减少香水使用；每周用洗发水洗头一次或两周一次。  - &lt;strong&gt;家居清洁&lt;/strong&gt;：使用多用途、无毒清洁剂（如Branch Basics）；避免在微波炉中加热塑料制品；用木制切菜板和金属/木制厨具替代塑料制品。- &lt;strong&gt;管理慢性病风险&lt;/strong&gt;：  - &lt;strong&gt;心脏病&lt;/strong&gt;：关注并改善新陈代谢健康、炎症、血管壁损伤和ApoB胆固醇水平。  - &lt;strong&gt;高血压&lt;/strong&gt;：购买家用血压计，每天早上测量三次并取平均值（目标120/70）；若持续三到四周高于130/80，应及时就医并提供测量数据；通过饮食调整（减少高盐、超加工食品）、呼吸练习、冥想、餐后散步和改善睡眠来自然降低血压。  - &lt;strong&gt;炎症&lt;/strong&gt;：通过保持肠道健康（摄入大量纤维，避免不必要的Advil和抗生素）来降低炎症水平；确保充足的深度睡眠。  - &lt;strong&gt;阿尔茨海默病&lt;/strong&gt;：进行放松大脑的练习（呼吸练习、冥想）；进行“心理再加工”（学习、思考、教授新知识）；可通过PTAL 217血液测试进行早期筛查和监测治疗效果。- &lt;strong&gt;个人健康监测&lt;/strong&gt;：  - 掌握关键健康指标，并建立表格自行跟踪。  - &lt;strong&gt;血液检测指标&lt;/strong&gt;：糖化血红蛋白A1c（HbA1c，理想目标低于5.2）；高敏C反应蛋白（HSCRP，理想目标接近0）；ApoB（衡量心脏病风险）。  - &lt;strong&gt;居家自测&lt;/strong&gt;：血压（如上所述）；使用生物阻抗秤（Bio-Impedance Scale）监测骨骼肌质量和脂肪量，并根据需要增加蛋白质摄入和力量训练。### 金句- “我们正生活在历史上一个不可思议的时代。”- “你睡得越少，你的免疫系统就越弱。这是如此可预测，你知道吗？”- “癌症最大的敌人就是被诊断为一期。”- “你的生物系统是一个令人难以置信的系统。正如我一直说的，它经过数千年演变，旨在让你保持健康。给它一个机会去做到这一点。”---&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://omny.fm/shows/on-purpose-with/opjs-darshan-shah-final-20-02-53-42</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 07:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>癌症生物学博士揭秘：癌症诊疗常见误区与信息茧房中的科普困境</title>
      <link>https://www.ximalaya.com/sound/877503748</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;知行小酒馆｜关注投资理财，更关注怎样更好地生活&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.ximalaya.com/sound/877503748"&gt;E194 病人问五种疗法，结果是五个骗子：算法时代的医学科普怎么就这么难？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次播客节目特邀癌症生物学博士、科普作者李治中（网名菠萝），深入探讨了癌症的真相、大众对癌症治疗的普遍误解，以及在算法和信息茧房时代，医学科普所面临的挑战与困境。他分享了如何理性面对癌症诊断，做出明智的治疗选择，并强调了患者自我学习和医生共同决策的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;思维茧房/信息茧房&lt;/strong&gt;：指在算法推荐下，用户只能接收到符合其兴趣和偏好的信息，导致信息获取的局限性，难以接触到多元化的观点，特别是在医学科普领域容易陷入虚假信息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;精准医疗&lt;/strong&gt;：指根据个体的基因、生活习惯和环境差异，为患者量身定制疾病预防和治疗方案，强调癌症治疗的个体差异性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;靶向药&lt;/strong&gt;：针对癌细胞特有的基因突变或蛋白质表达进行精确打击的药物，副作用相对较小且疗效显著。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;免疫疗法&lt;/strong&gt;：通过激活或增强患者自身的免疫系统来识别和攻击癌细胞的治疗方法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;良性肿瘤 vs. 恶性肿瘤/癌症&lt;/strong&gt;：良性肿瘤不会扩散转移，切除后通常不会复发；恶性肿瘤（即癌症）的本质在于其能够扩散转移到身体其他部位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;蓬中子疗法（Boron Neutron Capture Therapy, BNCT）&lt;/strong&gt;：一种将硼元素注射到体内使其被肿瘤细胞吸收，然后用中子束照射，使硼发生核裂变从而局部破坏肿瘤的治疗方法。文中提到其在日本虽获批，但适应症极窄，常被中介夸大疗效以忽悠晚期患者出国就医，本质上类似局部放疗，且价格昂贵。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;砒霜（三氧化二砷）作为靶向药&lt;/strong&gt;：砒霜（三氧化二砷）与反式维甲酸联合治疗急性早幼粒细胞白血病，使其从死亡率接近100%变为生存率超90%。这个发现源于文革时期一位“赤脚医生”的民间偏方（砒霜、蟾酥、雄黄三毒合用），后经科学验证和现代医学研究，发现仅砒霜中的三氧化二砷对特定白血病亚型有效，因为它能抑制该白血病特有的基因突变，成为一个靶向药。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;癌症并非都是绝症&lt;/strong&gt;：现代医学发展下，许多癌症可以被治愈或长期控制，诊断出癌症不等于死刑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;【案例】早期癌症如能及时筛查发现并干预，预后良好；急性早幼粒细胞白血病因砒霜等药物的发现，生存率从近100%死亡率变为90%以上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;每位癌症患者的治疗方案都应是个性化的&lt;/strong&gt;：癌症治疗是高度个性化和精准的，没有两个人的癌症是完全相同的，即使是同一种癌症，因分期、基因突变、免疫逃逸等差异，治疗方案也大相径庭。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;【逻辑】以肺癌为例，需区分小细胞肺癌与非小细胞肺癌，非小细胞肺癌又分腺癌、鳞癌、大细胞癌，再根据基因突变类型（如K-RAS、EGFR、ALK）和免疫逃逸情况选择靶向药、化疗或免疫疗法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在算法时代，获取可靠医学科普信息可能变得更难&lt;/strong&gt;：尽管科普内容更容易被推送，但用户容易陷入“信息茧房”，被不靠谱的或营销性的内容包围，导致真正需要帮助的人反而难以接触到科学真相。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;【逻辑】算法会根据用户点击偏好持续推送类似内容；骗子会想方设法绕过平台审查，如使用“黑话”规避AI识别，而正规科普受限于医疗资质限制，直播等形式难以开展。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“错误的希望”比“真相”更可怕，且骗钱比说出真相更简单&lt;/strong&gt;：利用患者在绝望中无法面对死亡现实的心态，虚假疗法或骗局通过夸大疗效、制造虚假希望来谋财，这不仅浪费金钱，更耽误救治时机。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;【案例】“蓬中子疗法”被过度包装，忽悠晚期患者出国高价治疗，而实际适应症极窄，疗效被夸大，可能耽误了真正有效的治疗机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;【逻辑】“骗钱”者有巨大的利益驱动，会想尽办法吸引受众；而“说真相”可能磨灭患者虚假希望，甚至招致误解和谩骂。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;所谓的“神医偏方”极大概率不靠谱，且无法通过科学验证&lt;/strong&gt;：如果民间偏方真的有效，它会被药企发现并斥巨资开发成药物，因为抗癌药物市场巨大。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;【逻辑】“老神医躲在深山不愿挣钱”不符合基本商业逻辑和人性，其身边人也会推动其商业化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;【案例】砒霜的发现过程证明了民间偏方可以通过科学方法（拆分成分、区分适应症、研究机制）被验证并成为现代药物，一旦验证有效就不再是“偏方”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;就医时不必一味追求“大牌主任医师”，应理性规划就医流程&lt;/strong&gt;：大主任的经验和判断最宝贵，但初期诊断和检查流程，年轻人或“大弟子”也能高效完成，且沟通更充分。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;【逻辑】大主任号难挂、问诊时间短，性价比低。初期诊断需要大量检查，小医生也能开单。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;【建议】先找“大弟子”（副主任/主任，且常与大医生共同发表论文）进行初诊和检查，他们处于事业上升期，更愿耐心沟通。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;预防和早期筛查是关键，但并非所有人都需过度筛查&lt;/strong&gt;：大多数癌症早期无症状，发现时往往已是中晚期，因此在健康时进行有效筛查至关重要。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;【逻辑】癌症发病平均年龄在60多岁，年轻人过早过度筛查可能导致假阳性、过度焦虑和资源浪费。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;【案例】肠癌可能潜伏15年，早期发现息肉切除即可；肺癌在胸腔内可长到十几公分无症状。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主动学习与自我赋能&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不要认为癌症相关知识太专业学不会，要相信自己能学会，并成为自己健康的第一负责人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学会如何向AI提问（例如：H2阳性的乳腺癌有哪些主要治疗方法），但要警惕AI整合信息可能不完全准确，且无法提供具体诊疗建议。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;就医策略&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如果自己或家人不幸确诊癌症，首要任务是保持冷静，并尽快进入理性分析和解决问题的状态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;明确自己癌症的具体亚型（如肺癌的基因突变类型、乳腺癌的内分泌受体/HER2/三阴性等），因为这将决定治疗方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;初期就诊可先找年轻的副主任或主治医生（例如名医的“大弟子”，可通过共同发表论文判断），他们能高效地开具检查单，并进行充分沟通，待收集齐检查信息后再咨询顶尖专家进行最终决策。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;与医生进行“共同决策”，积极沟通自己的病情、病史和需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信息获取与甄别&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不要轻信网络上的“偏方”、“神医”、“出国治疗”等营销信息，特别是短视频平台上的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;寻找权威可靠的科普信息源（如菠萝因子公众号、癌症防御书籍、官方癌症中心等），可尝试先搜索“靠谱的癌症科普平台”而非直接搜索自己的病症。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;交叉验证信息，对于任何信息都保持批判性思维，参考其背后引用的文献，不盲目相信。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;癌症预防与筛查&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;日常预防&lt;/strong&gt;：不抽烟、尽量不喝酒、多多运动、均衡饮食、注意昼夜节律、保持好心情。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;有效筛查&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;45岁以后推荐做&lt;strong&gt;肠镜&lt;/strong&gt;（可选择无痛），如果第一次检查很好，无息肉，可十年后再做。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吸烟者、吸二手烟者、空气污染严重地区居民，推荐做&lt;strong&gt;肺部低剂量CT&lt;/strong&gt;筛查肺癌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;筛查应在感觉完全健康时进行，而非出现症状后（症状出现时已是诊断，非筛查）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;鼓励父母/老年家庭成员进行筛查，特别是肠镜。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“对于成年人来说，立场比真相更重要。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我的科普没有改变太多人的认知，我只是汇集了一帮本来就认可这件事情的人。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“做医学科普到底是变得更容易了还是更难了，尤其是他一直坚持做的癌症科普，这些内容真的可以突破算法编织的茧房触达那些此时此刻最需要这些信息的病人和家属吗？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这些我们最想触及的，就是平时容易被忽悠的人，它现在变得更难，因为它被陷进了一个我们叫思维茧房的里面，或者信息茧房里面。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我觉得这种希望，错误的希望，是很可怕的一件事情。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“某种程度上，骗钱比告诉他们真相可能更简单一点。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我觉得很多时候也许啊，就是解决很多我们的困扰的一个点是更好的生命教育。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我意识到没有人很傻，就是人在不同的场景下基于自己的认知也好，自己的家庭背景不得不做的一些选择，在他看来所以我觉得每个人其实都是很努力的想做出正确的选择。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我觉得所有的专家啊，经常他更擅长的是告诉你什么东西是不靠谱的，而不是告诉你最好的选择是什么。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你的所有意识都直接进入了说解决问题这个状态，而不是在那种panic、恐慌和焦虑的状态。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“做科普是一种陪伴而不是教育。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ximalaya.com/sound/877503748</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>多巴胺、快乐与痛苦的平衡：理解成瘾与康复的神经科学原理</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=i4gvIeA3RcI</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Andrew Huberman&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=i4gvIeA3RcI"&gt;Essentials: Understanding &amp;amp; Treating Addiction | Dr. Anna Lembke&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---我与Anna Lemke博士的讨论深入探讨了多巴胺在奖赏、运动、快乐和痛苦中的核心作用。文章解释了大脑的快乐-痛苦平衡机制如何运作，以及长期过度放纵如何导致多巴胺缺乏状态和成瘾。它还提供了关于如何重置多巴胺系统和从成瘾中恢复的实用建议。### 重要概念- &lt;strong&gt;多巴胺基线与偏差（Tonic Baseline Rate）&lt;/strong&gt;：我们的大脑总是在以一种基础速率释放多巴胺。快乐体验是多巴胺释放高于基线，而痛苦则是低于基线。重要的是，长期的过度刺激会导致基线下降，从而需要更多的刺激才能达到相同的快乐水平，或者即使没有刺激也会感到痛苦。- &lt;strong&gt;快乐-痛苦平衡（Pleasure-Pain Balance）&lt;/strong&gt;：神经科学发现快乐和痛苦在大脑的相同区域处理，并像一个平衡秤一样运作。当感到快乐时，平衡向一边倾斜；感到痛苦时，向相反方向倾斜。大脑的目标是维持平衡（稳态），任何偏差都会触发恢复平衡的机制。例如，观看一个带来愉悦的YouTube视频后，停止观看时会有一个“回落”（come down），这是平衡向痛苦一侧的等量倾斜，导致想继续观看的欲望。- &lt;strong&gt;多巴胺缺乏状态（Dopamine Deficit State）&lt;/strong&gt;：长期过度放纵高奖励行为或物质（如药物、社交媒体），大脑会通过下调多巴胺受体和传输来补偿，导致即使不使用这些物质，大脑也处于多巴胺不足的状态。这种状态类似于临床抑郁症，表现为快感缺乏（anhedonia）、焦虑、易怒、失眠和烦躁不安，并强烈渴望再次使用。- &lt;strong&gt;触发器与内疚（Triggers and Craving）&lt;/strong&gt;：触发器（可以是坏事，也可以是好事）会引起多巴胺的微小飙升，但紧接着是多巴胺的微小缺乏状态。正是这种缺乏状态驱动了寻找和使用物质的动机，而非单纯的追求快乐。### 主要观点- 人的多巴胺基线水平可能与遗传有关，但经历对最终的水平有巨大影响。- 冲动性，在现代信息丰富的环境中，可能是一种不利的特质，因为人们必须不断地自我约束。- 快乐和痛苦在大脑中共同定位，它们像跷跷板一样相互平衡，大脑总是努力恢复稳态。- 任何刺激一侧，都会在另一侧产生相等且相反的倾斜。- 持续放纵会导致大脑重置，使平衡长期偏向痛苦一侧，陷入多巴胺缺乏状态，类似于临床抑郁症。- 瘾可以被视为一种脑部疾病，对于某些重度成瘾者，大脑的平衡弹性可能会丧失，即使在长时间戒断后，痛苦侧的倾斜感和对物质的渴望也可能不会消失。- 触发成瘾行为的因素可以是负面生活事件，但也可以是好事（例如，获得成功），因为成功后解除高度警惕状态或想“锦上添花”的欲望可能导致复发。- 说真话可以增强大脑的前额叶皮层回路及其与边缘系统（奖赏和情感大脑）的连接，这些连接在成瘾时会断开，从而有助于恢复和自我掌控。- 社交媒体是一种“被设计成药物”的东西，它被工程化以高度成瘾。- 使用致幻剂治疗成瘾（如MDMA或裸盖菇素辅助疗法）在神经生物学上是反直觉的，因为它不是“多巴胺禁食”而是“多巴胺盛宴”。虽然有研究显示在严格控制和心理治疗结合下有效，但其长期效果和适用性仍需保持怀疑。### 行动建议或操作指南- &lt;strong&gt;30天多巴胺禁食（Dopamine Fast）&lt;/strong&gt;：为了重置多巴胺系统和打破成瘾模式，建议在30天内完全避免与高多巴胺物质或行为的互动。这将允许大脑再生自己的多巴胺，使平衡恢复。- &lt;strong&gt;预期恢复过程&lt;/strong&gt;：戒断初期会感觉更糟，这种不适通常持续两周。如果能坚持度过前两周，第三周情况会开始好转，第四周大多数人会感觉比戒断前好得多。- &lt;strong&gt;有意识地使用社交媒体&lt;/strong&gt;：将其视为一种工具，而非被其控制。提前计划使用时间，并设置物理和认知屏障，以避免不断地自我中断和分心，从而保护专注于思考的能力。- &lt;strong&gt;维护线下人际关系&lt;/strong&gt;：确保保留和维持与他人进行线下连接的方式，因为将精力过多投入到社交媒体上会减少现实生活中的互动。- &lt;strong&gt;说真话&lt;/strong&gt;：实践真诚和坦白，即使是生活中的小细节。这不仅有助于建立更亲密的人际连接，也可能从神经科学层面增强大脑的自我控制回路，帮助预测未来后果并获得掌控。### 金句- “We are always releasing dopamine at a kind of tonic baseline rate. And it's really the deviation from that baseline rather than like hits of dopamine in a vacuum that make a difference.”- “If we expose ourselves chronically to substances or behaviors that repeatedly release large amounts of dopamine in our brain's reward pathway, that we can change our tonic baseline and actually lower it over time as our brain tries to compensate for all of that dopamine, which is more really than we were designed to experience.”- “Pleasure and pain are co-located, which means the same parts of the brain that process pleasure also process pain, and they work like a balance.”- “If I just wait for that feeling to pass, then my dopamine will re-regulate itself and I'll go back to whatever my chronic baseline is. But if I don't wait, and here's really the key, if I keep indulging again and again and again, ultimately I have so much on the pain side, right, that I've essentially reset my brain to what we call like an anhedonic or lacking in joy type of state, which is a dopamine deficit state.”- “Many people talk about dopamine is not really about pleasure, but about wanting and about motivation.”- “I have to imagine that we need to regulate, not necessarily eliminate this behavior. How addicting is it? And what is healthy social media behavior? The first message I would want to get across about social media is that it really is a drug and it's engineered to be a drug.”- “Truth telling and secrets are sort of at the core of recovery.”---&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=i4gvIeA3RcI</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:01:16 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>重症肌无力：病程管理、医患沟通与治疗进展</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685a9b784abe6e29cbcb6292?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;这病说来话长&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685a9b784abe6e29cbcb6292?utm_source=rss"&gt;VOL.169身体24小时都在耗电！这病让你连拿筷子都成负担 ft.大物是也·斑马酱&amp;amp;协和/天坛专家｜重症肌无力&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---说来话长&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文深入探讨了重症肌无力这种影响生活质量的自身免疫性神经肌肉疾病。文章通过医生和患者的视角，详细介绍了该病的病因、临床表现、治疗方案、管理策略以及医患沟通的重要性，并强调了长期、个体化治疗的必要性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重症肌无力（Myasthenia Gravis）&lt;/strong&gt;：一种自身免疫性神经肌肉疾病，非致命但严重影响生活质量。其本质是神经肌肉接头功能障碍，由有害抗体（如乙酰胆碱受体抗体）攻击自身免疫系统导致肌肉无力，好比“电话线通但听不到信号，无法激活肌肉”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;神经肌肉接头&lt;/strong&gt;：神经信号与肌肉连接并传递指令的部位，重症肌无力患者的此接头功能受损。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;突击战&lt;/strong&gt;：比喻重症肌无力的急性期治疗，目标是“速战速决”，采用最果断、疗效最快的方法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;拉锯战&lt;/strong&gt;：比喻重症肌无力漫长且波动的病程管理，需要医患双方持续的“攻守兼备”，来回博弈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;双达标&lt;/strong&gt;：治疗重症肌无力的目标，即“治疗达标”（达到很好的疗效）和“安全达标”（副作用少，安全性好）。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;短期双达标&lt;/strong&gt;：指快速达到疗效且副作用小，但效果难以长期维持（如使用短期有效但停药易反弹的药物）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长期双达标&lt;/strong&gt;：在达到治疗效果和副作用最小的同时，经受住时间的考验，实现病情的长久控制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;个体化&lt;/strong&gt;：指针对每个患者的具体情况、药物反应、经济能力和可获得的医疗资源，量身定制最适合的治疗方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ADL生活量表评分（MD生活量表评分）&lt;/strong&gt;：一种患者自我评估量表，用于量化自身症状（如眼睑下垂、饮水呛咳、起身困难等），帮助患者掌握病情变化并与医生有效沟通。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;重症肌无力常被误解：患者初期常被误认为是懒惰、情绪不好或“矫情”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;治疗是“拉锯战”：该病治疗周期长，目前无法根治，症状呈波动性（一天内或整个病程中）。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：有患者需长期门诊或定期住院随访，经过药物调整以求最佳控制；部分患者治疗效果好可停药。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;危机处理能力强：即使出现影响呼吸的“肌无力危象”，目前死亡率也已降至10%以下，接近于零。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据：危象死亡率低于10%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;激素副作用可控：糖皮质激素虽有全身副作用（如满月脸、水牛背、高血糖等），但多数可逆，且医生会采取措施（如早晨用药、加保护胃钙钾的药物、筛查基因型）降低风险。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：医生在用药前会进行筛查，用药后会加辅助药物以减少副作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;该病不影响生育和事业：若病情控制良好，重症肌无力本身不影响生育，也不影响学业和职业发展。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：有女性患者在激素治疗期间意外怀孕，医生仍能安全管理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;医患关系是“战友”：患者和医生目标一致，医生需提前告知患者治疗预期和可能的问题，帮助患者做好心理准备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;并非所有资料都需携带：患者就诊时不必携带所有生活票据和无关资料，只需整理好关键医疗记录（诊断、检查结果、出院记录）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没有“最好的药”，只有“最适合的药”：由于个体差异大，不同患者对同种药物反应不同，需求也不同，因此治疗方案需个性化定制。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：不同患者即使诊断相同，其治疗方案可能完全不同。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;就诊准备&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;记录病情&lt;/strong&gt;：通过写日记、拍照、录视频等方式，记录自己状态好与不好的情况，以及与过去的症状对比。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;使用自评量表&lt;/strong&gt;：参考ADL生活量表评分，量化自身不适症状，帮助与医生沟通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;整理资料&lt;/strong&gt;：将所有医疗记录（检查报告、诊断证明、出院记录等）整理有序，避免携带不必要的生活票据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;列出问题&lt;/strong&gt;：提前列出本次就诊最想解决的一个或几个核心问题，提高沟通效率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;寻求家属支持&lt;/strong&gt;：让家庭成员参与到治疗过程中，共同面对和理解病情。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;症状判断与就医时机&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;持续不缓解&lt;/strong&gt;：若肌无力症状加重且持续几天没有缓解，应及时就医，不要等到原定随访时间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;紧急情况&lt;/strong&gt;：出现吃饭喝水呛咳、呼吸困难、感觉胸口压石头、头部无法抬起等危急情况时，需立即就医，不要延误。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心态调整&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;别焦虑&lt;/strong&gt;：面对慢病，保持放松的心态，不必过度恐慌或过分在意每个细微副作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;别“躺平”&lt;/strong&gt;：这个病是能够解决的，需要时间和坚持，把它当成一场马拉松。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信任医生&lt;/strong&gt;：与医生建立长期随访关系，相信医生会根据病情变化和新进展调整方案，包括在条件允许下尝试减药或升级新型治疗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;积极尝试&lt;/strong&gt;：在医生建议下，大胆尝试新型靶向药物或参与临床试验，以推动疾病诊治的发展（当然医生会充分尊重患者意愿）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“你想控制身体但是身体不听话”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这是一种不一定致命但是却极其影响生活质量的疾病”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不少的患者一开始被当作是懒情绪不好甚至是被人说成是矫情”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“免疫系统的一个双刃剑的一个有害部分”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这是一场漫长的一个斗争了”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“攻守兼备”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“战友的关系”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不能因噎废食”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投入产出比 / 权衡利弊”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“医患共测”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“往往提出一个问题比解决一个问题更重要”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“其实没有哪个药是最好的可能只有最适合你的”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“条条大路通罗马”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“医生...一定会想办法帮你减药的”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“别躺平这个病是能解决的我们就是需要花点时间坚持下去就是一场马拉松吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们希望所有的患者都和敌人逐渐处成一个老朋友知己知彼然后百战不殆”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“虽然我们不能左右天气但是我们可以控制的是我们面对天气时候的心情”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“哪不舒服别慌张来听医生怎么讲”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685a9b784abe6e29cbcb6292?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 22:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>迷走神经：掌握身体与大脑的平静、警觉与学习之道</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=CLbVW3Pj46A</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Andrew Huberman&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=CLbVW3Pj46A"&gt;Control Your Vagus Nerve to Improve Mood, Alertness &amp;amp; Neuroplasticity&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本播客深入探讨了迷走神经，一个连接大脑和身体的复杂双向通路。它揭示了迷走神经在调节平静、警觉、情绪和学习中的多重作用，纠正了其仅用于“放松”的普遍误解。节目还提供了利用迷走神经实现生理和心理优化的具体方法。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;迷走神经（第10对脑神经）: 一条极其广泛的通路，连接大脑和身体的许多区域，包括头部、颈部、胸部、腹部甚至下肠道。它是一个双向通道，既接收（感觉）信息也提供（运动）指令，其中约85%为感觉通路。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传入神经元（Sensory Neurons/Afferents）: 负责将身体器官（如肠道、肺）的化学和机械信息传递到大脑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传出神经元（Motor Neurons/Efferents）: 负责将大脑的指令传递到身体器官，控制它们的收缩和放松。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;迷走神经节（Noto's Ganglion）: 迷走神经感觉神经元细胞体的集合，位于颈部和头部后方，是身体传入信息进入大脑前的处理站。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;疑核（Nucleus Ambiguus）: 脑干中的一个神经核团，包含迷走神经的运动神经元，负责减慢心率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;孤束核（Nucleus Tractus Solitaris, NTS）: 脑干中的一个神经核团，接收来自迷走神经的感觉信息，并与大脑中调节警觉性、注意力和情绪的区域（如蓝斑核和中缝背核）进行通信。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蓝斑核（Locus Coeruleus）: 大脑中的一个结构，其神经元释放去甲肾上腺素，这是一种增加警觉性的神经递质。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基底核（Nucleus Basalis）: 大脑中的一个神经核团，释放乙酰胆碱，对神经可塑性有许可作用，为学习创造机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;心率变异性（Heart Rate Variability, HRV）: 相邻心跳之间的时间间隔变化。较高的HRV通常被认为是健康、压力管理和适应能力强的标志。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;神经可塑性（Neuroplasticity）: 大脑根据经验改变自身结构和功能的能力。成年后的神经可塑性需要警觉性和专注力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;血清素（Serotonin）: 一种重要的神经调节剂，对情绪、幸福感和肠道蠕动至关重要。体内约90%的血清素在肠道中产生，通过迷走神经信号影响大脑血清素水平。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;迷走神经不仅仅是放松通道；它也能提高警觉性。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：迷走神经包含感觉和运动神经元，其不同分支会产生不同效果。例如，电刺激迷走神经被用于唤醒大脑，甚至在深度麻醉状态下挽救生命。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;身体运动，特别是高强度运动，能通过迷走神经促进大脑警觉性和积极性。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：大肌肉（腿部和躯干）运动促使肾上腺释放肾上腺素。肾上腺素与迷走神经感觉轴突上的受体结合，激活一个从身体到大脑的级联通路（通过孤束核到蓝斑核），从而增加去甲肾上腺素释放，提高警觉性和运动欲望。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;肠道血清素水平通过迷走神经信号影响大脑血清素水平和情绪。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：肠道内的肠嗜铬细胞（通过食物中的色氨酸和健康的肠道菌群）产生血清素。这些血清素激活迷走神经的传入神经元，将信号传递至大脑的孤束核，进而刺激中缝背核释放血清素，影响大脑情绪。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;较高的心率变异性（HRV）是健康的标志，可以通过刻意呼吸来改善。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：心率变异性由迷走神经通过疑核到窦房结的运动通路控制。呼气能减慢心率，从而增加HRV。通过有意识地延长呼气，可以加强这条通路，进而提高全天甚至睡眠中的HRV。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据：斯坦福大学Nolan Williams实验室的研究表明，经颅磁刺激背外侧前额叶皮层（与疑核连接）能增加HRV，且这种效应具有神经可塑性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;成年人的神经可塑性需要警觉性和专注力，这些可通过迷走神经通路得到增强。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：高强度运动能触发去甲肾上腺素（增加警觉性）和乙酰胆碱（允许可塑性发生）的释放，这些都通过迷走神经通路间接实现，从而为学习和认知改进创造机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快速平静下来&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进行生理叹息：两次通过鼻子吸气（第一次较长，第二次短促），然后通过嘴巴缓慢地呼气直至肺部排空。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提高心率变异性（HRV）和自我调节能力&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全天候（每天10-20次）有意识地延长呼气。这能加强迷走神经对心率的减速通路，持续改善HRV。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;增强警觉性、积极性和学习能力（神经可塑性）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进行包含腿部和躯干大肌肉群的高强度运动。运动后1-4小时内是进行认知学习的最佳窗口。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改善情绪和维持健康的大脑血清素水平&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每天摄入1-4份低糖发酵食品（如泡菜、酸菜、康普茶、开菲尔、优质低糖酸奶），以促进健康的肠道微生物群落。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;确保饮食中摄入足够的色氨酸（存在于火鸡肉、乳制品等）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（可选）对于轻度情绪低落，可偶尔考虑补充优质益生菌，其被认为通过改善肠道血清素生产间接影响大脑血清素。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;其他有助于平静的方法&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;揉搓耳后或耳内区域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机械性激活颈部迷走神经纤维：坐姿，双手掌心向下放在桌面边缘，手肘向下并远离耳朵，然后头部向上并向右转（拉伸左侧颈部），接着转向另一侧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;延长“嘶”声（H sound）的蜂鸣（Humming）：发出“Hhhhhhhmmmm”的声音，专注于让振动从喉咙后部传递到胸部，甚至腹部。这类似于漱口的感觉，能有效激活迷走神经的镇静分支。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“迷走神经如此广阔。它遍布身体的许多部位。正如你今天将了解到的，它与许多有趣的脑区相连，并具有许多有趣的，不同的功能，它确实值得一整集播客的探讨。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“迷走神经的另一个伟大之处在于它具有高度的可操作性。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“使人类神经系统如此特别之处在于它能够在整个生命周期中改变自身。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这确实会提高你的心率变异性。你现在知道了它实现这一机制。更棒的是，它还会提高你夜间睡眠时的心率变异性。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我确实认为这是最好的方法。所以，感谢您与我一起踏上这场关于迷走神经的机械化/实践性旅程。我为迷走神经着迷，我想您可能也是。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=CLbVW3Pj46A</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 12:00:32 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>散修自用的炼丹修仙指南1.0：识别保健品智商税与建立健康标准</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/683b39f938dcc57c64f337a0?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;满仓以后&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/683b39f938dcc57c64f337a0?utm_source=rss"&gt;Vol.79 炼丹修仙1.0（个人补剂无广分享）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章分享了作者在健康管理方面的个人实践和研究，旨在帮助读者识别保健品中的“智商税”并建立科学的健康标准。文章强调了对FDA等权威机构的信任、理解安慰剂效应的重要性，并提供了对多种常见补剂和生活习惯的分析与建议。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;智商税
指在购买保健品时，由于信息不对称或虚假宣传，消费者为无效或低效产品支付了不必要的金钱，即为“智商税”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安慰剂效应
指患者在接受无药理作用的治疗（如安慰剂）后，症状得到改善的现象。文章指出其具有真实的生理基础，例如能促使身体分泌内啡肽、多巴胺，并对免疫系统产生正向循环。即便被告知服用的是安慰剂，只要心存积极期待和信念，安慰剂效应依然有效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反安慰剂效应
安慰剂效应的反面，指患者由于负面预期或担忧，即使未服用药物，也会产生或加重负面症状或副作用。文章强调其作用有时比安慰剂效应更强，且无需吃药就能显现。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FDA的权威性至关重要，其认证是判断补剂是否真正有效的黄金标准。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：美国民众选择将药品审批权让渡给FDA，因个人无法辨别药企行为；FDA的三期临床是目前验证药品有效性的较好办法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安慰剂效应有真实生理基础且强大，即便被告知服用安慰剂仍有效，但它并非纯粹靠想象。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：已知可分泌内啡肽、多巴胺，对免疫系统产生正循环；对医生的信任、积极期待均能提升疗效；尤其对慢性病和自免疫病有助益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反安慰剂效应比安慰剂效应更猛，甚至无需吃药即可显现副作用。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：只要担心药物会带来副作用，其副作用就会加倍显现。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;长期坚持吃复合维生素，对健康人没有好处，对特定疾病患者反而可能有害。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：临床实验表明，如果患有心血管或肾病，长期补充维生素B族和D可能导致不够健康。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;安糖软骨素和左旋肉碱基本无效，白芸豆提取物也缺乏足够证据支持其减重效果，NMN则暂定为“智商税”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：安糖软骨素被公认对关节无益，有品牌曾因此被判赔偿；左旋肉碱日常摄入足够，且唯一有效研究也仅显示减重不到两公斤；白芸豆阻碍淀粉逻辑单一，且若因此肆无忌惮地吃，可能摄入更多能量；NMN缺乏可靠实验证据支持抗衰，甚至可能促进肿瘤细胞生长和转移。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不吃早饭导致胆结石是谬论，空腹不会分泌胃酸导致“上胃”的说法也不正确。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：研究发现不吃早饭与胆结石没有关联。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水果，尤其是甜水果，要少吃为妙，并非多多益善。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：现代水果甜度普遍过高；从基因角度，古人吃到水果是奢侈，并非生存必需品，基因喜欢高糖是因其代表能量，但现代人不缺能量。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;汤也有自己的优势，并非营养全在肉里。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：汤在单位时间内能提供的微量元素从总量上可能比肉多；可利用饮食文化带来的安慰剂效应；提供情绪价值和饱腹感。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;服用补剂前：&lt;/strong&gt; 务必秉持辨证态度自行研究，不要盲目跟风，以更好地发挥安慰剂效应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;叶黄素：&lt;/strong&gt; 爱吃蔬菜的人通常不缺。用眼多、干眼症明显者，鱼油（Omega-3）可能比叶黄素更有效。若作为安慰剂服用，选择便宜的（如山姆软糖）。吃多导致皮肤变黄是暂时的，无需紧张。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;益生菌：&lt;/strong&gt; 缺乏有效证据支持，疗效因人而异。以个人体感为准，有用继续，没用则停。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;维生素D3：&lt;/strong&gt; 全球一半人缺乏，尤其宅家或过度防晒者。每天晒太阳15-30分钟即可补充。若无法达到，可服用补剂，推荐柯克兰（性价比高）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鱼油：&lt;/strong&gt; 广泛公认有益。爱吃海鱼者无需补。服用时需对比Omega-3含量，警惕“智商税”产品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;牛黄酸：&lt;/strong&gt; 大部分人（尤其是无肉不欢者）不缺。有朋友体感对治疗抑郁有效，但临床证据尚不充分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;辅酶Q10：&lt;/strong&gt; 认为是最好的安慰剂。体感不适即停。可作为熬夜后心脏支援的安慰剂。人体合成能力随年龄下降，服用可避免反安慰剂效应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;复合维生素：&lt;/strong&gt; 除非医生建议，否则不推荐盲目补充。好好晒太阳和合理膳食是更好的补充方式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;二甲双胍：&lt;/strong&gt; 暂观望，因毒性和剂量控制尚未明确，且其作用可通过轻断食/间歇性断食实现，更安全经济。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生活习惯新标准：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;晒太阳：&lt;/strong&gt; 保护头部和脸部，核心是让紫外线无阻碍到达皮肤（隔玻璃效果差）。每天晒15-30分钟足够。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;深慢呼吸：&lt;/strong&gt; 每天做2分钟或5分钟，每分钟6-7次，有助于提升认知、注意力，减少负面情绪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;吃肉：&lt;/strong&gt; 每个人都要吃肉，大口吃肉可以补铁，对不爱吃肉的贫血女性尤为重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;喝汤：&lt;/strong&gt; 除了蛋白质来源的肉，汤也能提供微量元素、情绪价值和饱腹感，可利用安慰剂效应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不吃街边无门面的卤菜：&lt;/strong&gt; 此类卤菜亚硝酸盐超标风险大，易致癌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不要喝65度以上热饮：&lt;/strong&gt; 高温会对黏膜和食道造成损伤，增加食道癌风险，中国食道癌发病率高与此有关。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“FDA是最权威的没有之一”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“只有FDA无法确认它有效才变成了保健品而且还得确认它健康”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“千万千万不要小瞧了安慰剂效应”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“反安慰剂效应比安慰剂效应还猛”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“它并不是越多越好并不是说你每天坚持吃这个东西就一定是有好处的我觉得这个观点一定要破除”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我个人的标准是体感大于天就你不舒服你肯定是别吃了别说FDA了天王老子来了我也得先尊重自己再尊重科学”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我不会管吃辅酶Q10有没有用能不能吸收我只会想到我如果不吃我就发挥了那个反安慰剂的效应那我吃它至少能发挥一个安慰剂效应”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我现在的这种认知是百分之百的认知支持和长期主义的福利来努力去收获一个健康的状态”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你不用吃药你只要有意志力你就可以搞定这不是最适合我等散修的这个修炼方法吗又保险又省钱”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/683b39f938dcc57c64f337a0?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sat, 31 May 2025 23:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>人脑的动态重连：经历塑造、外围传感器与脑机接口</title>
      <link>https://www.ximalaya.com/sound/857999542</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;纵横四海&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.ximalaya.com/sound/857999542"&gt;EP64 You are what you do 你是你做出来的&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章深入探讨了大脑的“LiveWire”特性，强调其极强的可塑性，并指出大脑在经验和环境的塑造下持续动态重连。文中详细阐述了人工外围传感器和脑机接口如何扩展人类感知能力和治疗神经系统疾病，最后将这些大脑原理与日常生活中的学习、成长和自我改变联系起来。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;粉红色柔软的学习者: 作者用此形象比喻我们的大脑，强调其柔软、可塑且能持续学习的本质。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LiveWire (活件/动态活连): 作者提出的新词，旨在更精确地描述大脑并非被动可塑，而是每时每刻都在主动地、动态地进行连接和重塑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小矮人地图 (Homunculus map): 指大脑皮层中与身体各部位对应、且排列顺序一致的感觉和运动区域。文中通过猴子实验揭示，这张“地图”并非基因预设，而是根据外部信号动态调整和重塑的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吸引子 (Attractor): 大脑中最宽、最容易被激活的神经通路，通常是重复性高、在多种体验中共同出现的模式，一旦被激活，所有关联神经元都会随之激活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大脑是计差计用的 (Brain is format-agnostic): 意指大脑不在乎信息的来源或格式（无论是天然感官还是人造设备），只要有信息输入，大脑都能学习并利用这些“新语言”来感知世界。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特克斯勒消逝效应 (Troxler's Fading): 大脑倾向于忽略那些恒定不变或完全符合其预测的信息，因为它认为这些信息不值得消耗宝贵的注意力资源，从而将它们“降噪”处理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;速度层次理论 (Pace Layering): 借鉴社会学理论，指出大脑的改变是分层级且以不同速度进行的。学习新事物时，最表层的改变发生最快，随后才逐层深入到更深、更稳定的结构，遗忘亦是如此。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人类大脑拥有惊人的可塑性和适应力，能够通过动态重连不断适应新环境、弥补功能缺失，甚至实现超乎想象的突破。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：切除半边大脑的马修和先天只有半边大脑的爱丽丝，仍能基本正常生活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：猴子实验显示，当肢体功能丧失时，大脑会重新分配其对应的皮层区域给其他功能。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大脑的学习模式是“输出倒逼输入”，而非传统的先输入后输出，实践中的主动探索和试错是学习的关键。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：大脑需要通过自身的行动和随后的反馈来建立有意义的关联回路，单纯的被动信息输入效果不佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：婴儿学习母语的过程，以及人工耳蜗和仿生视网膜芯片使用者能自动“翻译”陌生信号。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大脑是个极致的“资源节约者”，其功能区并非固定不变，而是由输入信号的模式决定，且神经元之间持续竞争资源。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：哪个功能获得的资源多，该功能就会越强大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：盲人听觉和记忆能力提升（因为视觉区被其他感官占用）；色盲患者在分辨灰度和发现伪装方面表现更优。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：梦可能扮演着在睡眠中持续向视觉皮层发送信号的角色，以维持其功能区的“地盘”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过外部人造传感器，人类可以获得现有感官所不具备的超能力，拓展感知维度。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：通过背部或舌头上的触觉刺激“看见”物体；通过将视觉信号转化为声音的设备“听见”画面；生物黑客植入磁铁感知磁场；色盲艺术家通过电子眼感知紫外线和红外线。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人的改变和技能掌握是分层、逐层且速度不一的，不能期待一蹴而就。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：表层改变快且易逝，深层改变慢且持久。例如，知识从浅层认知到深层肌肉记忆需要时间沉淀。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：失恋的痛苦会经历从尖锐痛感到深层结构重建的漫长过程，无法瞬间消除。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：无脑刷题效率低下，因为缺乏主动探索和奖赏机制，知识难以深入大脑深层结构。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你的时间和专注力在哪里，你的大脑就会在哪里发生相应改变，并最终体现在你的身体和能力上。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：大脑会根据其认为重要的事物（受注意力和奖赏机制影响）来重塑自身的“地貌”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：小提琴家帕尔曼的大脑特定区域因高强度训练而出现独特的褶皱；出租车司机和工厂工人的大脑结构因职业特点而异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：不同语言环境中长大的婴儿，大脑对特定音素的区分能力会因其重要性而形成不同的大脑“地貌”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;抱持成长型思维：认识到大脑的动态重连特性，相信自己能持续改变和成长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学习实践先行：通过主动尝试、犯错并获取反馈来学习，而非过度依赖理论，以提高学习效率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注身体信号：警惕大脑可能忽略的慢性压力信号，重视身体发出的预警。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;精准投入时间：将精力投向那些与个人生活目标一致、能带来真正乐趣或有重大意义的活动，以促进大脑的有效重塑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学会生活减法：减少不必要的、低效的投入，聚焦于核心目标，提高时间利用效率和学习效能。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;耐心对待改变：理解改变是分层、渐进的过程，接受其缓慢性，持续投入，相信最终会实现。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尊重多元差异：认识到不同个体因经历和文化差异而形成独特的大脑地貌和行为模式，尊重口音等多方面差异。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“理论是脆弱的，实践是反脆弱的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人的时间花在哪里是看得见的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“You are what you eat，我们也可以说You are what you do。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“大脑是读取中心，外围传感器只是信号。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“痛苦就意味着你从一个稳定态进入到了一个完全变化态，在这个变化态中大脑由于痛苦，它会一层一层一层的去修复去渗透那些变化的东西，然后打造一个全新的自己。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ximalaya.com/sound/857999542</guid>
      <pubDate>Sun, 25 May 2025 00:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>《超越百岁》：如何通过运动与睡眠预防慢性病，活出高质量晚年</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=5B88krV2qJo</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;思維咖啡&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=5B88krV2qJo"&gt;做到這些，你會比實際年齡更年輕&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章深度解读了彼得·阿提亚的健康书籍《超越百岁》，强调健康管理应从当下开始，而非等到疾病来临。作者指出现代医学在慢性病预防方面的不足，并提出通过科学的运动和充足的睡眠，可以有效预防“四骑士”等慢性疾病，从而提高晚年生活品质。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;四骑士：指心脏病、癌症、脑神经退化性疾病以及第二型糖尿病与相关的代谢问题。这些疾病的共同特点是潜伏期长、前期无征兆，一旦发作后果严重。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;胰岛素抵抗：当身体细胞对胰岛素的反应减弱，无法有效吸收葡萄糖，导致血糖浓度持续上升的状态，是导致多种慢性病的常见诱因。研究显示，胰岛素抵抗大幅提高癌症、阿兹海默症和心脏病风险。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;类比：将肌肉细胞比作气球，葡萄糖是空气，胰岛素是打气工具。气球（肌肉细胞）变大后难以吸收更多空气（葡萄糖），身体需释放更多胰岛素强行“塞入”，最终导致胰岛素失效，血糖升高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;类比：多余葡萄糖转化为内脏脂肪，如同水龙头一直开着，浴缸水满溢到客厅、厨房，比喻内脏脂肪堆积引发全身慢性发炎。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zone 2 低强度有氧运动：在运动时会感到微微吃力、有点喘但仍能说话的强度（如慢跑、骑车）。能提升耐力，改善线粒体功能，促进身体更有效率地燃烧脂肪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;VO2 Max 最大摄氧量：衡量一个人在高强度运动时最大氧气消耗量的指标。它是预测寿命最有说服力的指标之一，可通过高强度间歇运动提升。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据：2018年美国医学会杂志一项涉及12万人的研究显示，VO2max最低组10年慢性病死亡风险比最高组高出4倍。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现代医学的缺陷在于过于重视治疗而非预防慢性疾病，导致许多病患在症状出现时已为时过晚。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑/案例：癌症末期患者在被确诊前，疾病可能已潜伏多年；心脏病发作可能已在动脉中发展20年。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;运动是维持健康长寿最有效的方法，甚至能决定你后半生的生活品质。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据：约70%的美国人没有规律运动习惯，且常忽略力量训练的重要性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据：一项针对4500名50岁左右人群的10年研究发现，缺乏肌肉的人慢性病死亡率高出3倍以上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;睡眠是生物修复和重塑身体的重要过程，并非浪费时间。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反常识：在亿万年的进化历史中，睡眠这种看似不利生存的行为仍未被淘汰，说明其对生物而言是绝对必要的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据：平均每晚睡眠少于6-7小时会严重破坏免疫系统，患癌风险成倍上升；一夜只睡4小时可致免疫力下降70%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反常识：睡眠不足者认知能力会明显下降，但本人常感觉精神良好，因大脑会降低疲劳感知。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;基因对长寿有影响但并非唯一决定因素，个人生活习惯和环境同样关键，不能将少数特例作为放纵的借口。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：抽烟喝酒长寿者只是少数特例，更多人因此晚年饱受疾病折磨。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;运动&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每周进行3-4次Zone 2训练，每次45分钟（如慢跑、骑脚踏车），强度为微微吃力但能说话。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每周进行1次VO2 Max高强度冲刺练习（如4分钟冲刺，4分钟休息，重复4次）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;每周进行3次力量训练，覆盖全身主要肌群（腿部、背部、胸部、核心）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于无运动习惯者，可从每天公园散步30分钟开始，逐步加入不同运动类型。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;运动应以不受伤为大前提，感到疲劳或重量过重时应及时休息或减轻负荷。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;饮食&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;摄取足够的蛋白质，建议量为每公斤体重1.6克到2.2克（如60公斤的人每天96-132克）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以原型食物为主，尽量避免高糖高热量的加工食品。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;睡眠&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;睡前避免酒精摄入，因其会干扰睡眠自然周期并减少深度睡眠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;睡前三小时最好避免吃东西，以免消化系统活跃影响睡眠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;睡前一到两小时尽量避免使用手机、平板等电子设备，以减少屏幕蓝光和感官刺激。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;睡前可洗热水澡，帮助身体核心体温下降，促进放松和入睡。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;睡觉时将房间灯光调至最暗，最好是伸手不见五指的程度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;保持固定的作息，尽量在相似时间上床睡觉，并确保每晚7-8小时的睡眠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中午两点后避免摄取咖啡因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要让睡觉变成压力，睡不着时可暂时起身进行放松活动，如看书、听音乐或冥想。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“健康只是暂时的，如果没有刻意去维持，随着年纪的增长就会下滑，患上慢性疾病的风险也会越大。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“运动就像是一种万能药，它能够彻底改善你的新陈代谢，强化心血管系统，提升认知功能，稳定情绪，增强肌肉和力量，这种全方位的提升几乎没有任何药物可以做到的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你只能从这本书中带走一个信息的话，那一定就是答应自己开始每天规律的运动，你会感谢自己的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你多久没有体会过那种睡饱睡满的感觉呢？还是你早已经忘记了？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“忽略睡眠很大可能只会加快死亡的到来。过度消耗身体，牺牲睡眠换来的结果就是梦想还没达成，人就先倒下了，失去了健康所有的牺牲和努力都会变得没有意义的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“毕竟人生短暂，三万多天的人生，我们都希望大部分的时间都是健康的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=5B88krV2qJo</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Apr 2025 12:15:00 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
