<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>MyInfoHub - 投资 Feed</title>
    <link>https://liamtao.github.io/myinfohub-feeds/</link>
    <description>聚合与'投资'相关的最新信息。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jul 2025 04:13:28 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>市场广度良好，标普创新高：微软减仓、特斯拉TRV加仓计划更新及经济数据解析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1GE3szqEvP</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;请不要叫我梁同学&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1GE3szqEvP"&gt;（先看简介）美股 TSLA这次大家不慌了？NVDA、AMD、META！计划内减仓MSFT，TRV加仓计划更新！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容文本分析了最新的美国市场表现、经济数据发布和贸易谈判。它详细更新并技术分析了微软、特斯拉、苹果、英伟达、AMD、Meta和TRV等主要股票，包括具体的交易计划和投资组合调整。市场整体情绪未太糟糕，VIX低迷，未来行情受事件和数据驱动，贸易谈判结果仍待观望。### 重要概念- 大而美法案：一项美国参议院通过的法案，当前提交众议院审议，争议点在于对医疗补助提供的税收打击措施。文章指出其通过仍悬而未决。- 标普创新高但少数股票推动：指指数创历史新高，但同时创新高的成分股数量却创历史新低，表明市场上涨由少数大型股票（如七大权重股）带动，而非全面普涨，存在市场广度不足的问题。  - 数据支撑：6月26日标普500成分股中只有22只创历史新高，为历史最低。对比历史数据如2005年1月24日（67只）、2020年8月（54只）等。### 主要观点- 当前美国劳动力市场尚未达到令人担忧的程度，这可能允许美联储维持较高利率更长时间以实现通胀目标。  - 数据支撑：美国5月份职位空缺跃升至776.9万（2024年11月以来最高），高于预期和预测上限；离职率和职位空缺率均上升。- 虽然标普500指数创历史新高，但市场上涨并非全面普涨，而是由少数权重股推动，多数成分股未创新高，表明市场广度不足。  - 数据支撑：标普500创新高时，创新高的成分股数量仅为22支，创历史新低。- 微软的减仓并非看空，而是基于持仓成本管理和波段操作的长线持有策略。  - 逻辑支撑：作者强调这是其持仓成本计划的一部分，旨在“更好的长持”，并通过“做差价”来优化收益。- 特斯拉CEO马斯克与前总统特朗普的争论，双方似乎各说各话，未能就同一问题进行有效沟通。  - 案例支撑：特朗普批评电动车强制政策和马斯克获得的补贴，马斯克则回应大而美法案增加了国家债务，双方话语不在同一焦点。- 防御型股票（如TRV）的加仓计划点位因标普创新高而上移，反映了市场整体回撤深度预期的变化。  - 逻辑支撑：预计标普的EPS上调，即便回撤，回撤低点也会上移，导致防御型股票的回撤深度随之上移。### 行动建议或操作指南- 微软（MSFT）：按计划减仓4%（均价492.2），理由是盘中跌破过去三天横盘区域低点且尾盘反弹无力。计划在股价回撤10%左右时找机会加回，以做差价。- 特斯拉（TSLA）：在273-296美元位置考虑加仓4%（技术面优先）。提醒关注后续潜在基本面风险，如二季度交付数据和马斯克与特朗普的矛盾。- TRV：将加仓计划上移至237-245美元区间，计划加仓4%。理由是标普新高后回撤低点上移，该点位是基本面和技术面强支撑的结合。- 英伟达（NVDA）：  - 激进买入点：关注131-142美元区间（强支撑/强弱分水岭），是进入大结构右侧的好机会。  - 中等支撑：146-149美元。- AMD：  - 激进买入点：134-143美元（强支撑）。  - 稳妥买入点：110-124美元（下方强支撑）。  - 考虑波段减仓点：150-170美元区间。- Meta（META）：建议不要做波段操作，短期下跌后已接近强支撑，波段操作意义不大。- 赞助咖啡：在每月第一个交易日自愿赞助，金额不宜大（1-2块），已赞助过的不重复，不通过第三方渠道。### 金句- “减仓不是看空，长期跟踪节目的朋友一定知道，这是我持仓成本计划的一部分，其实是为了更好的长持。”- “这两人啊，这两人聊天儿呢就像是见面啊，A问B你今天吃的啥啊，B回答说啊，今天这房顶的灯泡可真亮。这俩人的天啊，是没聊到一块去啊。”- “波段吃好，投机吃饱，祝大家7月交易顺利。”---&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1GE3szqEvP</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 10:28:58 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>但斌谈职业生涯33年投资感悟：独立思考、全球视野与拥抱AI新时代</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1u6gSzvE6s</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;财经大视野&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1u6gSzvE6s"&gt;2025.6.26但斌总最新演讲，讲到技术进步，讲要有长期思维。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;东方港湾创始人回顾了其33年职业生涯和东方港湾21年发展中的投资体会，强调了在市场波动中坚持独立思考的重要性，并分享了东方港湾从扎根中国走向全球、全力拥抱人工智能时代的战略选择及取得的业绩。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;独立之精神 (Independent Spirit)&lt;/strong&gt;
指在投资决策中不盲从市场情绪、专家观点或他人看法，坚持独立判断和信念。例如，在白酒危机（2012-2013年白酒龙头从250跌到118时，作者坚持看好茅台，被讽刺为“夜过坟场吹口哨”）、股市暴跌（2015年股灾前预测“A股很可能会经历40487年的股灾”）、疫情开市（2020年疫情期间，所有专家学者都反对开市，作者坚持开市并要求打光子弹建仓）以及近期美股大跌等关键时刻，作者都做出了与主流相悖但事后证明正确的决策。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;选择比努力重要 (Choice is More Important Than Effort)&lt;/strong&gt;
强调在投资中，选择正确的市场方向或行业赛道比在错误方向上付出巨大努力更关键。通过对比90年代至今投资日本资产管理公司与投资全球市场（特别是美国）的收益差异，说明了战略选择对长期回报的决定性影响：若90年代将100亿日元换成美金投资美股指数，35年后可能增长至13万亿，而留在日本市场则可能资产缩水。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资于改变世界的公司和不被世界改变的公司 (Invest in Companies That Change the World and Companies Not Changed by the World)&lt;/strong&gt;
指投资策略的两种主要方向：前者指投资于技术创新、引领时代变革的企业（如人工智能领域的公司，目前东方港湾主要集中在AI基础层），后者指投资于拥有稳固商业模式、不易受外部环境冲击的行业龙头企业（如过去的龙头白酒和中国互联网巨头）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资需要极高的独立思考、智慧、信念、勇气和果敢。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：2012-13年白酒危机中坚持看好龙头白酒；2015年股灾前准确预测；2020年疫情期间力主开市并果断建仓；2023年10月2日与经济学家论战，坚持市场不会崩盘；2024年4月美股暴跌时逆势看好并判断为历史大底，提出“坚持之后就是胜利”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资应关注核心主因（如技术进步），而非次要因素或市场噪音。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：加息减息、衰退、巴菲特卖股、地缘政治冲突（如伊朗战争）等均为噪音，真正推动全球财富增长的是技术进步（电子硬件、互联网、移动互联网、人工智能时代）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;战略选择对投资结果至关重要，全球视野有助于抓住时代机遇。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：东方港湾从“扎根中国”走向“全世界”的战略选择，全力拥抱人工智能时代，使其连续两年（2023、2024）获得百亿私募冠军，海外基金在2023年成为全球管理超过10亿美金资产的资管公司中的第一名。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人工智能时代刚刚开始，其周期可能比前几个时代更长，创造财富更多。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：基于电子硬件、互联网、移动互联网时代均持续十年以上的周期，推断AI作为更具颠覆性的技术进步，理论上持续时间更久，创造财富更多，目前仍处于AI爆发的第一天。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长期持有改变世界的公司是获得百倍收益的关键。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：需要用10年、20年、30年的产业眼光去选择和持有公司。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养独立思考能力：&lt;/strong&gt; 在市场恐慌和噪音出现时，坚持自己的判断和信念，不被情绪和次要因素干扰。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关注技术进步主线：&lt;/strong&gt; 将投资重心放在能够推动世界进步、带来颠覆性变革的行业和公司上（当前是人工智能）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;进行全球化资产配置：&lt;/strong&gt; 考虑将资金配置到全球范围内最具增长潜力的市场和公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长期投资，拥抱新时代：&lt;/strong&gt; 以10-30年的长远眼光选择公司并坚定持有，抓住时代大机遇。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利用数据克服恐惧：&lt;/strong&gt; 在市场暴跌时，回顾历史数据图表（例如，将比特币从成立至今的走势图贴在床头）来增强信心，克服恐慌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;**选择轻资产、高盈利的商业模式进行投资。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“独立之精神非常非常重要。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资有时候需要的不仅仅是智慧，还需要坚强的意志力，克服困难的勇气。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资总会有噪音来干扰投资，坚持想坚持并不容易。投资事后看都非常简单，但事中事前需要极高的智慧信念勇气果敢。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“选择比努力重要。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“要投资于改变世界的公司和不被世界的改变的公司。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资，它是一个独立思想的…一个一个东西。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“要用产业的眼光要用十二十年三十年的眼光…这样才能够真正赚到我们说100倍甚至更多的这样一种可能性。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1u6gSzvE6s</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 21:21:32 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>10日韭菜投资心得与未来规划：ST股研究及量化交易展望</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1QJgXz1ERm</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;史诗级韭菜&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1QJgXz1ERm"&gt;第966日投资记录：聊聊后面个人的想法和安排，朋友们需要审慎看待后续的一些事物&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
作者“10日韭菜”分享了其投资理念、对当前市场的看法，以及未来在金融行业（尤其是ST股票和量化交易）的详细规划。他强调个人品格、独立思考和风险意识在投资中的重要性，并警示了高风险ST股投资及国内房贷的无限责任制。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ST股 (Special Treatment Stocks): 中国A股市场中因财务困境或违规行为被特别处理的股票。作者的师傅专攻其重组与“摘帽”（恢复正常交易）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不良资产 (Non-performing Assets): 通常指违约或接近违约的贷款。作者师傅的主业是从银行收购并重组这些资产。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;摘帽 (Removal of ST designation): 股票ST标识被移除，表示公司财务状况或合规性改善，常伴随股价上涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;量化私募 (Quantitative Private Equity): 运用数学模型和算法进行交易决策的投资基金，作者计划未来加入此类机构。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;净息差 (Net Interest Margin - NIM): 银行贷款利息收入与存款利息支出之差占其生息资产的比率。文章中提到国内银行的低净息差问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无限责任制 (Unlimited Liability System): 在房贷语境下，即使房屋被拍卖，借款人仍需偿还未能覆盖贷款的剩余债务。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自信与独立思考的重要性：许多人缺乏自信，盲目听从他人，即使自己有认知也不敢表达；作者鼓励大胆质疑，甚至对高人也敢于指出问题，因为他不依赖他人，也不为利益导向。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“很多人很多朋友的话就是一个是拿来主义对吧 自己没有思考 总是想完全抄 另外一方面的话呢 就是这个信心不足 明明自己有点认知的 不好意思说对吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你要多说啊 你要多跟别人说 你才能知道自己问题在哪里”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果对方接受不了 就觉得抹他的面子啊之类的 我就不用跟你交流了 反正我又不靠你吃饭啊”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二级市场与国企的差异：二级市场凭借实力说话，不像国企靠溜须拍马。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“二级市场的话不像那种国企 就是溜须拍马对吧啊 你没有实力对吧 你搞好关系什么的 你就能做好 二级市场的话 你做不好 那就是一坨对吧”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ST股投资的超高收益与极高风险：作者的师傅在一年半内通过A股ST股投资实现了300%多的收益，但作者也强调其退市风险极高，可能血本无归。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“他最近几年做下来的话 收益率做了300%多吧 就是一年半时间啊 做A股的s st”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“s st的话 这个东西不是开玩笑的 你那些仙股的话至少有高股息呃 强现金流 那ST的话呢 你搞着搞着到说说不定退市了对吧 你血本无归”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国内房贷的无限责任制：即使断供，借款人仍需偿还剩余债务，卖房亏损可能导致倒欠银行更多钱。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们国内是无限责任制 即使你断供的话呢 那个银行贷款你还是得还的对吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你哪怕把房子拍卖掉 那么多多余的债务的话 你还是得还 而且目前的环境的话 房子可能以血是这个骨折价格去卖呀对吧 所以你这是亏上加亏了啊”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行低息差与坏账风险：银行净息差极低，意味着单位资产盈利能力差，需要极低的坏账率才能维持盈利，否则一笔坏账就可能抵消几十笔正常贷款的利润。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“银行现在的息差大家知道低到什么程度对吧 大家自己心里有数啊 行行的息差低到个两三个点对吧 两三个点是什么意思呢 你50笔两三个点的贷款才能抵消得掉一笔坏账呀对吧”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作者对自媒体和赚钱的态度：认为做自媒体赚广告费是“赚老百姓的钱”，更倾向于分享知识、一起赚钱而非牟利，因此充电价格设为最低。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我呢就觉得搞自媒体的话呢 就有点像是去赚对吧 这个很多老百姓的钱 但是我搞分享的话呢 我我就想跟大家一起赚钱 不是说想赚别人的钱 这是两回不同的事情啊”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我的定价呢 包月充电的定价就是最低的 最低就是六块钱对吧”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人道德与价值观：作为佛教徒，强调行善积德，不赚昧心钱，分享自己研究成果但不泄露他人核心商业秘密。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“这个东西的话把别人搞得倾家荡产的话呢 那这个东西呢也是我们佛教徒这边叫做缺大德的对吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“做坏事的话呢 以后要这个要到畜生道的啊”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“有一些别人要求的 别人挖掘出来的核心内容 别人来跟我分享 他要求我不能跟大家传的 那我也不会去传对吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果是我自己研究出来的知识呢 我是不会保留的哦 因为这个东西的话呢 价值投资是个大道对吧”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投资ST股的谨慎策略：作者计划投入极小仓位（例如5-10万，占总仓位0.1%-2%）参与ST股，且处于试验阶段，强调非无脑跟风。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我呢就想着后面控制仓位 比如说像5万块钱对吧 10万块钱就1%仓位 0%点几仓位这么的参与一下”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我现在还处于一个试验的阶段啊 所以呢我也不能做到 就是我说什么都是很缜密的对吧 大家自己也要有个判断力啊”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;警惕高风险投资：提醒读者自己评估风险，不要盲目跟随，尤其对于ST股这种可能血本无归的。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“以后如果看到我做一些高风险的东西呢 你自己心里有数 不要参与”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你需要自己有判断力啊 哪些东西高风险呢 你不太适合你的 你自己心里有数对吧”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自我提升与学习：作者计划回国学习量化交易（Python等），并继续深化ST股研究。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“9月份先去量化私募一个剑桥物理博士那个卡什么笛曲的那个呃实验室呢那个毕业出来的一个大师 跟着他去学一学量化”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“还要再学计算机的Python 就是之后去量化私募的话 你这个计算机一定要好嘛”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我师傅要求我来 就是这个大力的这个研究s st对吧”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何识别和规避风险：识别身边朋友的不良建议，坚持自己的红线，不要对任何人有“滤镜”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“你很崇拜的人说叫你去咳什么 去什么夜总会去玩啦 去喝酒去了的 那那你自己要说不了对吧”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“很多人很多朋友的话就是一个是拿来主义对吧 自己没有思考 总是想完全抄 另外一方面的话呢 就是这个信心不足 明明自己有点认知的 不好意思说对吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“二级市场的话 你做不好 那就是一坨对吧 那市场这个几这个这么多交易者跟你博弈的呀对吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这个东西的话把别人搞得倾家荡产的话呢 那这个东西呢也是我们佛教徒这边叫做缺大德的对吧 你这个你的这个有这功德要严重受损的啊”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我呢就觉得搞自媒体的话呢 就有点像是去赚对吧 这个很多老百姓的钱 但是我搞分享的话呢 我我就想跟大家一起赚钱 不是说想赚别人的钱 这是两回不同的事情啊”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“价值投资是个大道对吧 呃几六七那家公司 那学的人多了的话呢 也不会影响到我 但是像s st的话呢 这个东西它毕竟很小 这个领域说多了的话呢对吧 大家都知道的话 那就很麻烦啊”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你自己要这个要有这个明辨能力 有些事一旦踩到你红线的话 那你就直接说不了对吧 要要心里要明白啊 不要对这些人有滤镜啊”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1QJgXz1ERm</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 19:28:30 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警惕冒充IP版权投资陷阱：揭露骗子四招与版权真相</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV15egSzzE56</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;珍大户&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV15egSzzE56"&gt;新型骗局，专套热门概念，投资者必看防骗指南&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本文揭露了一种新型的“版权骗局”，该骗局将旧的欺诈手段套上“稳定币”等新概念的外壳，利用公众对法律术语和商业模式的陌生进行诈骗。文章详细阐述了骗子常用的四种包装手法，并明确区分了真正的著作权与骗子高价出售的低价值表演权利，旨在帮助读者识别并避免类似的投资陷阱。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;版权骗局：一种投资诈骗，骗子利用人们对知识产权概念的模糊，将实际价值低廉、可无限次售卖的“表演权利”包装成高价值的“版权”或“著作权”进行销售，诱骗投资者高价购买。文章以汪峰的歌曲《春天里》为例，解释了骗子如何出售歌曲的“表演权利”，而非真正、独有的“著作权”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原创版权（著作权）：作品的词曲作者或创作者所拥有的独占权利，例如汪峰对《春天里》的词曲著作权。这种权利通常是独有的，且价值极高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;表演权利：允许个人或实体在特定场合表演某作品的权利。文章指出，非盈利的个人翻唱通常无需付费，但商业性表演（如直播收费）则需要购买授权。骗子正是高价出售这种本来价格低廉且可无限次售卖的权利，使其与图库、字库等商业使用授权类似，年费通常仅为99-599元。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;许多所谓的“版权投资”并非购买作品的著作权，而是价值低廉且可无限次出售的表演权利。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;骗子可以将一首歌的表演权卖给上百万人，但普通人通过翻唱真正赚到钱的难度极高，远超中500万大奖。例如，付出5万元成本，需要歌曲播放量超过3000万次才能回本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;很多歌曲的商业表演授权是统一打包卖给音乐公司的，价格通常非常低廉，类似于购买图库或字库的使用权，普遍一年仅需99-599元，而非骗子鼓吹的数万元。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;骗子利用人们对法律术语和商业模式的陌生，将不值钱的“垃圾”以“黄金”的价格售卖。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;普通投资者通常不了解版权的种类、如何盈利等专业知识，容易被不实信息蒙蔽。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;骗子常采用“抱大腿”、“时间锚定”、“找背书”和“小额投资诱惑”四种手法进行包装和欺骗。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;抱大腿：声称有大资本（如联想君联）投资，或握有《盗墓笔记》、《甄嬛传》等知名IP。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;时间锚定：声称公司成立已久（如5-10年），以此建立信任，暗示“不会跑路”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;找背书：通过平台上的“老师”或“大V”推荐，营造专业靠谱的假象，让人误信“稳赚不赔”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小额投资诱惑：设定1-5万元的低门槛投资，并承诺“确权到人，保证50年”，利用人们“花小钱买永久能赚钱的资产”的心理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;务必提高警惕，识别并防范各类投资骗局，特别是那些打着新概念、蹭热点旗号的投资项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牢记作者团队没有乱七八糟的群，唯一的交流阵地是其小黄车里的圈子，请大家认准此唯一渠道，谨防被冒充者欺骗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在进行任何投资前，特别是涉及法律概念和商业模式复杂领域的投资时，务必深入了解相关知识，避免因信息不对称而上当受骗。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“现在骗钱的人啊 比我懂追热点多了 什么概念 火以前那些老骗局立马套个壳就出来了”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“骗子就是利用大家对这种法律术语 和商业模式的陌生性 从而把不值钱的那种垃圾 用黄金的价格去卖给你”
&lt;h2&gt;- “你真的误以为自己买到的是著作权 结果上当了吧”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV15egSzzE56</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 17:58:32 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球资金重配与中国市场：投资机会、行业轮动及一级市场展望</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6863d8f793fd2d72b8febdf3?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;高能量&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6863d8f793fd2d72b8febdf3?utm_source=rss"&gt;Vol.175 宏观漫谈89｜继续谈“钱”的宏观流向和投资的相关问题（6.26录制）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以下是文本内容：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次宏观漫谈深入探讨了全球超额流动性背景下，资本如何从美国向包括中国在内的其他市场进行重配，以及这种流动性变化对全球及中国资产价格的巨大影响。文章详细分析了宏观经济现象如何传导至不同资本市场（债市、股市），并结合具体行业（AI、机器人、生物医药、消费科技）的案例，揭示了当前及未来的投资机会与挑战，同时探讨了一二级市场间的联动关系。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国例外论：指2022-2024年间美国经济表现出的韧性，即便全球经济面临挑战，美国经济仍保持增长。文章指出这可能并非完全是其内在经济结构优势，而更多是全球资本集中流入美国（例如，从原先全球配置的50%提升至85%）所致，导致金融、服务业和房地产的繁荣。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;东升西降：与“美国例外论”相对，是一个广义经济学中的舆论论调，暗指全球经济重心和影响力可能正在向东方转移，与资本回配的趋势相互印证。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;资产回配：核心概念，指的是全球资本从过去过度集中于某一区域（如美国）开始重新分配到其他区域（如中国、欧洲）。例如，资金从80:10:10（美:欧:中）的超配状态开始向更均衡的比例（如60:20:20或50:25:25）回调。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;超储：特指中国居民累积的巨额超额储蓄。文章提到当前居民储蓄超储约50万亿人民币，其中定期存款是活期的三倍，且居民配置股票等浮动收益类金融资产的比例已降至10%左右的历史低点，预示着资金未来有向更高风险资产转移的潜力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;水漫金山：文中用于形容中国智能驾驶等新兴科技领域的快速、普遍发展和激烈竞争，表明相关技术和产品正迅速普及并成为市场标配。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全球超额流动性是影响资产价格巨大变动的核心因素。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：2020-2021年全球积累了大量资金，这笔钱的流动方向对资产价格产生巨大影响；香港市场在2024年前五个月净流入资金约1000多亿美元，而同期美股约3000多亿美元，考虑到香港市场规模远小于美国，少量资金回流即可对其产生巨大影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国经济的“韧性”和“例外论”可能主要由资金集中流入所致，而非完全是内在结构优势。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：资金流入导致美国广义服务业、金融市场和房地产繁荣，进而带动就业和部分通胀；美国财政部罕见地购买国债，散户更高比例地回购美股，这些现象都反映出资金流动和市场状态的变化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国市场正经历资金回配，其顺序通常是先债市，其次港股，最后A股；境内资金也有从存款向理财再向风险资产转移的趋势。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：香港已成为2024年全球IPO第一市场，受益于国际资金回流；中国央行对债市进行管理，居民存款向理财搬家，理财底层多为债；A股对港股溢价降至历史低点，甚至出现港股溢价A股的现象，这更多是国际资金影响的结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：作者的母亲作为保守投资者，在理财收益下降后也开始关注股市，反映了居民资金风险偏好的被迫提升。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科技与消费相结合的创新产品将受到政策鼓励和资金追捧。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：六部门联合发布支持消费相关金融政策，证监会参与其中，表明政策导向积极；中国在技术应用和产品化方面的优势，消费市场是所有产业链的最后一环且规模巨大；饮食科技等科技消费品公司的成功上市和受追捧，验证了市场对该类资产的认可。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器人技术发展路径存在争议，短期内“人形”整体迭代难度可能大于分模块迭代。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：当下机器人手部操作（控制）能力仅约20-25分，而腿部移动能力（泛化性能）可达75分；若手脚同时整合进行人形迭代，难度更高，可能导致综合得分低于单独短板的提升速度，效率较低。行业热度也受特斯拉发布会及中国政府报告等因素影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一级市场估值和融资节奏受二级市场表现影响巨大，二级市场的繁荣能够有效提振一级市场。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：美股七姐妹的高估值带动一级市场AI公司高估值；香港18A上市政策下生物医药的估值修复，以及科创板上市的科技公司估值，都为一级市场提供了想象空间和参照。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所有重要的科技热点都会经历“冷热冷热”的周期性波动，而非直线向上。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：自动驾驶从2014年至今经历了多次“冷热冷热”的周期；机器人行业在特斯拉带动后又在中国单独热了一波，但预计也会有冷却期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于大型经济体而言，资金最终会“雨露均沾”地流向各个板块，只要投资方向正确，耐心持有终会获得回报。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：中国消费作为拉动经济增长的重要力量，不会被资金完全忽略；市场资金会寻找有概念且相对“便宜”的领域，但从长期看，资金会回归基本面，各个重要板块最终都会受益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;观察全球资本流动：关注美国、中国、欧洲这三大经济体各自的风险与稳定性因素变化，以判断资金的流向。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注境内流动性：留意中国居民存款向理财转移，以及当理财收益受债券市场影响下降后，资金是否进一步向风险资产（如高分红股票、ETF）转移的趋势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;留意金融政策导向：关注可能刺激外资增配A股的金融政策，以及如降低保险公司股票风险指数等促进机构配置资本市场的内部政策。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资方向选择：在资本市场流动性增加的背景下，寻找具有合理想象空间、新概念且估值相对合理的投资标的，例如科技含量较高的消费品、生物医药（特别是利用License Out模式收购低成本管线）等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;保持耐心：如果所选择的投资方向处于正确的经济大趋势中，且公司基本面良好，即使短期市场波动或未快速上涨，长期来看资金最终会雨露均沾，带动其价值回归。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“钱非常简单，它先要不出事，其次要收益。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你把美股二级市场这几个大公司的估值拉到天高，你底下才容纳了适时而进入的大模型这些一级市场公司所能具有的估值和想象力空间。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“中国最大的优势就是把技术用在应用里和产品里来推动技术进展。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“它需要想象力、新概念和估值这三件事轮流支撑，但是谁都支撑不了永远向上，这也肯定的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“二级市场有意思的地方就是你只要你买的东西看起来别人都涨了你没长期你很着急你不用着急如果你买的是正确的大方向里的正确公司它最后都会雨露均沾回来的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6863d8f793fd2d72b8febdf3?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 12:51:48 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025年中美股表现总结、马斯克怒怼税案与7月市场季节性分析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1VXgUzBELZ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;请不要叫我梁同学&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1VXgUzBELZ"&gt;美股 Musk再开火，TSLA又倒霉！还加仓吗？标普7月历史最强季节性！机构还在买入吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;以下是文本内容：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本文回顾了2025年上半年美国主要股指和重点个股的市场表现，深入分析了当前美国税收和支出法案的争议及其对特斯拉股价的影响，并探讨了7月份的市场季节性特点及机构的仓位配置。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现行政策基准核算方法：这是参议院共和党估算税收方案成本的新方法，它忽略了法案通过后继续实施任何税收政策的成本，导致估算出的赤字增加额远低于传统核算方法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BBB法案：市场对当前税收和支出法案的一种戏称。如果该法案最终通过，几年后美国的信用评级可能降至BBB（投资级债券的最低评级），接近垃圾债水平。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管上半年整体市场表现不错，但七大权重股中特斯拉和苹果表现不佳，跌幅显著。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;特斯拉：下跌21.34%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;苹果：下跌17.87%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;历史数据显示，7月是标普500指数回报最强的月份，近十年从未在7月下跌，且7月前两周通常是全年表现最好的两周。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;过去10年（2015-2024）：标普500指数在7月从未下跌，最差回报为上涨1.13%（2024年）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自1928年以来：7月份平均回报率为1.67%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自1928年以来：7月前两周平均回报率为2.43%，居全年之首。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自1950年以来：7月前两周仍是表现最好的两周，回报接近2%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拟议的税收和支出法案（参议院版本）预计在未来10年将使美国赤字增加3.3万亿美元；若按传统方式估算，则将增加4.2万亿美元，并可能导致美国债务在两年内达到40万亿美元。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国会预算办公室估计：参议院版本将使赤字增加3.3万亿美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无党派组织（按传统方式估算）：将使国家债务增加4.2万亿美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国债务：预计在不到两年内达到40万亿美元。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;财政部长表示，在高长期利率下，延长债务期限意义不大，暗示将继续主要通过发行短期债务来平衡资金，不太可能发行超长期国债。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上周全球股市出现五周来最大单周净买入量，其中北美和亚洲新兴市场领涨，机构似乎希望在7月强劲季节性来临前进一步提升仓位。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全球股市：录得五周以来的最大单周净买入量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;北美和亚洲新兴市场：净买入量领先。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多空对冲基金杠杆：全球总杠杆率下降但仍处于高位（3年期95百分位），而美国基本面净杠杆率处于中等水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高盛股票交易部门监测到：多头机构上周净买入70亿美元，是标普500创历史新高的原因之一。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;埃隆·马斯克猛烈抨击税收和支出法案，称之为“债务奴役法案”，并威胁报复支持者，导致特斯拉股价下跌。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;特斯拉：当日盘中下跌1.84%，盘后继续下跌1.98%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;个人持仓策略：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;微软：准备减仓，因已超出个人认为的高估范围。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;英伟达：暂时持有，无近期计划。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;台积电：暂时持有，认为仍有上涨空间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AMD：暂时持有，若超过150美元将更新潜在风险点位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谷歌：持有不动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特斯拉：计划在273-296美元的中等支撑位加仓4%，但提醒听众马斯克言论不确定性带来的风险，抄底需谨慎。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TRV和SRG：计划在下跌时加仓。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易日关注：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;本周交易日缩短（3.5天）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;周二关注ISM月度数据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;周四关注非农就业报告（因周五休市提前）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;更早发布的职位空缺和小非农ADP数据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;鲍威尔的讲话，关注其是否会更偏鸽派。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;建议观众：&lt;/strong&gt; 根据自身情况，考虑7月的交易策略，如持有不动、减仓高估指数、追涨短线个股，并在评论区分享看法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“如果这个法案最终通过啊 就不是叫做大而美法案了 应该叫做BBB法案 就是三个B法案 为什么呢 因为这个就是几年后美国的信用评级BBB 投资评级呢是投资级债券的最低评级 再往下那就是垃圾债了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“谁都不想打破这个传统 还是希望呢暂时有药先吃啊 至于这个慢性病呢 那留给后面的人慢慢治吧。”
&lt;h2&gt;- “他的一言一行 都会影响到公司的运转以及股东的利益 我们作为投资者 包括我自己 作为特斯拉的投资者和股东 我肯定不希望他做出损害公司利益的事儿对吧 如果他继续损害股东的利益 比如他后面如果采取更激烈的言论 甚至行动 导致特斯拉股价 后续再跌个三十五十%的风险 如果这种风险会出现 我认为特斯拉的董事会必须要出手干预 因为董事你们的职责是要尽到 对公司的监督和管理的责任 一定要进行干预啊。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1VXgUzBELZ</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 11:57:38 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霍华德谈投资周期、市场风险与困境投资策略</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1aQg2z8E5C</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;财经大视野&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1aQg2z8E5C"&gt;周期大师霍华德·马克斯:不同周期，不同赚钱难易程度&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文围绕当前市场周期、投资策略和风险管理展开对话，探讨了在市场高位时应如何谨慎投资、进行风险控制，并比较了人类与AI在投资决策中的作用，强调了长期视角、耐心和逆向投资的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场周期与经济周期&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;文章指出市场周期往往强于经济周期，且当前市场已持续上涨8-9年，与二战后最缓慢的美国经济复苏形成对比。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;二阶思维 (Second-level thinking)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这是指超越表面，考虑他人的想法以及在此基础上如何做出与众不同且更优的决策。它是真正卓越且持续成功投资的关键。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;困境债务 (Distress debt)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;指投资于陷入财务困境的公司的债务。橡树资本（Oaktree）擅长此领域。文章指出，由于当前违约率低，困境债务的供应减少，因此需要降低对回报的预期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在市场持续上涨8-9年后，容易赚的钱已经赚到，投资者必须保持高度谨慎。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：标普指数总值已大致翻了四倍，过去十年未有重大调整，甚至曾连续十三个月上涨，这非常罕见。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资时应更担心资金亏损的风险，而非错失机会的风险。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：如果认同市场正处于周期高位，那么现在更需要谨慎，亏损的机会非常显著。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选择基金经理不应只看短期高回报，能力、性格、纪律和长期一致性更为关键。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：过去一两年表现最好的经理可能仅是靠激进策略或运气，而非真正能力；只追逐高回报可能导致押注于激进性而非技能和性格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资必须是长期命题，并融入风险控制，才能在困难时期生存并享受最终的复苏。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：历史表明所有糟糕时期都会被复苏接替；投资中最严重的罪过是在底部卖出，因为会错失复苏。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场情绪存在周期性：上涨时人们兴奋并承担更多风险，导致顶部形成；下跌时人们沮丧并恐慌抛售，导致底部。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：顶部形成是因为所有人都已投入全部资金，无人可再投资；底部卖出是因为人们急于离场不计价格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最容易销售的产品往往是表现最差的投资，因为它们是近期表现最好的，价格通常已很高；真正的好机会在被冷落的产品中。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：客户应该购买表现最差（被冷落）的产品，因为那里的价格最低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI（机器人）在投资中能处理90%的任务（机械性、已知概率），但无法取代顶级人类投资经理，特别是在定性判断和二阶思维方面。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：计算机不会情绪化是优势，能超越普通投资者，但顶尖人类在判断未来未知事件、识别创业者潜力等方面仍具优势；无法完成最重要且最难的最后10%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在当前市场环境下，应“稳步前进但保持谨慎”，每日进行投资但需小心操作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将风险控制融入投资组合，并理解整个投资过程，避免在市场底部因不了解而失去信心并卖出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要期望能够精确预测市场顶部并卖出，而应买入上涨时逐步减少，下跌时越来越多地买入，并长期持有以致富。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将投资视为一个缓慢积累、严谨且自律的过程，而非快速致富的工具。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在当前市场高价、利率低迷的背景下，应关注私募领域（如房地产债务、私募信贷、私募股权、房地产），因为公开市场证券价格偏高，私募领域机会更好且更需要专业技能。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;进行逆向投资，做别人不愿做的事情，即购买被冷落的产品，因为那里才有真正的价值和优惠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金融机构应致力于为客户提供正确的、有耐心的投资产品，并重视投资教育，帮助客户理解长期视角并避免在困难时期犯下根本性错误。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“没有繁荣，就不必有衰退。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我认为容易赚的钱已经赚到了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“作为我们的职责，每天必须面对两大风险：首先是资金亏损的风险，第二个风险则更为隐晦，那就是错失机会的风险。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“奥克特雷过去五年来的座右铭是稳步前进，但保持谨慎。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“永远别忘记那个六英尺高的男人，他渡河时淹死了，在我们行业平均水深只有五英尺。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资中最严重的罪过是没有经历波动，或出现负向估值，最严重的罪过是出现下跌，然后在底部卖出。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在牛市期间，学不到多少东西。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“大资金和轻松获利的投资来自做别人不愿做的事情。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资在概念上很简单，但实际操作困难，因为需要情绪控制和自律，除了专业技能。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“计算机能超越普通投资者，但无法超越顶尖高手。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1aQg2z8E5C</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 08:46:14 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>股息收益率：计算方法、影响因素及股票ETF实操示例</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=BHtlDhH-uCQ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Passive Income Investing&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=BHtlDhH-uCQ"&gt;DIY Investing Education: Dividend "Yield%" Explained | Episode 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;## AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本文详细解释了股息收益率的概念，并提供了计算股票和ETF股息收益率的具体方法。通过TD银行股票和多个ETF的实际案例，演示了如何根据年度股息率和当前股价来计算收益率，强调了股价波动对收益率的影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股息收益率 (Dividend Yield): 定义为每年以百分比形式表示的收益，可视为年化利率。它基于年度股息率（每股美元金额）和股票价格两个关键因素。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;年度股息率 (Annual Dividend Rate): 指每股每年支付的股息总额（美元）。如果股息按季度支付，需将季度金额乘以4；如果按月支付，则乘以12。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分配收益率 (Distribution Yield): 类似于股息收益率，但通常用于ETF，因为它可能包含除股息以外的其他分配（如资本利得）。（本文提及下一集将详细区分股息与分配）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股息收益率以每年百分比形式表示，可类比为年化利率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;计算股息收益率需用年度股息率（每股美元金额）除以当前股价，再乘以100。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;股息收益率会因股价的每日波动而变化，即使年度股息率保持不变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;购买股票时的股价决定了您实际获得的年化收益率。如果购买后股价上涨，新买家看到的收益率会下降，但您基于初始投资的收益率保持不变。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股息收益率计算公式:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;(年度股息率 / 股票当前价格) * 100&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;获取年度股息率:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如果股息按季度发放，将季度股息乘以4。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果股息按月发放，将月度股息乘以12。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;示例：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;TD银行股票:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;季度股息：1.05美元/股&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;年度股息：1.05美元 * 4 = 4.20美元/股&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当前股价：95.91美元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;股息收益率：(4.20 / 95.91) * 100 = 4.37%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Global X S&amp;amp;P/TSX 60 Index ETF (CNDX):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;季度分配：0.214美元/股&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;年度分配：0.214美元 * 4 = 0.856美元/股&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关闭价格：29.68美元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分配收益率：(0.856 / 29.68) * 100 = 2.88%&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Global X Enhanced S&amp;amp;P 500 Covered Call ETF (USCL):
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;月度分配：0.255美元/股&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;年度分配：0.255美元 * 12 = 3.06美元/股&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关闭价格：21.17美元&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分配收益率：(3.06 / 21.17) * 100 = 14.45%
&lt;h2&gt;- 重要提示：每日股价波动会导致股息收益率随之变化。&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=BHtlDhH-uCQ</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 20:59:44 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A16Z合伙人Cathie_Boyle：重新定义美国精神下的科技投资</title>
      <link>https://a16z.simplecast.com/episodes/how-tech-can-rebuild-america-d9tGccEs</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;a16z Podcast&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://a16z.simplecast.com/episodes/how-tech-can-rebuild-america-d9tGccEs"&gt;Katherine Boyle: How Tech Can Rebuild America&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A16Z普通合伙人Catherine Boyle探讨了美国精神实践的投资理念，关注科技如何服务国家利益，以及如何吸引顶尖人才回归公共服务。她分析了社会对“严肃性”和“目的性”的忽视，强调科技与政府融合的重要性，并分享了她对当下文化与投资趋势的独到见解。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国精神实践 (American Dynamism Practice)&lt;/strong&gt;: Andreessen Horowitz (A16Z)旗下专注于投资支持国家利益的公司的实践，涵盖国防、制造、教育、能源、物流和关键基础设施等领域。它旨在资助“一个国家”或“一种精神”，而非仅限于特定软件类别，通过技术解决美国民众面临的核心问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;案例&lt;/em&gt;: Catherine在国防技术尚不被社会接受时（如对Anduril的投资）就进行了早期布局，并以Elon Musk将“建造火箭”变得酷炫（SpaceX在9/11和哥伦比亚号灾难后）为例，说明如何吸引顶尖人才进入原本不性感的关键国家领域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“让政府再次酷起来” (Make Government Cool Again)&lt;/strong&gt;: 一种吸引顶尖人才回流公共服务、使之重新成为“精英职业”的理念。这需要像Elon Musk这样的领袖人物，通过其影响力让原本不那么吸引人的行业（如航天）变得酷炫，从而激励最优秀的人才投身其中。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;案例&lt;/em&gt;: Elon Musk成功吸引顶尖人才加入SpaceX，将火箭建造变为极具吸引力的事业，为政府效仿提供了范本。科技公司CEO们在就职典礼上的出现和他们与华盛顿日益加深的联系，都象征着这种转变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;严肃性与反讽 (Seriousness vs. Irony)&lt;/strong&gt;: 严肃性被定义为“对超越自我目标的狂热信念”以及真诚的追求。其反面是反讽，即“把一切神圣之物撕裂开来”，通过挑剔、贬损和摧毁，直到一无所有。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;案例&lt;/em&gt;: 艺术评论家拆解艺术品、互联网上盛行的“尖酸刻薄”的语调，都体现了反讽的特点。而那些在创业初期备受嘲笑，但最终取得成功的创始人，则代表了严肃性及其对更大目标的追求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;苦难与韧性 (Suffering and Resilience)&lt;/strong&gt;: 文章认为，一个社会若完全试图从人类生存中消除苦难和摩擦（如科技、法律系统和育儿方式所体现的趋势），将导致性格和韧性的缺失，使得个体（尤其是年轻一代）停留在“孩童”状态，在成年后处处碰壁。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支持&lt;/em&gt;: 苦难是内在的，能赋予性格和韧性。消除苦难会阻碍成长，导致20多岁的人像孩子一样摸索，30岁的人仍被视为孩子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;正和博弈与零和博弈文化 (Positive-Sum vs. Zero-Sum Cultures)&lt;/strong&gt;: 硅谷被描述为一种正和博弈、着眼长期的文化，每个人都有机会创造下一个伟大事物，因此等级观念不强。华盛顿特区则被视为零和博弈、短视的文化，由“掌权或失业”的动态驱动，等级森严。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;案例&lt;/em&gt;: 硅谷：人们穿着相似，等级不明显，融入环境，追求“下一个大事物”。华盛顿特区：有车队、内阁官员、明显的地位象征（如国会议员佩戴徽章），等级制度清晰。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1973年征兵制的结束是一个关键转折点，它象征性地传递了“你不再需要服务国家”的信息，导致精英阶层服务国家意愿的下降，并将人才引向金融和科技等其他领域。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支持&lt;/em&gt;: 尽管当时被左右两派普遍视为好事，但其深层影响是打破了精英阶层以服务国家为荣的传统，造成了社会分化和政府人才流失。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吸引顶尖人才重回政府服务的核心问题并非薪酬不足，而是缺乏“地位”和“酷炫感”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支持&lt;/em&gt;: 年轻人更倾向于与受人尊敬的同伴一起工作，参与令人兴奋的项目。如果政府工作能像Elon Musk打造航天产业那样变得“酷”且“精英”，便能吸引顶尖人才。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在一个由“尖酸刻薄”和“反讽”主导的文化中，追求“严肃性”和“真诚”是取得伟大成就的关键，即使这意味着可能在初期被嘲笑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支持&lt;/em&gt;: 反讽是对神圣之物的解构和摧毁，而真诚和严肃性是建设和实现宏大目标的基础。伟大的创始人初期常被嘲笑，这正是他们“严肃性”的体现。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;风险投资家在预测“总可寻址市场”（TAM）方面“糟糕透顶”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支持&lt;/em&gt;: 科技和软件能够创造全新的市场，因此，依据二三十年前已存在的公司数据来预测未来的市场规模，这种从投资银行借鉴来的传统方法是“滑稽的”，反而会误导投资者的直觉。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;试图从生活中消除所有苦难，特别是在科技的助推下，反而会削弱个体的韧性。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支持&lt;/em&gt;: 苦难是塑造性格和韧性的内在要素。一个“无摩擦”的社会阻碍了成长，导致20多岁的人在人生中迷失，30岁的人仍被视为孩子。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新闻记者经历的公共批评和高压环境，能培养出在投资领域至关重要的“厚脸皮”和“坚定的信念”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;案例支持&lt;/em&gt;: Catherine Boyle在《华盛顿邮报》担任记者时，面对公众和批评者的“撕扯”，锻炼出极强的抗压能力和对信念的坚持，这使得她在投资Anduril等备受争议的领域时，即便被同行称为“白痴”或“法西斯”，也能坚定不移。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当前的美国文化，尤其是“迷因文化”，正日益受到科技的影响和塑造。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支持&lt;/em&gt;: 科技公司掌控着内容平台（如Netflix取代影院）和算法，这些正深刻影响着我们消费的艺术和文化，从而使文化成为科技的“下游产物”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;（对于政府和决策者）通过提升公共服务的“酷炫感”和“精英地位”，吸引更多顶尖人才参与国家建设。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（对于个人和社会）提倡“严肃性”和“目的性”，减少反讽和犬儒主义，认识到生活中适度“摩擦”和“苦难”对个人成长和韧性培养的重要性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（对于投资者）避免过度依赖传统的TAM预测模型，更多地相信对新市场和颠覆性技术创造潜力的直觉和判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“一个完全试图从我们生存的各个部分消除苦难的社会……你不会长大。你仍旧是个孩子。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“严肃性的对立面不是欢笑和幽默。它的对立面是反讽。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;（引用David Foster Wallace对反讽的定义）“它就是把一切神圣之物撕裂开来。你只是挑剔、啃噬、撕开、摧毁，直到什么也不剩下。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你感受到了那种张力，你就知道你已经找到了这个目的和重要性，它能帮助你完成任何伟大的事情。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我认为风险投资家在预测总可寻址市场（TAM）方面非常糟糕。我们太糟糕了，我们在谈论公司时不应该有TAM的讨论。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“永远不要怀疑Elon。他总是言出必行。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你的名字将出现在那笔投资上。你的署名将出现在那篇报道上。如果你错了，那将是公开的失败。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果‘活出精彩、欢笑、爱’是X世代平淡的人生信条，那么Boyle的回答就是：时间、目的、苦难。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://a16z.simplecast.com/episodes/how-tech-can-rebuild-america-d9tGccEs</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 10:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从离岸账户到A股港股：投资策略、行业洞察与商业模式解析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1bJ3FzfEiS</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;史诗级韭菜&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1bJ3FzfEiS"&gt;06月29日直播&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文作者从个人周日直播内容出发，深入探讨了当前A股、港股市场的投资机会，并分享了对银行、REITs、消费、医药、保险、地产等多个行业的独到见解，强调了价值投资、风险控制及对商业模式的深刻理解。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;使用权型瑞兹 (REITs)&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：这类REITs投资于有期限的资产使用权，如高速公路特许经营权，到期后资产无残值。其分红看似虚高，但需扣除资产摊销。作者将其类比为银行分期返还本金，而非真正的收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：高速公路REITs、水电站REITs。作者指出，其宣称的7-8%分红，扣除5%的“折旧”后，实际收益率仅为2-3%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;库存周期&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：指产品在生产、流通、消费过程中，由于供需关系变化导致的库存波动周期。作者认为核心标志是产品的“复购频率”和“保质期”。保质期越短，越难产生库存问题；保质期越长，则库存周期效应越强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;啤酒 vs. 白酒&lt;/strong&gt;：啤酒保质期短，囤货难跨年度，库存周期弱，可视为快消品，只需看当期业绩和现金流。白酒可长期储存，存在强库存周期效应，警惕业绩由囤货支撑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;东阿阿胶&lt;/strong&gt;：一季度业绩增长20%但现金流断裂，市场怀疑其业绩来自经销商囤货，导致股价跌停。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;有保障的期权&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：指在行业谷底（股价已大跌80-90%）时，公司仍能盈利并提供4%以上股息率的投资标的。它提供了一个底部支撑（股息），同时在周期反弹时具备翻倍潜力。作者偏好这种“捡烟蒂”策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：李文造纸（跌90%，仍盈利并分红4%，作者亏损出局）、盐湖股份（锂矿价格跌，仍盈利但估值过高）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行业特殊估值&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：指在不考虑公司自身绝对回报和现金流的情况下，仅仅根据行业内其他公司（尤其是龙头）的估值水平来评估目标公司是否“低估”。作者认为这是一种致命错误。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：景鑫生子（民营医院）。作者曾因A股同类公司估值高达40多倍，而认为港股30多倍的景鑫生子“低估”，导致错失高位止盈机会，最终仅小幅盈利，并认为这种思维导致他交了巨额学费。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;效用不对称&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：指在投资中，赚取大笔金钱带来的边际效用提升（如买车买房）可能不如损失大笔金钱带来的生活质量下降那么剧烈。因此，在面对可能导致巨额亏损的尾部风险时，即使期望收益高，也应控制仓位，因为人并非纯粹的理性机器。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳定币&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：一种旨在保持价格稳定的加密货币，通常与法定货币（如美元）或大宗商品挂钩并由其背书。作者指出，稳定币通过美国国债和美元背书，实际上强化了美元的霸权地位，同时其去中心化特性使其在跨境资金流动（如洗钱）方面具备独特优势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公募基金（主动型 vs. 被动型）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主动型基金&lt;/strong&gt;：基金经理根据自身判断主动选股、调仓，投资者买的是基金经理的能力，投资标的不确定。基金经理受仓位限制（如不得低于80%），熊市时净值回撤大。购买时应关注基金经理的路演和策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;被动型基金&lt;/strong&gt;：跟踪特定指数（如沪深300），基金经理无权随意变动持仓，投资标的透明确定。即使市场下跌，其表现也更可预测。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;捡烟蒂策略&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：投资哲学，源自本杰明·格雷厄姆（巴菲特的老师），指购买那些被市场抛弃、股价远低于其清算价值的公司，就像捡别人抽剩的烟头一样。虽然看似“垃圾”，但因价格极低，仍有“几口烟”的价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：格雷厄姆的大徒弟施洛斯，通过高度分散（每只股3%仓位，30只以上）购买极度低估资产，几十年年化回报率不低于15%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;仓位管理与波动率&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：根据市场所处位置动态调整投资组合的波动率。波动率指股票价格的涨跌幅度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;策略：市场在高位时，降低组合波动率（选择波动小、股息高的防御性股票）；市场在低位时，可以适当增加组合波动率（选择基本面强、波动大、有成长潜力的股票）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当前市场买点缺乏&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者认为当前找不到很好的买点，许多资产状态不理想。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;离岸账户机会较多（回报率诉求6%以上，可筛出十几个标的）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股机会很少，港股通范围内需将收益率下降到4%以内机会才多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;恒指在24000点吸引力较差，20000点左右港股通机会大量出现。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国银行业的真实风险未完全释放&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：银行的负债实际上没有计提干净，通过国债财政定向输送资金给问题银行，导致问题延后爆发。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：流动性支撑量在3000多亿，问题未来2-3年不会爆发，但利润可能虚假，分红部分来自融资。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;家电及家居行业数据反常&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：5月家居社零增速高达33%，家电社零增速30-50%，部分达53%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：如此夸张的增速，可能因国家补贴而透支未来需求。这类产品（冰箱、洗衣机、空调）需求有周期性，复购率低，保质期长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;周期股投资的估值陷阱&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：周期股估值最低时（3-5倍PE）往往是行业见顶信号，因为利润爆发导致PE分母大。业绩下滑后，即使股价下跌，PE反而可能上升。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：21年锂矿股（天齐锂业、赣锋锂业）股价巅峰时PE最低，中国神华去年8-9倍PE，业绩下滑后可能涨到十几倍PE。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;消费股社零数据与上市公司业绩脱节&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：社会零售数据显示消费增速（如餐饮5.9%）较高，但恰恰、海底捞、百胜中国等上市公司业绩表现不佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：作者觉得二者逻辑关系脱节，感到“尴尬”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保险股有资本市场周期性&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：保险公司将保费（无成本贷款）用于投资，其业绩受资本市场表现影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：2024年保险公司业绩虚高，源于债市收益（降息推高国债面值）和股市增值（持股股价上涨计入利润），这类利润不可持续。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;福寿园的局限性&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：商业模式毛利率极高（T0级别，与茅台相当），但其核心是卖地（重资产），且溢价主要来自墓园的历史文化和名人效应，而非品牌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：上海地区平均售价十几万，成本仅200-300元/方。但其走不出上海，其他省份单价仅几千元。管理层预期营收衰退10%，单价下滑到9万元。与美国轻资产的殡葬服务（SCI）模式不同。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;医药集采对企业定价权的影响&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：集采导致药企失去产品提价权，只能单纯依靠销量。当成本上升时，无法向下游传导压力。导致行业进入存量状态（总消费金额无增长，产品价格小跌）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;创新药成为资金避风港&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：去仿制药的资金无处可去，转向创新药。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：创新药的优势在于“看不懂”（95%玩家不懂，市值可无限高），“筹码干净”（此前机构抱团少，市场化），且前景“没有边界”（涉及5-10年后的事）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;港股教育股的投资陷阱与巨大潜力&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：港股教育股估值极低（1-3倍PE，10%+股息），因其学校虽是上市公司出资建设，但未获政府批准转为盈利制，通过管理合同等套取资金存在法律争议（本质上是“犯法”）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;潜力：一旦盈利制审批通过（哪怕全国开始通过），这些公司股价有望实现十倍涨幅。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金融租赁公司存在隐性风险&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：与银行类似，可能存在坏账隐藏问题，难以被外部投资者量化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高速公路公司选择的考量&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：核心收入稳定，但资本开支有周期性（与路权续期相关）。警惕那些“不务正业”的公司，将利润投入与主营业务不相关的领域（如房地产、固废处理），而非分红给股东。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;男性消费在当前社会处于弱势&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：当前消费市场主力是宠物、女性、小孩（教育投资）。男性消费主要集中在白酒，其他消费场景（如游戏显卡）主要由国外企业赚取。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：作者错过泡泡玛特（泛女性消费）的经历，因代入自身视角（认为买塑料玩具是“蠢”）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;头部公司并非总有好的买点&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：即使是“好公司”，如果价格太贵，回报率不理想，也并非好的投资标的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：片仔黄、珀莱雅、海天味业、海康威视、长江电力、农夫山泉等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国中免不应过度神化&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：不应因其拥有免税资质而给予过高的估值溢价，应将其视为普通零售股。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：内部管理存在问题，性价比单品常被代购扫货，消费者体验不佳，未展现出特别强大的差异化竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A股好公司多但缺乏好价格&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：A股许多公司基本面没有问题，但估值普遍偏高，导致很难通过持有公司现金流实现5%以上年化回报，更多是股价上的零和博弈。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宠物代工企业缺乏品牌壁垒&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：依依股份、中宠股份等宠物企业主要从事代工业务，缺乏自有品牌，可替代性高。其营收容易受客户订单和海外市场（如贸易战前的补库存）影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;吉比特在当前游戏趋势中稍显落伍&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：虽然公司文化和派现制度受作者欣赏，但在当前买量游戏（如《寻道大千》、《无尽冬日》）爆发性增长的时代，吉比特在这方面的储备不足。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;部分地产股存在巨大尾部风险&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：新城发展、新世界发展等公司虽有大量固定资产和极低的市净率，但短期债务压力巨大（如新城发展发行12%利率美元债），短期现金流难以覆盖，存在“效用不对称”的风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;国泰君安国际的虚拟资产牌照价值取决于数量&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：如果香港未来发放大量此类牌照，导致券商普遍具备交易虚拟资产的资质，那么该牌照的稀缺性将消失，公司市值可能回落。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;炒币的本质风险&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：缺乏现金流，无法通过基本面判断估值高低（无估值锚点），流动性风险高（若无人接盘可能归零）。作者认为其主要价值在于洗钱（跨境资金流动）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国燃气：业务非周期，但负债率高&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：虽然燃气业务本身稳定，但高负债率构成主要风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;控制仓位与风险&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不要随意被别人说动去抱团或接盘，一年中有很多投资机会，错过一个没必要强求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场点位较高时，将组合的波动率降低（例如，从高波动成长股转向股息高、波动性小的公司，如长江实业）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场点位较低时（例如恒指15000-16000点），可以适当增加组合的波动率（选择基本面强、波动率大但不会倒闭的成长股，如腾讯、药明生物）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于高值博率但有尾部风险的机会（如新世界发展、新城发展），仓位不应超过总仓位的10%，以避免重大损失对生活质量造成几何级数的负面影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基金选择&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;优先选择并投资被动型公募基金（如沪深300ETF、恒生红利ETF），因为其投资标的透明且基金经理无法随意变动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反对投资主动型公募基金，因为你买的是基金经理的能力，且其受仓位限制（如80%最低仓位），熊市时回撤是必然。若选择主动型，应更多关注基金经理的策略和人品（如是否在顶部大额分红）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资精力分配&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对于普通投资者，建议专精一两个自己了解或行业内的领域，而不是像作者一样“摊大饼”，以此提高认知深度和成功率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关注政策变化对行业的影响&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国家以旧换新等国补政策可能导致家电行业短期业绩大增，但会透支未来需求。一旦国补停止，可考虑撤离本金，保留部分利润。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;儿童学武的建议&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;建议男孩学习武术（如散打、泰拳），以增强防身能力和身体素质。但需注意适度，避免过度训练影响身高发育和脚型。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;规避无估值锚点的投资&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;谨慎参与炒币，因为它们缺乏现金流，难以判断估值高低，且存在流动性抽干风险。若参与，建议选择主流币或有法币背书的稳定币。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;等待好价格&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;即使是公认的“好公司”，若价格过高，也应耐心等待更好的买点（如海天味业、片仔黄、比亚迪）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“当它的估值压到最低的时候，往往是行业见顶的信号。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当你把你的钱存到银行里面，银行每年把钱还给你，20年到期之后，你的本金都分光，你没有残值。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“判断库存周期的核心标准，就是你的主营的这个产品，它的保质期有多长。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“所以周期股的话呢，定量是很难玩的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我一般建议，就是市场已经把它当成一个垃圾处理，就市场已经知道你在底部了……在你的那个价格当中，它能提供四个点以上的股息率，实际上你就类似于获得了一个把时间成本，就是机会成本给兜掉的一个结构。那么它还附带一个就是什么，什么时候指周期反弹的时候呢，你可以获得一个翻倍的机会。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“好的公司呢，就是把你的公司的这个这个主营业务搞好就可以了，不要去跨界搞这些有的没的东西。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们未来的话呢不能带入自己的视角……有时候你过于的以自我为中心的话呢，你就错失错失了很多的机会。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资最大的一点，就是你自己要有兴趣。你如果是没有兴趣的话呢，只是想将来发财，那这个的话就很难搞。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“买基金的话呢，我建议是择时，再加上投资被动型基金，这是一条康庄大道。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你投资主动型基金的这个资金，你是无法确定它的投资具体对象的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“它的一个价值主要在于洗钱。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你这个钱把这个钱给股东分了对吧？股东要去买房地产自己会去买常识啊自己会去买好的房地产企了，不用你去投资的对吧？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“国泰君安国际不见得能把富途啊等等这些主要的券商的这个用户给挖到他那里去交易虚拟资产的啊，所以我认为最重要的一点，就是像那个赌场的牌照一样的对吧，比如说澳门如果只有六张牌照，那你就值钱了啊，如果说大家都有这个牌照，你你牌照发个20张30张的话，那你这个普通赌场的话就不值钱了啊。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“捡烟头的话呢，就是这个企业就相当于别人抽过的烟头，不是一根烟的话，他不是很长的吗？有些人呢就把这根烟抽了一大半，七上还能再抽两口，但是这个烟不是已经快要到这个烟的尾端了嘛，他就把它踩一踩直接扔掉了，然后这个时候呢，像我们这种喜欢捡垃圾的，又不想要花钱买烟的，我们不希望花钱买烟，不希望买贵的，我们就把别人抽过的烟头，只剩下一半的给捡起来再吸两口。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1bJ3FzfEiS</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 06:11:40 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股市场一周回顾与展望：非农数据、川普言论及个股投资策略分析</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=KGgsLG_o1pA</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;投资TALK君&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=KGgsLG_o1pA"&gt;✨【投资TALK君1286期】大幅降息在路上！指数新高，恐高？这些标的还能看✨20250630#CPI #nvda #美股 #投资 #英伟达 #ai #特斯拉&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本期节目深入回顾了上周美股市场走势及经济数据，展望本周非农数据和彭博预测，分析了川普对鲍威尔的抨击及税改法案对市场的影响，并针对当前美股高位，提供了具体的个股投资策略与操作建议。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;个人收入数据下跌无需过度担忧&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：市场预期环比增速0.3%，实际负0.4%。但并非因工资增长停滞，而是政府补贴大幅下降所致。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;川普的政策重心已从削减赤字转向刺激GDP增长&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：税改法案在参议院遇阻，川普建议议员为选举通过法案，并表示未来可通过提高GDP增速来增加税收以弥补开支，而非削减开支。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;政治压力或导致短期美债利率大幅下行&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：川普公开抨击鲍威尔，要求降息，并扬言将任命支持降息的美联储主席。这使得降息成为政治事件，影响短债。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：美国作为印钞全球买单且能控制成本的国家，没有理由支付高利息。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;尽管美股指数创新高，但个股仍存在投资机会&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：市场参与度（20/50均线）虽高但未达极高位，PE估值也未创年内新高。文章举例Sirco、AMD、苹果、特斯拉、亚马逊等个股，即使在指数高位仍有技术或基本面买入机会，因为并非所有个股都同步创新高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sirco (SRCO) 投资策略&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进场时机：等待1小时K线图RSI进入超卖区域或出现背离信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分批买入：计划分三次进场（3%、5%、7%），目标仓位占整体比例15%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑位：关注下一支撑位130美元（因存在缺口）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AMD 投资策略&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进场理由：基于15分钟K线图的窄幅横盘整理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;操作：在中间价位进场，设好止损，若上涨10%则止盈离场。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;苹果 (AAPL) 投资策略&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进场理由：基本面买入，但可通过技术面进行风险控制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;风险控制：若跌破190美元支撑位，将10%仓位中的一半（5%）止损，等待更低价格接回。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特斯拉 (TSLA) 投资策略&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进场判断：近期放量下跌后迅速反弹，显示短期空头已被洗出，再次跌破低点难度大。RSI在中位（50），有上涨空间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;亚马逊 (AMZN) 投资策略&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进场判断：基本面看好，且目前股价未破新高，仍有进场点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;通用投资原则&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;保持仓位（stay invested），无论市场上涨或下跌，都应控制上行和下行风险，避免完全空仓。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;"当你选择去TAM这个市场，也就是说你代表你对于很多个股的基本面或者指数的一个基本面并没有这个行星因为如果是从基本面的这种方法出发的话应该是一个长期投资的一个结果所以并不会出现这种空仓试图去探整个市场试图等着他价格跌下来我以更低的这个价格再去吸筹这不是从基本面去出发的一个结果对吧既然是从基本面去出发这个结果那一般都是应该从技术面去出发那么既然我们是从技术面去出发的话那也就不需要去关注指数现在在什么那个位置因为即使指数在一个非常高的位置不代表个股没有机会"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"当一个国家印钱全球买单 同时他们又可以控制他们印钱的这个成本 那他们有什么理由让自己去支付很高的利息"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"stay invested 保持仓位在这个市场里面 对我们心态会有非常大的帮助"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=KGgsLG_o1pA</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 04:33:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>资深基金投资者A大：40万收益背后的组合策略与逆向思维</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685fcb85bef90978ec56a582?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;厚雪长波&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685fcb85bef90978ec56a582?utm_source=rss"&gt;买够30只基金才能真正分散风险？一个基金投资者的进阶必修课&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容资深基金投资者A大在访谈中分享了他在市场剧烈波动中实现基金组合高收益的经验。他详细阐述了其基金组合的构建策略，包括极端分散、逆向投资、资产配置等，并强调了在投资中保持良好心态和独立思考的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;时空分散&lt;/strong&gt;
一种投资理念，指将资金分散投资于不同的时间点（分批买入）和不同的资产类别、区域市场（如A股、港股、美股、另类资产），以降低单一因素对组合的影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;估值温度&lt;/strong&gt;
一种评估市场或行业当前估值水平的体系。文中提到“两三度”表示市场估值处于历史最低的2-3%分位，意味着极好的买入机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;规训&lt;/strong&gt;
源自福柯的哲学概念，指投资者容易受到市场价格的负面反馈、新闻媒体、社交媒体及社会舆论信息的影响，这些信息会潜移默化地塑造其认知和情绪，导致判断失准或失去行动力量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;买错了和错过了&lt;/strong&gt;
两种常见的投资失误类型。“买错了”指投资标的实际表现不佳，造成亏损；“错过了”指本应买入但由于各种原因（如害怕、犹豫、信息偏差）未能介入，从而错失上涨机会。文中提到“错过”有时比“买错”更令人心痛。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基金组合应持有约30支基金，而非传统认为的7-15支。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/数据：&lt;/strong&gt; 较少的持仓（如10-20支）可能导致第一大重仓基金占比过高（如15%），一旦其表现不佳，杀伤力巨大；30支能够显著降低单一基金对组合的整体影响，避免“重仓的恰恰是伤你最深的”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资心态：在市场低谷时，应关注收益率而非收益金额，并对市场进行“利于自身”的解读。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 2022年2月，A大雪球账户从盈利26万跌至亏损20万。他没有沮丧，而是将注意力放在亏损比例不高以及持续加仓是在积蓄反弹力量上，因为他判断市场估值已接近底部。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 亏损金额可能因本金持续投入而放大，但若亏损比例低，则表明市场一旦上行，扭亏为盈会更容易。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不惧怕单支基金亏损50%甚至更高，不会因此焦虑。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 投资需要活在未来，关注基金未来能否涨回来，以及涨回来的速度、概率和空间；将盈亏置于整个人生当中，其重要性会相对降低，个人体验和幸福感更为重要。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逆向投资是重要策略，敢于在市场普遍悲观时布局。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 2022年底在市场普遍认为美股衰退时布局纳斯达克；2023年2-3月在港股创新药行业经历三四年亏损、市场极度悲观时大量配置。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 市场情绪和价格的负反馈机制常导致投资者在底部失去抄底的力量；估值在极端低点（如市场温度2-3度）时是极重要的判断维度，此时即使有大量利空消息，也可能是介入的信号。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主动管理型基金并非完全避雷，应将其作为“工具属性”使用，并注意择时。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 选择基金经理不仅要看历史业绩，更要看其持仓偏向和行业分布是否与自身看好的方向一致；业绩过好（如近三月排名非常靠前）的基金应谨慎，可能已到顺势而衰的临界点；对风格过于飘移但有灵活适应市场能力的主动基金经理，可适当使用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分散是获得超额收益的关键，并非集中超配少数行业。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 即使组合分散，但如果选中各类别（价值、成长）中质地最好的资产，或行业穿透后的股票质量优异，依然能带来超额收益；主动基金经理的频繁调仓和轮动能力也能贡献超额收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多数行业都是周期型，不存在“永远起不来”的行业。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 煤炭行业在2022年爆发前熊市多年；传媒行业在去年爆发前也萎靡多年。这两个行业都曾被市场长期看衰，但最终都出现了显著上涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 当所有人都一边倒地否定某个行业时，往往是机会来临。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;过度关注新闻和市场信息，反而容易导致错误决策。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 价格下跌会让人寻找原因，利空消息被放大，形成负反馈，使人失去抄底力量；同样，过度关注热点新闻会让人滞后地追涨。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回归教科书的“资产配置”原则，而非追逐单一市场或热门资产。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 马克维茨的投资组合理论强调资产类型（股票、债券、商品、另类）和区域市场（全球）的分散。这种分散能提供对冲，并应对个人判断失误。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; A大承认自己错过黄金是因未很好遵循资产配置原理，且对不熟悉的另类资产缺乏安全感。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;构建基金组合：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;持仓数量：&lt;/strong&gt; 建议持有约30支基金，每支基金占比通常在5%以内，主动基金占比60-70%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险与收益匹配：&lt;/strong&gt; 若追求年化15%收益，需准备好50%以上的回撤；若能严格遵循投资原则，10%左右的收益可能将最大回撤控制在20-30%以内。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资产配置比例（以A大偏进攻型组合为例）：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;海外资产：约15%（包括美股、欧洲、越南、印度、日本，美股比例相对最高）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;港股：约25%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股：约50-60%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另类资产（如商品基金）：少量，约3%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;债券基金：少量，如有可转债基金（动态调整），纯债基金很少，部分组合有美元债基金。货币基金通常放一只。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行业配置：&lt;/strong&gt; 当前A大组合重仓医药、电子、有色、化工、食品饮料（通过穿透主动基金持仓实现）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;择时策略：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在行业估值处于极低点（如市场温度2-3度）时，是重要的买入信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当某个基金或板块短期业绩表现非常突出、过度上涨时（如月涨幅20+%，三月/六月涨幅50-60%），应适当回避或减仓（分批减仓）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在群体性头脑发热、市场极度亢奋时，倾向于降低仓位或离场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于看好的行业，应坚持分批买入，即便判断错误，对整体组合的影响也有限。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资心态与学习：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;将投资视为生活的一部分，不应过度关注或急功近利，保持轻松心态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;诚实、勇敢地复盘过往投资交易，反复总结经验教训，提升未来投资能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;培养独立性，不轻易被市场情绪、信息和舆论所“规训”，保持理性冷静。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;确保投资的资金是长期闲置资金，避免使用六个月内需要的急用钱进行投资，严格匹配资金期限。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“你重仓的恰恰是伤你最深的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不存在事实，只存在解释。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资它跟生活是不一样生活是要活在当下但你投资可能真的是需要活在未来的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“回归教科书就回到最简单的资产类型分散区域分散反而让投资可能会有一个很好的一个体验。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“大到至简。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“享受生活轻松投资。”
&lt;h2&gt;- “欲速则不达。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685fcb85bef90978ec56a582?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 22:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉RoboTaxi奥斯汀试运营：稳固技术、未来运营与投资增长曲线</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=PZYxnIB076Y</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;一口新飯&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=PZYxnIB076Y"&gt;乘坐Robotaxi后, 为什么我们觉得特斯拉"稳了"?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ray和前特斯拉自动驾驶工程师老于不惜代价亲身体验特斯拉RoboTaxi在奥斯汀的首次试运营。
他们深度探讨了RoboTaxi的技术实力、运营模式、与Waymo的竞争以及对特斯拉投资价值的深远影响。
核心结论是特斯拉的自动驾驶技术已然成熟，第二增长曲线已正式启动，预示着巨大的盈利潜力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第二增长曲线&lt;/strong&gt;
特斯拉在电动汽车业务之外，通过RoboTaxi开启的全新盈利增长点，被视为其市值达到6万亿美元的关键。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Scaling Law (规模法则)&lt;/strong&gt;
指在AI大模型领域，随着算力和数据投入的增加，AI能力会不断增强，解决更多复杂问题。文章指出特斯拉的端到端大模型也遵循此法则，而Waymo近期才“发现”此法则，暗示其技术路线的滞后性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;囊中取物 (Solved Problem)&lt;/strong&gt;
用来形容特斯拉FSD（自动驾驶）的能力已基本成熟，即技术层面已经解决，剩下的只是时间问题和运营层面的完善。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特斯拉RoboTaxi技术已“稳了”：&lt;/strong&gt; 尽管是首次试运营，两位体验者认为其纯视觉自动驾驶技术已非常可靠，甚至超越Waymo。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 特斯拉敢于首日就让安全员不坐驾驶位（体现自信），多次乘坐体验中无任何人工干预（zero intervention），且比Waymo的端到端系统更丝滑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特斯拉RoboTaxi的地理围栏(geofence)是运营策略而非技术受限：&lt;/strong&gt; 与Waymo因高精地图限制而不得不使用地理围fence不同，特斯拉的地理围栏是为了稳健运营和逐步扩展。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 特斯拉纯视觉系统理论上具备全区域行驶能力；地理围栏有助于初期集中资源验证盈利模式和车队密度。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Waymo的重资产模式难以盈利和规模化：&lt;/strong&gt; Waymo依赖高精地图和昂贵激光雷达的路线，导致其成本过高，难以实现大规模盈利。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; Waymo财报不透明，且被归入“Other Bets”亏损部门；每多生产一辆车、每开一个城市都在赔钱，距离盈亏平衡点越来越远。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑:&lt;/strong&gt; Waymo在奥斯汀需要与Uber合作弥补车队数量和运营区域不足。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特斯拉RoboTaxi有望在奥斯汀局部验证盈利模式：&lt;/strong&gt; 无需立即扩展到所有城市，只要能在奥斯汀证明盈利能力，投资故事就成立。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 特斯拉车辆成本低（Waymo的1/3到1/5），且有大量存量车可转换为Robotaxi车队。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自动驾驶能力的提升将主要依靠“Scaling Law”和AI芯片：&lt;/strong&gt; 真正的规模化增长将等待AI-5芯片的出现，因为它能支持更大模型的部署。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 当前AI-4芯片算力不足以支持大规模快速部署；AI-5被认为是配合Cybercab量产的关键。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Waymo迟迟未转向纯视觉端到端是因“骑虎难下”：&lt;/strong&gt; 尽管其内部研究已发现摄像头的重要性，但已投入大量重资产在激光雷达和高精地图上，改变路线代价巨大。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 多传感器做端到端互相冲突，神经网络倾向于学习简单信息；放弃现有技术意味着承认错误和现有车队无法运行。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投资者应关注特斯拉在奥斯汀RoboTaxi的盈利能力和规模扩展，这是验证其第二增长曲线和投资价值的关键指标。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对技术进步应抱有“发展眼光”和“增长心态”，避免静态思维，相信许多细节问题将随模型迭代和运营完善迎刃而解。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支持特斯拉可通过其券商Interactive Brokers的推荐链接。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=PZYxnIB076Y</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 11:22:53 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市场策略调整：从龟缩到看空，深度剖析Circle与特斯拉走势</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=_WCU2iYHrvg</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Finding Your Edge  交易之刃&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_WCU2iYHrvg"&gt;高位混沌、信号紊乱：我看到的不只是风险|TSLA和CRCL后续&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
作者详细阐述了其投资策略从保守（龟缩）转向积极做空，通过增加期权空头仓位来应对当前市场。文章结合多维度市场数据，深入分析了当前市场的潜在风险，并特别对近期热门的Circle新股炒作和特斯拉的未来走势提出了独到见解，强调了明确交易边界和心态管理的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;龟缩转向做空: 描述了作者投资策略从保守防御转变为主动布局空头仓位，尤其通过期权来执行。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;泡沫破裂: 指资产价格在经历快速、非理性上涨后可能出现的急剧下跌，文中用于描述对Circle股票的担忧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;均值回归: 指资产价格或指标倾向于回归其长期平均水平的理论，是作者做空Circle的理由之一。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;禁末期 (Blackout Period): 公司财报发布前限制回购股票的时期，导致市场失去一个重要买盘力量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pension rebalance (养老金再平衡): 月末养老金基金调整资产配置，通常出售上涨的风险资产（如股票），买入表现平平的债券，可能带来卖压。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宽度背离: 指市场指数创新高时，参与上涨的股票数量减少，表明上涨缺乏广泛基础和内在力量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二象: 作者用于特指特斯拉和英伟达这两只股票，因其深受散户喜爱且波动性大，易引发炒作。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当前投资策略已明确转向偏空头操作，而非继续保守。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑: 整体期权仓位约3.5%，其中看空仓位不到1%（SPX/SPY看跌期权价差、CRCL蝴蝶做空），总现金仓位约96%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场上涨缺乏宽度和内在支撑，风险正在累积。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑: 超过70%的公司进入禁末期，减少了股票回购；CTA因杠杆率高，后续买入空间有限；月末养老金再平衡预计带来280亿美元卖压（高盛预测）；多项市场宽度指标出现背离，显示上涨动能不足。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;散户情绪看似不热但参与度极高，且市场上涨更多是短线资金炒作所致。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑: AI情绪调查显示散户情绪并非特别乐观，但高盛数据显示散户参与度因特斯拉和英伟达等热门股的炒作而非常高，且部分聪明资金可能被统计为散户，推动了指数行情和空头挤压。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Circle等次新股的疯狂炒作是题材驱动，而非基本面，风险极高不宜盲目介入。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑/案例: Circle IPO价即翻倍，短期内再上涨3-4倍，完全由稳定币概念炒作而非盈利模式变化驱动；其日内波动率超20%，止损困难，小仓位难盈利，大仓位风险极高；衍生品价格昂贵。作者认为多数次新股热点过后会长期横盘或跌破开盘价。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特斯拉的自动驾驶叙事可能已处于估值高点，短期不宜介入。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑: 股价并非便宜，上方330-370美元区间存在大量套牢盘，短期回调拉升可能诱使套牢盘继续持有，需耐心等待充分震荡消化套牢盘后才考虑机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;调整投资策略，积极布局空头期权，以应对市场潜在回调，但保持轻仓（如总仓位0.7%看空）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;警惕并避免盲目追逐像Circle这类由概念驱动、波动剧烈、风险极高的次新股，尤其在未完全理解其盈利模式和缺乏稳定交易模型的情况下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;设定并遵守自己的交易边界，只参与自己能够驾驭的交易，避免因“恐惧错过”（FOMO）而进入不熟悉的领域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对特斯拉等热门股保持耐心，不要急于在短期波动中买入，等待其充分消化上方套牢盘并形成清晰的收敛形态后再考虑介入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;重视交易心态和情绪管理，避免在市场焦躁时冲动交易，选择“捏软柿子”（即等待风险更低、把握更大的交易机会），而非“啃硬骨头”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;考虑利用专业的教育资源和服务，提升实战交易技能和心态管理能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“有些钱不是属于我的，我们就不拿。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“何必去啃这个硬骨头，等到有软柿子时来的时候，我们捏软柿子。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果没有任何以交易和实质行动的分享只讲所谓的观点看涨或看跌，那么这种几乎都可以算作是耍流氓行为。”
&lt;h2&gt;- “去界定你自己所拥有的边界，什么样的地分可以介入，什么样的地分我们可以参与，在什么样的地分我们不可以参与。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=_WCU2iYHrvg</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 23:44:50 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>为什么股息ETF不如标普500备兑看涨期权ETF？</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=hEusDtYpAxM</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Passive Income Investing&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=hEusDtYpAxM"&gt;Why DIVIDEND Investing (SCHD, VYM) is LOSING to Covered Call ETFs | Get Higher Income &amp;amp; RETURNS!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容本文分析了股息ETF与标普500备兑看涨期权ETF的表现差异，指出股息ETF在总回报方面正输给备兑看涨期权ETF。主要原因在于股息ETF偏重价值股，错过了近年表现强劲的成长型科技股，而备兑看涨期权ETF则能更好地捕捉市场整体表现并提供更高收益。### 重要概念- &lt;strong&gt;股息ETF (Dividend ETFs)&lt;/strong&gt;：主要投资于定期派发股息的股票，旨在为投资者提供持续的现金流。
- &lt;strong&gt;备兑看涨期权ETF (Covered Call ETFs)&lt;/strong&gt;：持有标普500指数成分股并同时卖出看涨期权以产生额外收入的ETF。### 主要观点- &lt;strong&gt;股息ETF在总回报方面正输给标普500备兑看涨期权ETF。&lt;/strong&gt;
    - &lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;：
        - 过去一年数据显示，像GPIX、SPYI和TESPY等标普500备兑看涨期权ETF在总回报方面，无论是否复投股息，均跑赢了VIG和SCHD等主流股息ETF。
- &lt;strong&gt;标普500指数整体表现优于所有股息ETF。&lt;/strong&gt;
    - &lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;：
        - 过去3年、5年和10年的数据显示，标普500指数在平均总回报方面持续领先股息ETF。
- &lt;strong&gt;VIG（Vanguard Dividend Appreciation ETF）的表现优于SCHD（Schwab U.S. Dividend Equity ETF），尤其是在近期。&lt;/strong&gt;
    - &lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;：
        - 从2024年初至今，VIG显著跑赢SCHD。
        - 过去14年的数据也显示VIG的总回报略微领先SCHD。
- &lt;strong&gt;股息ETF表现不佳的原因在于其投资组合结构。&lt;/strong&gt;
    - &lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;：
        - 股息ETF只能选择投资派发股息的股票，这通常意味着它们侧重于价值股，从而错过了过去5-10年间表现最佳的成长型股票，例如“七巨头”（Magnificent 7）中的英伟达、亚马逊、特斯拉等，这些公司通常不派发股息或股息非常少。
- &lt;strong&gt;VIG跑赢SCHD的原因是其在科技股上的配置更高。&lt;/strong&gt;
    - &lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;：
        - VIG的投资组合中科技股占了很大一部分，而科技股（如Meta、微软、苹果、英伟达）即便只有微薄的股息，也因其强劲增长性被纳入VIG。
- &lt;strong&gt;标普500备兑看涨期权ETF不仅提供更高的收益率，而且在总回报方面表现更好，同时风险更低。&lt;/strong&gt;
    - &lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;：
        - GPIX提供约8%的年化收益率，SPYI约12%，TESPY约14-14.5%，这些收益率远高于传统股息ETF（如VIG约1.69%，SCHD略低于4%）。
        - 通过写入看涨期权，这种策略实际上降低了风险。### 行动建议或操作指南- 对于寻求被动收入和收入导向型投资的投资者，应优先考虑投资标普500备兑看涨期权ETF，而非传统的股息ETF。
- 建议关注GPIX、SPYI和TESPY等主流标普500备兑看涨期权ETF。
- 鼓励用户自行运行数据，验证文中的观点和发现。### 金句- "S&amp;amp;P 500 cover call ETF is far superior than investing in a dividend ETF."
- "You're getting five, six, seven times the yield of a dividend ETF, you're getting the whole S&amp;amp;P 500, you're actually better diversified and you're getting the yield 8%, 12%, 14%. And you're getting better performance."
- "Holding GPIX or SPY or T-spy, believe it or not, is actually lower risk than owning VO or IVV, the S&amp;amp;P 500 itself."---&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=hEusDtYpAxM</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 23:00:51 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股市场：机构追逐科技巨头分化，标普500点位展望与买点分析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1AGK1zeErJ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;请不要叫我梁同学&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AGK1zeErJ"&gt;美股 TSLA无语，NVDA发育！分化，机构继续押注哪些权重？标普前瞻点位范围，哪里高估？哪是机会？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容标普500指数再创历史新高，尽管盘中受美加贸易谈判破裂影响短暂跳水，但尾盘拉升收涨。
机构资金正选择性追逐部分权重科技股，如亚马逊、谷歌和Meta，而其他如苹果、特斯拉则未见显著机构介入。
从基本面展望，标普500目前已处于高估区域，但文章仍给出了不同风险偏好下的指数买入区间。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Taco交易: 一种市场现象，描述买盘持续强劲，不愿意轻易放手，即使在市场高位也存在买入动力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;月末养老金额再平衡: 指大型养老基金和机构在月末为了达到特定的资产配置目标，进行的大规模买卖操作，通常会导致市场成交量异常放大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三乌日: 指美国股市中，股指期货、股指期权和个股期权同时到期交割的日子，通常会导致市场波动和成交量剧增。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;末日期权: 指距离到期日非常近的期权合约，通常是周五到期的短期期权。这类期权价格波动剧烈，投机性极高，即使小额资金也能撬动巨大杠杆，但也伴随极高的风险，可能被大量散户投机买卖影响标的股价。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前瞻范围: 在金融分析中，指对未来某个时期（通常是未来12个月）的公司业绩、股价或指数范围的预测。S&amp;amp;P 500的前瞻范围是基于对其成分股未来每股收益（EPS）和合理市盈率（P/E）的估算。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄金坑: 作者提出的一个市场概念，特指标普500指数跌至一个极具吸引力、长期来看是良好买入机会的低点，文中特指5300点附近的区域。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;标普500指数再创历史新高，市场广度仍显乐观，买盘意愿强烈，但过程伴随外部事件的短期冲击。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;S&amp;amp;P 500收盘价创历史新高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国总统特朗普宣布终止与加拿大贸易谈判，导致大盘短时跳水但尾盘反弹。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;标普500成分股中337只上涨，160只下跌，上涨广度良好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美加贸易谈判破裂，美国将对加拿大征收关税。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;特朗普宣布终止与加拿大贸易谈判，理由是加拿大对美国科技公司征收数字服务税。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特朗普将在未来七天内宣布对加拿大征收关税。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;欧盟和美国有信心在7月9号前达成关税协议。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国经济数据喜忧参半，但美联储官员仍倾向于观望。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月份总体PCE数据符合预期，但核心PCE环比上涨0.2%（高于预期）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;5月个人支出月率-0.1%（不及预期），是2021年9月以来首次负值，被认为是衰退迹象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;密歇根大学消费者信心指数几乎持平，通胀预期略有下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亚特兰大联储将二季度GDP增长率从3.4%下调至2.9%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美联储官员卡什卡利预计今年仍将降息两次，但如果关税效应显现，降息可能暂停。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机构资金对权重股的追逐出现分化，部分科技巨头获明显加仓，而另一些则不然。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;亚马逊、谷歌和Meta在尾盘最后10分钟出现直线拉升，是明显的机构介入信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;苹果在尾盘几乎未动，微软、英伟达、AMD、博通、高通、Marvell、特斯拉等在尾盘的机构买盘动能不大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特斯拉：“被压的死死的没辙，末日期权的独友们是疯狂的加码，愣是给他摁地上。”（用粽子和屈原比喻特斯拉被末日期权压制）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;标普500指数从基本面估值来看，目前已处于高估区域。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;基于个人测算，更新后的2026年标普前瞻指数范围为5045-6166点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当前标普点位已高于6166点，意味着已是高估。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使考虑关税前景改善带来的乐观上调，2025年底的合理上限也仅在6400-6500点左右。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前的上涨主要由资金面的短期炒作推动，并非完全基于基本面价值。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于持有亚马逊、谷歌、Meta的投资者&lt;/strong&gt;：继续持有，不要轻易做波段操作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于苹果投资者&lt;/strong&gt;：能够横盘已是不错结果，不宜期望过高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于微软投资者&lt;/strong&gt;：暂未减仓，但后续会根据情况随时考虑减仓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于英伟达投资者&lt;/strong&gt;：继续看好其缓慢融涨状态，目标是先突破160点压力位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于高通投资者&lt;/strong&gt;：若想投机波段，等待其突破175点后再介入，可获得10-15%的明确上涨空间；若做长线，当前价格基于价值面是合理的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于特斯拉投资者&lt;/strong&gt;：继续观察市场摩擦，尽量避免参与末日期权投机，因其胜率低且易影响心态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于标普500指数投资&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;激进买点&lt;/strong&gt;：5830-5916点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳妥买点&lt;/strong&gt;：5570-5753点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“黄金坑”买点&lt;/strong&gt;：接近5300点（2025年内）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;止盈策略&lt;/strong&gt;：如果市场处于高估区域但没有明确的减仓信号，可以继续持有以获取短线资金炒作带来的收益，待市场变盘时再卖出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;后续将推出会员节目&lt;/strong&gt;：详细讲解在市场上涨心慌时如何止盈，包括辨别顶部形态和走弱迹象的看盘技巧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“你给人家包的跟粽子一样，屈原看见了都得喊冤。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“盐适量。这个适量有时候也不知道是多少量。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“涨得心慌，怎么止盈。”
&lt;h2&gt;- “你就是呃呃一般来讲我们说这种情况其实你叫以小博大，你希望用小的亏损去博大的收益，那这种情况反向的就是什么，就是你的胜率会比较的低。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1AGK1zeErJ</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:17:49 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火箭实验室RKLB股价创新高，太空板块未来可期，深度解析期权加仓策略</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1fbKBzBEws</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Money-or-Life美股&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1fbKBzBEws"&gt;RKLB火箭实验室为何暴涨? 太空板块还有投资机会吗?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---除了提供股票投资策略外，本文也对近期大热的火箭实验室（RKLB）股价暴涨和整个太空板块的强劲表现进行了深入分析。作者认为宏观因素、技术突破和多元应用将持续推动太空经济发展。文章还探讨了在股价高位时，投资者如何利用期权（卖出看跌期权和买入看涨期权）进行加仓，以实现长期持股目标。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;卖出看跌期权（Sell Put）
这是一种期权策略，投资者通过卖出看跌期权，收取权利金。如果股价跌至行权价以下，投资者有义务以行权价买入股票。其目的是在未来以一个确定的价格买入股票，或在股价不下跌时赚取权利金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;买入看涨期权（Buy Call）
这是一种期权策略，投资者通过买入看涨期权，支付权利金，获得在未来某个时间以特定行权价买入股票的权利。其目的是在预期股价上涨时，以较小成本锁定未来买入股票的机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;火箭实验室（RKLB）股价近期暴涨并进入新的阶段，预示着太空板块的投资热度。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;昨天RKLB开盘暴拉，最高达37.27，收盘36.14，涨幅11.72%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RKLB股价已从去年下半年10美元左右，经过22.5-25美元阶段，进入目前的35美元以上新阶段。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;整个太空板块在过去一年表现抢眼，给投资者带来巨大回报。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在作者的太空自选股中，除RKLB外，另有五只股票收盘涨幅超10%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;从2025年初至今，ASTS回报率接近140%，RKLB约42%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;过去一年RKLB回报率高达660%，ASTS回报率350%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;太空板块的长期热度由宏观层面（太空竞赛、国家安全）和技术突破（火箭发射能力提升）决定。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;地缘政治不稳定加剧太空竞赛，国家安全日益依赖太空能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;北约峰会后，欧洲国家纷纷提高国防预算至GDP的5%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;火箭发射产业的突破（如SpaceX猎鹰9号、星舰，Rocket Lab中子火箭等）显著降低了送物上太空的成本，带动太空应用发展。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;太空领域的未来应用广泛且重要，包括通讯、国防、点对点运输、物联网和星空探索。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;通讯：手机直连卫星（ASTS）、星链、6G网络等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国防：如“金琼”导弹防御系统，涉及太空传感器和拦截器，加剧太空军备竞赛。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他应用：点对点运输（SpaceX、RKLB）、物联网（支持无人出租车、人形机器人等）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;向往星空：太空旅游、星际旅游、火星探索等人类本能需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI相关领域仍是投资重点，在投资组合中应占据相当比例。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者强调，AI相关领域（半导体、新兴医疗、AI应用软件、无人机、便携式核电）是其最关注、投入时间最多的领域。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对于想在股价高位建仓或加仓太空股票（如RKLB）的投资者，建议考虑长期持有。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;两种期权加仓方式可供选择，以期在未来接股并长期持有：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;卖出看跌期权（Sell Put）&lt;/strong&gt;：通过收取权利金，获得未来可能以确定价格买入股票的机会。需要注意，如果股价不跌到行权价以下，可能无法接到正股。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;买入看涨期权（Buy Call）&lt;/strong&gt;：支付权利金，获得未来一定能以确定价格买入股票的机会。权利金相当于借钱的利息。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资者应自行确定一个能长期持有火箭实验室股票的合适价位，并据此选择合适的行权价和平衡价，以长期持股为目的进行操作，而非短期投机。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;市场要它涨，它就是要涨，有的时候股市都没有原因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在你的投资portfolio里面一定要有相当比例的AI，特别是AI应用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宏观层面已经决定了太空板块会持续的火热。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;太空竞赛难以避免的到来，而国家安全在未来会越来越严重的依赖这个国家的太空能力。
&lt;h2&gt;- 有了火箭发射的能力，各种太空应用得以飞速发展。&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1fbKBzBEws</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 18:11:41 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩根士丹利详解宁德时代：被低估的科技巨头，深度剖析其增长驱动与市场争议</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1xVKBzSEED</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;宏观对冲FICC&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1xVKBzSEED"&gt;2025-6-27 大摩最新闭门会 电动汽车龙头暗藏什么玄机&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---电池的摩尔定律——宁德时代技术革新与商业模式深度分析&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章深入探讨了宁德时代（CATL）作为一家科技公司的本质，而非简单的汽车零部件制造商。分析师从独特视角出发，剖析了宁德时代在电池技术革新、财务表现、市场份额以及未来增长驱动力方面的优势，并回应了当前市场对其面临的争议。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;电池的摩尔定律：此概念借鉴半导体行业的摩尔定律，指出电池的能量密度也在以类似速度提升，即每两年提升20%。其背后动力是头部电池企业在材料科学和动力总成方面的持续研发投入，从而不断推动技术进步和成本下降。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代是科技公司而非普通制造商&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;公司在电子科技方面处于领先地位，通过技术创新引领电池成本下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;持续的技术迭代，涵盖材料科学（分子级原子级）和动力总成解决方案（如麒麟电池包、双核动力应用系统），衍生出多样化产品系列。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;类比“魔兽世界”的技能树和科技树升级过程，强调其研发体系的强大和连贯性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财务表现稳健，投入产出比（RIC）持续提升&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管电池成本和价格不断下滑，宁德时代的投入产出比（RIC）持续提高，并积累了1200-1300亿元的自由现金流。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这得益于能量密度提升带来的单千瓦时投资成本下降，以及超级拉线、良率提高等因素，使其无需高利润率即可支撑更高的RIC。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场份额稳固且在全球扩张&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在中国市场份额维持在42%左右，即便比亚迪持续扩张，宁德时代也未受太大影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在欧洲市场份额持续增长，从三年前的20%增至目前的42%，与大众、Stellantis等客户的合作不断深化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对市场担忧的回应&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国电动车需求放缓：&lt;/strong&gt; 认为EV渗透并非线性增长，增速放缓是正常现象，长期渗透曲线仍在。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;欧洲市场去年增速放缓（6%）后，今年前五个月已加速至32-35%，中国情况类似。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;比亚迪价格战：&lt;/strong&gt; 宁德时代主要客户为中高端车型（国内70%以上车型售价高于25万元，欧洲市场也属高端），受价格战影响最小，甚至没有影响。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;过去七年电池价格已下降80%，但宁德时代的投入产出比（RIC）反而提高，显示其韧性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多元化的增长驱动力&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单车带电量提升：&lt;/strong&gt; 纯电动、增混（PHEV/REEV）车型单车带电量持续提升，将带来每年5-3%的额外增长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;欧洲电动化加速：&lt;/strong&gt; 欧盟碳排放目标和新车型推动欧洲EV市场加速增长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;电动轻卡与重卡：&lt;/strong&gt; 电动轻卡渗透率已达8%，预计年内突破10%后将迎来爆发式增长；宁德时代通过换电网络布局重卡和低价乘用车市场，与中石化等合作，有望降低用户成本并建立强大行业壁垒。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;储能业务全球繁荣：&lt;/strong&gt; 储能市场全球爆发，宁德时代获得中东、澳大利亚等地的大订单，预计未来几年储能业务将实现20%左右的复合增长率，且对美国市场的担忧已在模型中反映。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保守的利润表现与估值低估&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;公司资产负债表中有累计700多亿元的“预计负债”（质保金和客户返利计提），实际质保发生率极低（每年约0.3%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这部分资金池可以作为未来盈利的保障，即使市场价格战激烈或需求不佳，也能确保利润稳定性。市场目前尚未给予这部分资金池应有的估值溢价。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认为宁德时代当前估值（8倍EV/EBITDA，约17倍PE）远低于其应有水平，不应低于LGES或比亚迪。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在AI领域的前瞻布局&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;宁德时代已涉足Robot Taxi、低空经济、人形机器人等多个AI相关领域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其“双核动力系统”被认为是解决低空经济动力总成安全问题的关键。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;观点认为“谁统治小EV，谁就可以统治低空经济”，暗示宁德时代在未来AI驱动的移动出行领域的核心地位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投资者应超越宏观层面的争议，深入理解宁德时代作为科技公司的价值和其结构性增长潜力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注公司长期的技术迭代能力和多元化的业务增长点，如电动轻卡、储能及低空经济等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在评估公司价值时，应充分考虑其资产负债表中预计负债的潜在释放空间，这可能成为未来盈利的强大支撑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们认为宁德时代在科技领域和创新方面的潜力和能力，并没有被市场充分认可。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“宁德时代通过技术革新引领电池成本下降，同时公司的投入产出比（RIC）持续提高。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“电池也适用于摩尔定律，表现为能量密度每两年提升20%。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“谁统治小EV，谁就可以统治低空经济。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1xVKBzSEED</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 17:22:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>理财中的复利与单利：平衡当下与未来，实现人生自由与财富增长</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685d3b59bef90978ec0b844f?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;精分派&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685d3b59bef90978ec0b844f?utm_source=rss"&gt;复利信徒 vs. 单利玩家：你的钱应该为未来服务，还是为现在买单？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;以下是文本内容：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本文探讨了“星巴克理财学”所代表的复利积累与活在当下的单利享乐之间的矛盾，并提出了一种寻求平衡的理财哲学。文章分析了过度追求复利的潜在陷阱，强调了当下生活体验的价值，并介绍了高股息ETF作为兼顾两者的一种投资工具。最终，作者倡导将理财视为实现人生自由和幸福的工具，而非单纯追求账户数字的最大化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;复利（Compound Interest）&lt;/strong&gt;：核心是“利滚利”，让时间和资本成为最好的朋友，能让小钱滚成大雪球。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：著名的“星巴克理财学”为例，每天省下30元咖啡钱，坚持30年以8%年化收益投资，可积累57万元；若坚持50年，则可达到287万元。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单利（Simple Interest）&lt;/strong&gt;：广义上指“活在当下的知足”。在财务上，这意味着每次将投资收益取出花掉，放弃了利滚利的机会。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：通过辛苦工作后奖励自己、与朋友聚餐、购买礼物等方式带来快乐和幸福，能缓解生活压力。此外，花钱健身或学习新技能，在某种程度上是对健康和人力资本的投资，而非单纯的消费。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高股息ETF（High-Dividend ETF）&lt;/strong&gt;：一种近年来流行的基金类产品，其特点是注重高频分红（如年度、季度或每月分红），本质上是将部分收益从复利模式强制切换到单利模式，为投资者提供稳定现金流。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;类比&lt;/strong&gt;：这种分红机制被类比为收取房租的心态，租金作为持续稳定的正向现金流，在心理上起到“收入效应”和“锚定效应”，极大地降低了持有资产的心理成本和焦虑感。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;过度追求复利的陷阱&lt;/strong&gt;：极端延迟满足的行为会带来高昂的心理成本，并可能导致人生体验的缺失。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;：一个20岁的年轻人为了50年后的巨款而克制半个世纪，到70岁时体力、好奇心等已被磨平，这笔钱提升人生体验的价值已大打折扣。20岁时的5000元可能意味着一次开阔眼界的旅行、一门提升职业生涯的课程或一段无价的回忆，这些体验带来的人生回报率可能远超8%的财务回报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;：复利计算中看似稳定的年化收益率在真实世界中是最大的变量，通货膨胀、经济周期、市场震荡、个人健康和家庭变故等都可能干扰投资进程。例如，中国A股在过去十年中并未提供8%的年化收益，将所有希望寄托于遥远且不确定的未来本身就是一种高风险行为。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单利思维并非鼓励月光族，而是倡导动态平衡&lt;/strong&gt;：它不追求股票账户或基金账户数字的最大化，而是寻求在人生的每个阶段都走得稳健且活得有温度。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;：投资健康（如健身）和人力资本（如学习新技能）看似消费，实则为长远未来打开更高收入的大门，这是一种更高层次的投资。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高股息ETF是兼顾单利和复利的巧妙平衡工具&lt;/strong&gt;：它提供稳定的现金流，同时保留一部分收益进行再投资，从而实现混合模式增长。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;：许多高股息ETF将收到的约5%-6%甚至更高的成分股股息中，只分红约4%给投资者，剩余的1-2%股息则留在基金内部自动进行再投资，继续滚雪球。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;：这种分红机制如同金融资产的“房租”，极大地降低了持有成本和心理压力，尤其是在情绪波动剧烈的市场中，它如同一个“情绪稳定器”或“心理缓充电”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;根据不同人生阶段动态调节策略&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;年轻时，由于有更长投资时间，可以更多追求复利最大化，将资金更多地配置于分红再投资的成长性基金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;临近退休或年轻但渴望稳定现金流辅助日常时，高股息ETF的现金分红能起到锦上添花的作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;根据市场情况调整投资策略&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当市场疯狂、估值高企时（如2007年的6000点或2015年的5000点），多一些分红可以锁定利润，落袋为安。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当市场低迷、遍地便宜货时（如去年年终），将收到的分红再投入，以更低成本积累更多份额，为下一轮牛市做好准备。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在熊市底部，可将高股息ETF作为压仓石&lt;/strong&gt;：利用其分红的现金流去定投那些波动大但进攻性强的成长性基金，实现攻守兼备的策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重新思考“回报”的定义&lt;/strong&gt;：理财的最终目的并非单纯追求账户数字的不断变大，而是为了实现人生自由和选择一个更幸福、更有选择权的人生。因此，除了金钱，应将投资健康、高质量陪伴家人或追求埋藏心底的梦想也视为有价值的回报，这些所带来的幸福感和人生价值无法用冰冷的数字衡量。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;钱本身应该是让我们生活更美好的工具，而不是我们终极的目标。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理财这件事不是一个数字游戏，它是一个关乎于我们这个人如何和自己和时间相处的一个漫长的一个旅程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最理想的理财状态就是我们既有复利的远见能够去耐心地去布局未来但同时也能有单利的智慧可以从容地享受当下。
&lt;h2&gt;- 在时间的河流中同时收获财富的增长和生命的风采。&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685d3b59bef90978ec0b844f?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 23:30:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>麦子电影员装奈读《大道段永平投资问答录》：普通人如何投资与理财的深度思考</title>
      <link>https://www.ximalaya.com/sound/876637166</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;麦子店圆桌Night&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.ximalaya.com/sound/876637166"&gt;Vol.139 《大道 段永平投资问答录》读后感：我们究竟需要怎样的投资？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次播客节目中，主持人分享了阅读《大道段永平投资问答录》和李录的《文明现代化价值投资与中国》两本投资书籍的感悟，以及村上春树的《假如真有时光机》。文章核心在于反思价值投资对普通人的适用性，并深度探讨了“投资”与“理财”的区别。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资&lt;/strong&gt;：文章中将投资定义为“为了达到手中财富增长目标的一种手段”，其唯一的衡量标准是收益，收益越高越好。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：段永平将投资比作“打怪升级”的游戏，暗示其以追求收益最大化为核心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理财&lt;/strong&gt;：文章中将理财定义为“为了让财富持续稳健增长以实现更好的生活条件和幸福度的一种手段”，其衡量目标多元，包括不亏钱、改善当下生活心情（如良好睡眠、实现消费水平），以及长期提升生活品质（如资产跃迁能力、退休后生活水平）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;价值投资是“美丽的陷阱”&lt;/strong&gt;：绝大部分普通人不适合践行价值投资的理念。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;价值投资看似简单（好股票等于好公司、有护城河），实则是一个非常深奥且高度定量的决策过程，需要精细的数学计算和对公司内在价值的理解（如李录对AT&amp;amp;T的投资案例）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真正的“看懂一家公司”需要深厚的行业经验和企业经营视角（如段永平作为消费电子行业专家对苹果护城河的理解，主持人友台主播浩哥因地产和潮玩行业经验的成功投资）。金融行业所学知识和二级市场信息优势并不足以帮助识别好公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;价值投资核心要求是“坚定地长期持有一个公司”，但实际上要抵御股价大幅回撤非常困难（如比亚迪曾下跌80%，苹果、小米、泡泡马特也经历过大幅回撤）。事后成功案例存在幸存者偏差，很多“拿住”的投资者最终失败了。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不是所有人都需要投资，但几乎所有人都需要理财&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：投资需要有“观点”，而观点大部分时候是导致亏钱的主要原因。理财则不一定需要有观点，更注重稳健和生活质量的提升。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公募基金是资产管理机构，而非财富管理机构&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：基金经理的第一目标是使基金净值不断增长，而非单纯追求基金销售规模。基金公司市场部和渠道部门过度关注销售规模，偏离了资产管理的本质。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;统一化的投资组合不适合所有人&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：财富管理机构推出的标准化投资组合，在商业模式上是闭环，但在金融本质上却可能偏离。它们无法精准切中所有人的风险收益偏好，即使阶段性亏损也会导致用户“辗转难眠”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财经内容创作应避免哗众取宠&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：为了便于传播而采用“暴论”作为选题条件，对大家的投资体验没有帮助，甚至有反向作用。主持人表示将继续输出“正确而无聊”的观点，并努力使其更有趣。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如果想学习价值投资，尽管门槛高，但仍是目前被研究最透彻、应用最广泛、成功案例最多的投资方法，可获取的资料和同路人最多，因此仍是学习投资的良好起点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“财富自由是把时间花在想花的地方，不为钱做不想做的事情。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“每个人最终会成为你本该成为的人。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“做对的事情，把事情做对。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你我都能看到这么多年其实段永平的思维不能说没有变化但是对于底层的东西它是不变的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资最大的效用其实不是挣钱而是一种胜利的喜悦或者说我认为投资是这些人自我下肢实现的一种渠道。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果把时间花在你喜欢的地方在我工作的事情上面你就会带来快乐反之亦然。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“很多时候有钱可以让很多问题变得简单。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当然并不代表说我抗拒财富而是说虽然很多时候有钱可以让很多问题变得简单但我自己在思考很多决定的时候似乎从来没有把变得有钱或者是说保证自己的财富水平作为我决策的依据或者目标。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在当下的我我觉得可能我希望能够活到快乐如果在此之上能有一点点幸福那就更好了。”
```&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ximalaya.com/sound/876637166</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 23:30:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>杰西·利弗摩尔的决策教训：股市信任与自我反思</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=X_7tQnco-_4</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Finding Your Edge  交易之刃&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=X_7tQnco-_4"&gt;解密利弗莫尔的传奇故事（三）股市中成功与否取决于你自己对市场的分析和判断，依赖他人会血本无归#投资者必读#股票作手回忆录#Gamestop股票大战&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本文通过讲述华尔街传奇交易员杰西·利弗摩尔在1906年的两次重要交易经历，揭示了在股市中信任自我判断的重要性以及盲目跟风的风险。第一次他凭直觉逆势做空地震后的联合太平洋铁路公司并大赚一笔；第二次却因听信朋友建议，放弃正确判断导致巨额亏损。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据面和基本面之间的背离&lt;/strong&gt;: 指的是当灾难性事件、宏观数据或财报结果不佳时，市场反应可能延迟、不理性或与预期完全相反的现象。这提醒交易者需保持警惕，因为长期来看基本面终将被市场体现。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;炒股是一场孤独的战斗&lt;/strong&gt;: 意味着每个交易者的仓位、风险承受能力、投资目标和认知水平都不同，因此别人的成功无法复制，输赢完全取决于个人。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;拥有强大的嗅觉和坚强的内心是成功的关键&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;利弗摩尔在逆势交易中保持冷静和坚决，使其在旧金山地震事件中通过做空联合太平洋狂赚25万美元。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在投资世界中，相信自己的分析至关重要，不应盲目听信他人&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;利弗摩尔第一次交易中，坚持自己的判断，成功做空联合太平洋并盈利25万美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利弗摩尔第二次交易中，听信朋友“内部消息”而动摇，放弃原有的正确多头判断，反手做空，结果在联合太平洋宣布分红后股价暴涨，损失了4万美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：2008年金融危机前，许多普通投资者盲目跟风投入房地产和金融产品，最终在危机爆发后血本无归。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：2021年GameStop股票大战中，许多散户在高位跟风买入，最终股价崩盘导致巨额亏损。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成功交易者从不找借口，而是勇于承担责任并进行自我反思&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;利弗摩尔在第二次亏损后，没有归咎于朋友，而是认真反思了自己的决策错误。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大多数人在市场走势不符预期时会找借口（如归咎于美联储、机构割韭菜等），这是一种“弱者心态”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场永远是正确的，交易的核心是情绪控制和风险把控，而非复杂信号或分析。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当数据面和基本面出现背离时，交易者需保持警惕和灵活应对。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使在市场逆流时，也要保持冷静和谨慎，独立做出抉择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资时不要盲目跟风，要有自己的判断，不听信所谓的“内部消息”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将每一次失败视为市场反馈，不断修正和进步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在交易前充分考虑风险，并控制好交易情绪。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“炒股是一场孤独的战斗。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在交易中，唯一能够对你投资负责的就是你自己。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“强者永远不会去找借口，也不会去逃避责任。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“市场永远都是对的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们真正要打败的，其实并不是所谓的市场，而是自己。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=X_7tQnco-_4</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 22:00:39 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周期论见：金融扩大开放、汽车机器人、宁德时代与快递行业投资洞察</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1ZdKEzEEwg</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;宏观对冲FICC&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ZdKEzEEwg"&gt;2025-6-25 大摩最新闭门会 陆家嘴论坛最新消息&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次周期论见会议深入探讨了中国金融、汽车、能源和快递行业的最新发展与投资前景。会议分析了金融监管向促发展转型的积极影响、汽车公司跨界机器人领域的机遇与挑战，并详细阐述了宁德时代被上调为首选的五大核心理由以及快递行业整合的最新动态。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Brander Hive Cycle (布兰德蜂巢周期):&lt;/strong&gt; 一种解释新科技市场预期的曲线，描述市场从过度乐观到过度悲观，再到健康可持续发展阶段的演变。汽车行业分析师用此周期解释机器人领域估值溢价的波动，认为当前市场已反映悲观情绪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;穆尔定律在电池行业上的体现 (Murray's Law applied to batteries):&lt;/strong&gt; 通常指半导体性能每两年翻倍的定律，在此处指电池能量密度约每两年提升20%以上，并通过材料科学进步提升其他性能，从而降低成本、扩展应用领域。宁德时代通过产品迭代降低成本、提高投入产出比（RIC）的过程，被视为典型的科技公司特征。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金融行业监管已从严监管转向促发展，扩大开放将带来更多机会。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2024年陆家嘴论坛侧重金融发展与开放，而非风险防范。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支付互联等政策简化资金跨境流动，为香港市场带来更多流动性，利好港交所和保险业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人民币国际化与稳定币发展支持香港作为先行试点，对金融系统产生良性影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国内存款贷款利率过低的情况可能改善，金融资产收益有望合理化，减少负面影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;资本市场鼓励盈利或科技类企业上市，香港IPO市场已现增长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;消费金融政策转向合理定价与可持续发展，有利于行业健康发展和金融资产定价。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;机器人领域估值溢价已回调，市场悲观情绪已充分反映。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;三花和拓普的机器人隐含市值已大幅下降，股价下跌超20%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;汽车公司跨足机器人领域，现有玩家与新玩家各有优劣，十年后的赢家尚无定论。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;现有汽车公司具备制造产能、车规级产品经验、销售渠道和自动驾驶算法积累等优势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代被调为首选，其增长驱动力被市场低估，不仅限于中国电动车需求。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;欧洲电动车市场正加速增长（今年30%，明年20%），宁德时代在欧洲市场份额持续提升（从37%升至45%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;电动轻卡市场快速增长（今年同比超80%，渗透率达8%），宁德时代通过电池技术迭代解决了可靠性问题，预计明年将贡献其约40-50%的增速。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宁德时代具备科技公司属性，通过技术迭代降低成本、扩展应用，实现RIC持续提升（从20%升至50%，预计未来三年达60%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新产品和技术（如无负极电池技术、双核动力解决方案）将支持AI时代的应用（低空经济、机器人出租车、人形机器人、数据中心），预计将使电池市场容量翻倍。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;快递行业整合正在加速，头部玩家有望扭转份额下降趋势并实现盈利与份额双增长。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月份数据显示，前8名市场份额加速提升，韵达、申通等相对较小的头部玩家增速跑赢行业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;预计未来3-6个月，规模较小和实力偏弱的玩家将逐渐失去竞争动力，头部玩家将以更小代价扩张份额，实现利润和份额的同步增长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东物流拓展外卖业务对自身财务影响有限，并与顺丰在高端物流市场形成差异化竞争。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;京东物流管理层表示该业务在其层面不会亏钱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;京东物流优势在于母公司订单量带来的规模效应，顺丰优势在于作为独立第三方平台。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;京东进入酒旅市场并提供补贴，对航空业构成纯利好。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;航空业与OTA平台合作障碍少，平台增多是积极因素。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;补贴消费者将直接刺激需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;航空业暑期客座率有望进一步提升，高客座率下，任何额外需求助推都将使票价更易保持高位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;叠加中东局势，暑期票价表现将成为航空股催化剂。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资建议：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;继续看好金融板块，重点关注：保险板块（增长好、产品吸引力强）、港交所（重点受益股）、奇富科技（受益于消费金融支持和合理定价，贷款增速有望恢复正增长）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对宁德时代，在当前估值下（16倍PE，未来三年有望翻倍）是“买入并持有”策略（buy and hold）的标的，尤其从3-5年投资周期来看。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;航空业暑期票价表现值得关注，有望成为股价有利催化剂。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们认为明德实在它是一个科技公司而且它现在的研发的下面的现在的产品的pipeline非常多。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果在一个不好的一个市场环境下明德是最defensive的发现最强的一个eway play。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“航空的定价其实它相对于产能利用率是一个指数式的变化也就是说我的产能利用率越高我在价格上面的弹性就越高我越容易去卖出一些折扣较小的机票。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1ZdKEzEEwg</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 17:16:29 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>职业股民浩哥分享新消费十倍股挖掘术与投资心法</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685ba7694abe6e29cbf199b9?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;三点下班&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685ba7694abe6e29cbf199b9?utm_source=rss"&gt;老泡蜜毛--复盘如何抓住这一轮新消费&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
资深职业股民浩哥在本期节目中分享了他如何挖掘“十倍股”的投资心法，尤其聚焦于新消费赛道的分析。
他强调通过亲身体验和多角度观察来理解商业模式和市场趋势，并以泡泡玛特、老铺黄金、蜜雪冰城等案例深入剖析了消费品牌的成长逻辑与竞争格局。
同时，他还探讨了全职股民的生活状态与决策心路。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新消费三姐妹
指在港股市场表现抢眼的泡泡玛特、老铺黄金、蜜雪冰城等新消费品牌，它们代表了近年来消费领域的重要投资机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看见所以相信
这是一种强调实践和观察的投资哲学，即在深入了解和亲身体验（“看见”）后才形成投资判断并相信其潜力，而非先凭主观信念（“相信”）再寻找证据。浩哥通过亲自喝100多杯奶茶来调研蜜雪冰城，克服了自己最初对其“便宜”“low”的偏见，最终看到了其巨大价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;排队现象
指观察消费场所出现的排队情况。短期排队可能只是供需不平衡，但若长期存在，则可能预示着强劲的市场需求和潜在的套利空间，值得投资者深入关注。老铺黄金的门店常年排队，即使在金价上涨、其他金店生意清淡时也是如此，体现了其品牌溢价和独特的商业模式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回音壁效应
指个人，特别是职业股民，在信息获取和社交上容易陷入同质化圈子，导致与真实社会脱节，失去对外部变化的感知力。浩哥认为，保持对真实世界的好奇和观察，是避免这种效应、在股市找到真实映射的关键。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;灯下黑
比喻人们对身边最熟悉、最近的事物反而缺乏全面深入的了解。在公司调研中，中低层员工可能因被公司文化或自身视野局限而抱怨或以偏概全，而高管则可能出于自身利益而进行“忽悠”。投资者需辨别信息来源，不能完全听信任何一方。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;听懂秘的亏一半
这句俗语通常指听信公司秘书或内部人士的片面消息可能导致投资亏损。在浩哥的语境中，它与“灯下黑”相似，意在提醒投资者要警惕来自中低层的片面抱怨和来自高层的过度美化，需要结合多方信息进行独立判断。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;钱和机会就在那，但如果你没有这个视野识别它或没有这个认知去发现它，它在那里你也看不到
浩哥用自己儿子看不见桌上的苹果为例，强调投资机会无处不在，但能否发现和抓住，取决于投资者是否具备相应的认知和视野。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投资应基于扎实的观察和亲身体验，而非先入为主的判断。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：浩哥最初对蜜雪冰城有“便宜”、“low”的偏见，但在亲身喝了100多杯奶茶后，才认识到其“4块钱一杯水”背后的巨大价值和全球市场潜力。他认为，不能仅仅通过表面现象来判断商业模式的好坏，要深入拆解内部结构。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：调研老铺黄金时，通过进入门店观察其灯光、导购服务、产品展示（如“大宝剑”）等细节，发现其与传统金店的本质区别，理解了其作为“奢侈品”的定位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：早期调研房地产项目时，通过假扮买家或股东进入售楼处，观察销售人员、楼盘设计和市场反应，积累了行业经验。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你的职业和日常生活，都是发现投资机会和锻炼投资思维的绝佳“练兵场”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：浩哥的商业地产背景让他对商业模式和经营有更深的理解，进而能从地产上下游（建筑、设计、材料、商业租户）挖掘出数十家上市公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：从家庭装修经历中，观察到定制家具行业的崛起与成品家具行业的衰落，印证了行业竞争格局和商业模式的变化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：从日常打车习惯中反思，发现自己总打专车（比亚迪汉）而错失了网约车主流车型（比亚迪秦）的市场共振，体现了脱离大众真实生活的盲区。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;成功的新消费品牌和创业者正越来越多地诞生于非传统、非一线城市背景。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：来自二三线城市或草根背景的创业者，可能更天然地与大众市场站在一起，理解普通消费者的需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：与某些名校毕业的金融精英相比，这些创业者可能更少“迷恋数据”、“迷信框架”，反而更能感知和觉察真实发生的商业细节。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场趋势并非简单地“升级”或“降级”，而是两者同时存在且不断演化。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：在“消费降级”呼声最高时，老铺黄金这样的奢侈品反而蓬勃发展，表明消费行为的复杂性和多样性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：传统线下商超的衰落并非仅因电商冲击，更是因为新的物种（如零食量贩店）以更灵活、更便宜、上新更快的模式，抢占了特定消费需求，本质是产业结构和内部结构的转移。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资无需刻意追求长期持有，更重要的是对标的物的深度认知和决策把握。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：浩哥反驳了“如果你不想持有一个股票十年，那你就不要持有他一分钟”的言论，认为社会变化太快，硬性框架反而会束缚投资。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：卖出不代表之前的研究没有价值，只是应对时局变化和新的认知。即使这次卖错了，也能转化为下一次的经验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：他认为“all-in”不一定是风险偏好高，而是一种基于80%确定性下的理性选择，如同婚姻或换工作。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;止盈或止损的关键信号，有时可以从K线图的市场情绪中获取。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：浩哥将K线图视为市场最真实情绪和成交的体现，特别是成交量大、无法轻易操纵的股票。当出现与预期不符的走势或莫名的大跌阴线时，可能是市场主力资金已感知到某些信息并正在出逃，散户可将其作为自我保护的卖出信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：他认为“高估”并非直接卖出理由，因为高低是相对的，关键在于市场合力如何判断，且K线图走坏是辅助判断市场情绪的信号。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养观察力：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;留意生活中的“排队现象”，并分析其背后的供需关系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将自己的职业视为投资的“练兵场”，深入研究公司上下游的产业，发现潜在的上市公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;保持对真实世界的好奇心和观察力，避免“回音壁效应”导致与市场脱节。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;进行深度调研：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不要仅凭第一印象或表象判断公司，要克服先入为主的偏见，深入了解其内部结构。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亲自体验产品和服务（如喝奶茶、逛门店），了解用户真实感受。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;多渠道获取信息，包括与员工、经销商交流，但要警惕“灯下黑”和“忽悠”，综合判断。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注公司的供应链建设、产品上新速度、门店管理等关键运营细节。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;灵活运用投资策略：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不受限于僵化的投资框架或教条，如“长期持有十年”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;根据对标的物的确定性和最坏结果的承受能力，灵活选择仓位管理（集中或分散）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;设定止盈止损信号：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;将K线图走坏（如出现莫名其妙的大阴线或与预想不符的走势）作为自我保护的卖出信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不单纯以“高估”作为卖出理由，因为估值是相对的，更多关注市场合力与趋势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将投资作为提升决策能力的训练：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;认识到股市是普通人锻炼科学决策能力的绝佳机会，积极参与和反思。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“钱和机会它就在那，它可能就在这个桌子上，以我儿子举例我小儿子他今年才两岁还不高所以他有一天他就跟我讲他说爸爸我想吃苹果那我说苹果就在那里我苹果就在桌子上说你伸手就拿到了但他看不见因为他不够高他眼睛看不到所以我当时想这不就跟我们投资一样机会就在那里但如果我没有这个视野识别它或是我没有这个认知去发现它它在那里我也看不到。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人生没有白走的路，每一步都算数。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“懂比性要重要。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你不想持有一个股票十年那你就不要持有他一分钟我觉得这是狗屁。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“梭哈不一定是一种智慧但它可能是一种选择。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你买入的时间点不对的话我觉得你也会非常难受。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当一个东西你从稀缺到泛滥的时候你天然就不珍惜它。”
&lt;h2&gt;- “你脱离了一种牛马生活进入另外一种牛马生活就是你脱离了公司打卡的束缚但你进入了一种更混沌的束缚的状态。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685ba7694abe6e29cbf199b9?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>鲍威尔听证会、苹果加仓、Circle走势与宏观经济分析</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=8merMt8urHM</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;投资TALK君&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=8merMt8urHM"&gt;✨【投资TALK君1285期】买入一个大科技，9月再降50个基点？联邦快递：需求很弱✨20250624#CPI #nvda #美股 #投资 #英伟达 #ai #特斯拉&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章对过去一周的美股市场进行了深入分析，涵盖了鲍威尔的最新听证会内容、分析师个人在苹果（AAPL）和Circle（USDC）上的操作思路，并结合FedEx财报探讨了当前宏观经济环境。文中还讨论了市场参与度的变化及未来潜在风险。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI Agent与稳定币结合&lt;/strong&gt;：分析师认为，未来的AI Agent可能以APP形式存在，但为获取个人数据权限并训练模型，或将局限于操作系统层面（如苹果），并有可能与稳定币相结合，这是其加仓苹果的长期投资逻辑之一。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场参与度&lt;/strong&gt;：指市场中活跃的股票数量或资金投入程度。分析师指出，当市场参与度下降而指数不回调时，表明权重股支撑指数，整体市场已通过参与度回调实现了健康调整。参与度回升则预示市场可能扩大反弹。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场尽管指数在高位，但回调方式健康，显示参与度回升。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;上一次在市场参与度接近40%时，指数虽高但市场已出现健康回调，这是由权重股拖动指数所致。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;经过上周反弹，标普500参与度回到70%，罗素2000回到66%，纳指回到56%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鲍威尔对降息的判断标准：未来两个月的通胀数据至关重要。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;只要接下去两个月（7月出6月数据，8月出7月数据）的通胀环比都在0.3%以内，9月极有可能降息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若通胀数据都在0.2%以内，9月甚至可能直接降息50个基点（因若无关税，原本6月就该降息）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分析师加仓苹果（AAPL）的长期投资逻辑主要基于AI Agent和操作系统。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;苹果今年迄今（YTD）表现最差，下跌20%，但分析师选择加仓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：未来AI Agent可能需停留在操作系统层面才能获得APP数据权限，并可能与稳定币结合，苹果在操作系统上具有独特优势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;估值支撑：从过去五年看，苹果当前估值处于中间合理位置，非贵非便宜。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FedEx财报显示宏观经济需求疲软，不确定性高。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;管理层未给出下一个财年指引，因宏观环境不确定性高，等待明显改善后才会提供。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据显示：6月份至今与4月份相比需求下降20%；中美贸易受关税政策影响急剧恶化且持续虚弱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公司策略：过去几年一直在收紧开支，2026年将基本所有自由现金流用于股票回购或派息，2025财年将继续缩减资本性支出，降至十年新低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Circle（USDC）技术分析与潜在买点：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;245美元是一个明显支撑位，周二被打破后出现大幅下跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;从小时图看，下一个潜在反弹位置在200美元左右的缺口，若RSI接近超卖，可能是一个较好的进仓点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;再往下看，还有一个缺口在133美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;分析师表示若有操作，会第一时间在APP上分享。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;获取分析师的实时操作和持仓信息：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;可通过手机端扫描二维码下载“talk君”APP（或直接在苹果/谷歌商店搜索）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所有操作均为免费获取，加入APP会员可关注持仓和观察清单。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利用富途木木（Futu Moomoo）平台开户优惠：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国市场：&lt;/strong&gt; 开户并入金5,000美金，可获得30股免费股票+1股英伟达赠股，现金仓位最高年化8.1%回报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;加拿大市场：&lt;/strong&gt; 开户并入金5,000加币，可获得300加币现金奖励，享受90天全品类免佣金，闲置资金最高年化6%回报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;开户链接在视频置顶留言中提供。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们不要被指数在比较高的位置，给迷惑了，其实整个市场已经出现了回调，而且这是一个非常健康，或者最好的这种回调的方式，参与度的这个回调，指数不回调，就代表有一些权重股把指数拖在那边。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“所有的公司可能都是一个旁敲侧击，只有美国银行的财报，才是最真实的，反映了当下的一个消费情况。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=8merMt8urHM</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 05:50:17 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>军工板块投资价值探讨：从印巴冲突看中国军贸与产业链布局</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685573732a38b4d979b249dc?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;厚雪长波&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685573732a38b4d979b249dc?utm_source=rss"&gt;世界从不稳态向新稳态演化，军工的仓位价值在哪里？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次访谈深入探讨了军工板块的投资价值，以印巴冲突中歼10CE的表现为引，分析了中国军贸的现状与未来潜力。嘉宾们详细解读了军工产业链的利润分布、现代战争形态的演变，并为投资者提供了军工领域的配置策略与建议。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成本加成定价机制&lt;/strong&gt;: 这是军工企业在国内订单中的主要定价方式，即在成本基础上增加固定比例的利润。尽管经过改革，但这种机制使得国内军品的利润率相对较低，而军贸（出口）的利润率则会更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;软件定义武器&lt;/strong&gt;: 一种高阶军贸理念，武器的功能和战争模式由软件而非硬件主导。例如，美国Anduril公司通过软件和AI定义下一代无人僚机，使其具备空中格斗和决策能力，甚至超越有人驾驶飞机的机动性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;体系化作战&lt;/strong&gt;: 现代战争的特点，强调不同武器装备之间、信息系统之间的互联互通和协同作战，以实现整体作战效能的最大化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;代际划分&lt;/strong&gt;: 战斗机按照技术水平的演进划分的代次。文章提及了老军事爱好者的“三代半、四代”和新军事爱好者的“四代、五代（隐身）、六代（AI化）”分类标准。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国军贸市场潜力巨大，远未触及天花板。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;: 目前中国在国际军贸市场的占比不到6%，位列全球第四，远低于美国的近50%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;: 中国军工已从仿制走向自主研发，具备“敌有我有、敌强我强、敌无我有”的能力。歼10CE在印巴冲突中的出色表现改变了中国武器“低价”的国际形象。中国军工企业已能为他国提供全套军事建设服务，未来市场份额有望大幅提升。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;军工产业链利润呈现“倒挂”现象，上游企业利润率远高于下游主机厂。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;: 主机场（下游）利润率约为7-8%，而中游供应商（如发动机、航空电子设备）利润率常年保持在20%左右，上游材料（如高温合金、碳纤维）毛利率在调整后仍可达40-50%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 上游企业往往拥有更高的技术壁垒、更稳定的寡头垄断格局，且其业务更偏民用化和市场化，因此议价能力更强。下游主机厂因国内订单受“成本加成”和计划性限制，利润率较低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;军贸订单具有随机性和不连续性，不宜将其视为稳定的红利股。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 军贸合同的签署和交付时间可能间隔数年，导致营收确认不连续。此外，合同存在毁约风险，市场情绪的爆发和消散也很快。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高精尖武器是军工未来突破的关键，而非薄利多销的旧武器。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 高精尖武器能带来战略威慑和市场定义权，获得国家层面的更高重视（资金、人员倾斜），因此成长性更突出。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;现代战争形态不断进化，小型无人机在非对称战争中发挥关键作用，但传统重装备仍不可取代。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;: 俄乌冲突中，几千元的小型四轴无人机替代了过去单兵投掷弹药的角色；伊朗“见证者”无人机取代了远程炮兵。胡塞武装利用无人机打击无人机，乌克兰利用水面无人艇携带空对空导弹攻击俄军飞机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 无人机成本低、续航长，在特定非对称战场能发挥奇效。然而，其局限性（如生存能力差）也明显。在实力相当的对称性战争中，坦克、轰炸机等重装备依然是步兵突击掩护和决定战场根本形式的重要力量。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;战争的本质是经济问题，而非单纯的技术竞赛。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;: 以色列拦截黎巴嫩火箭弹的成本远高于火箭弹本身，形成经济消耗战。俄乌冲突也显示，当双方实力相当、战略目标并非速决时，战争会退化为传统的消耗战模式。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;地缘政治紧张和全球军费开支的普遍增长是军工板块长期向上的宏观背景。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;: 全球各国普遍调涨军费支出，例如特朗普要求北约成员国军费提升至GDP的2-5%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 全球能量池升高，冲突风险增加，各国需要通过军备威慑来建立新的平衡。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;认识自我，选择适合自己的投资模式&lt;/strong&gt;: 根据自身的风险承受能力和对波段把握的能力，选择长期配置或波段操作。不要盲目追涨杀跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分散投资，不建议单独投资个股&lt;/strong&gt;: 军工企业技术路线存在不确定性，单一公司可能因研发未兑现而风险巨大。建议配置军工指数基金，投资于行业趋势而非单一公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;把握配置时机，可考虑左侧布局或分批定投&lt;/strong&gt;: 在市场调整后，如当前订单数据偏弱导致的回调期，是较好的配置窗口。同时关注“十四五”规划末期和“十五五”规划初期，以及2027年建军百年等重要时间节点可能带来的催化作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;军工板块属攻击仓，配置比例需谨慎&lt;/strong&gt;: 军工板块波动大，不宜作为稳健仓位。激进型投资者可考虑40-50%的仓位，保守型投资者建议10-20%的仓位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宏大叙事重要，但更应回归基本面&lt;/strong&gt;: 重大事件和宏观叙事会影响市场情绪，但最终仍需关注企业的基本面和订单的落实情况。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;希望世界和平但是世界和平基础是要有大家互相足够的威慑要有足够的平衡。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我们投的是方向投的是趋势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;武器大部分时候不是用来用的是用来吓唬人的战略威慑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;低端的军贸拼价格中端的军贸拼性能高端的军贸拼定义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大炮一响黄金万两，这个油门一开也是美金哗哗的就烧掉了一个小时的成本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你这个东西你单纯看财务报表你是没有办法去衡量它的重要性的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;最终的这种定义权在谁那儿谁先发谁有定义权。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peace and love肯定是我们追求的，但是其实背后都是战着武器的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685573732a38b4d979b249dc?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 22:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>播客百期特辑：个人财富管理与投资哲学深度分享</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68580cd34abe6e29cb6a546d?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;截胡不截财&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68580cd34abe6e29cb6a546d?utm_source=rss"&gt;EP.100 「100期特别节目」三年投资之复盘，感谢听友的陪伴！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本期是播客第100期特别节目，由主播单口分享其两年来在财经、投资、房地产等领域的感悟。他不仅深入介绍了自己的投资咨询顾问服务，还分享了多年来的投资经验总结和对家庭财富管理的见解。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;四类收入者
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;雇员：通过出卖时间、体力或脑力换取回报，收入相对被动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;专业个体：如律师、老中医、个体网红等，主动获取报酬，灵活度高，可通过公司或个体工商户形式享受税收优惠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;企业家：通过雇佣更多人创造价值，整体赚钱效率更高，财富不设边界。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资者：通过“钱生钱”实现财富增长，是驾驭难度最高的角色，因缺乏系统性教育且市场风险高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;巴菲特的滚雪球理论
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;狭义理解：在投资生涯中，找到适合自己的路径，通过时间的复利使财富几何式增长，达到财务自由。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;广义理解：将“雪”理解为工作技能、投资赛道或创业项目，必须是“能滚动”的，代表其有前景、非夕阳产业。“湿”代表它能滚动，“长长的坡道”代表该事业能持续发展，经验和资源可随时间积累，越滚越大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投资是实现财富富足的几乎唯一方法：这里的“投资”是广义的，包括投资于自身的知识、经验、工作、创业项目、固定资产或金融工具。没有人可以通过一成不变的工作躺平发财，也无法仅通过类似存款这种确定性金融资产致富。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;请勿过于执着地追求稳定，世上没有绝对稳定：一切都是相对的，许多事物只是特定时代的产物（如金饭碗工作、过去几十年的房地产），不会永远持续。过度追求稳定往往导致进入过度拥挤且没有超额收益的赛道。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“只管去做”（Just Do It）：仅停留在理论知识层面没有用。投资就像学游泳或骑自行车，必须亲身实践，即便初期会遇到挫折和失败，这些经验最终会夯实投资框架，成为成功的基石。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;进行家庭财务体检：像公司一样，每年制定和回顾家庭的财务状况，包括资产负债表、收入表和现金流量表，以定位风险并实现资产保全和增值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;寻求专业咨询：可以通过专业顾问的诊断，了解家庭收入结构、资产结构和现金流结构，并获得风险排除和资产增值的方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;识别并规避投资弱点：例如“追涨杀跌”或“all-in”等偏激进的投资风格，这些是导致惨痛结果的常见错误。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;循序渐进地建立投资逻辑框架：在投资初级阶段，无需学习高精尖的专业术语或技术分析，应从基础开始，逐步建立适合自己的投资逻辑和习惯。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“世上根本就没有所谓的绝对稳定，一切都是相对的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你不进则退。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们本身不售卖任何的产品我们只分享我们的知识和我们的经验。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你学再多的理论知识你到你下场的那一刻你一定会被呛水你一定会跌倒但是经历过这些挫折之后你的投资的框架一定会变得越来越夯实越来越有经验从而成为你成功的一步一步的台阶。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人生在投资的履历上面就需要找到湿湿的血和长长的坡道剩下的就交给时间。”
```&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68580cd34abe6e29cb6a546d?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 14:04:28 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球流动性如何重塑市场格局：香港、AI与经济数据深度解析</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6857677c4abe6e29cb54c350?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;高能量&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6857677c4abe6e29cb54c350?utm_source=rss"&gt;Vol.174 宏观漫谈88｜从“钱”的宏观谈钱、港股、美股、A股以及AI投资（6.18录制）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章深入探讨了2020年以来全球超大规模流动性对资本市场和资产估值的深远影响，解释了香港IPO市场的崛起和美国市场“韧性”背后的非传统因素。文中分析了地缘政治事件、全球资本流向以及AI技术概念如何与流动性相互作用，并提供了识别和解读中国官方经济数据的方法。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;超大规模流动性&lt;/strong&gt;
指2020-2021年间全球（尤其是美国）以极短时间印制了远超以往的大量货币，导致市场流动性呈指数级增长。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;案例：&lt;/em&gt; 作者举例，本来有10万亿的钱，突然变成了25万亿美金，这笔巨大无比的钱需要寻找投资去处。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;七姐妹（美股科技巨头）&lt;/strong&gt;
指美国资本市场中，估值被巨大流动性推高的一批大型科技公司，其高估值再由AI大模型等技术想象力所支撑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;案例：&lt;/em&gt; 作者将市场行为比喻为将一个“十层楼”的公司“硬顶到了五十层”，多出来的“四十层”需要“名义上的柱子”来支撑，而AI大模型恰逢其时地扮演了这一角色。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;撤侨并非判断区域冲突的必然判据&lt;/strong&gt;
即使大国在区域冲突背后有支持或依仗的势力，警告或撤侨等外交行动也并非必然在冲突前发生，尤其在突然行动中可能来不及。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;数据/逻辑：&lt;/em&gt; 作者原以为中美俄三国撤侨举动可作判断依据，但以色列与伊朗冲突后发现，中俄近期才有撤侨行动，美方可能也知情较晚或来不及，推断冲突为“相对偏突然的决定”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;香港IPO市场的逆袭&lt;/strong&gt;
尽管两年前市场普遍质疑其流动性，2024年前五个月香港已成为全球IPO募资规模和数量第一的市场。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;数据/逻辑：&lt;/em&gt; 2023年初市场认为香港无法支撑中概股回归，但其日均交易额从不足1000亿港币增至2000多亿，成功承接中概股和A股公司再融资。Jane Street在港设立办事处也佐证其金融中心地位回归。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国经济“韧性”的流动性驱动&lt;/strong&gt;
美国资本市场的“韧性”和高涨，部分归因于2022年超大规模全球流动性因缺乏其他主要去处（中国、欧洲）而被迫集中涌入美国，而非完全由经济基本面支撑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;数据/逻辑：&lt;/em&gt; 2020-2021年全球印海量货币。2022年因俄乌战争、中国封控等因素，资金无法投向欧洲和中国，只能主要流向美国，推高其债市和股市资产价格。这种“从来没有过的这么多的钱还只能投向一个地区”是历史罕见的经济现象。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI估值暴涨与流动性的共生&lt;/strong&gt;
AI相关公司的估值“无穷高”和快速上涨，与二级市场天花板被“顶到无穷高”以及超大规模流动性提供的想象空间密切相关，而非纯粹由技术进步驱动。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;数据/逻辑：&lt;/em&gt; 巨大的流动性将美国资本市场中大公司估值推高，而AI大模型等技术概念恰逢其时，为这种“平白无故”的估值上涨提供了“名义上的柱子”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资金流动方向转变迹象&lt;/strong&gt;
历史罕见的流动性集中于美国的情况开始出现反转迹象，资金可能正在向欧洲和中国市场回流，但过程将是相对分散和缓慢的常态化回归。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;数据/逻辑：&lt;/em&gt; 今年上半年欧洲股市表现最佳，港股成为IPO第一，显示资金流向已开始转变。与2022年资金“只能去美国”的极端情况不同，此次回归将是“合理美国、合理欧洲、合理中国”的形态，因此过程可能更长更慢。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据解读：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;关注中国官方宏观数据发布时附带的详细解释，它们通常能较好地阐明数据背后的原因和构成。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过比对历史油价变化来验证能源价格对CPI/PPI的影响，例如查看同期汽油价格调整区间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;深入分析不同经济数据之间的关系（如居民存款与非银企业存款、个人贷款与社零数据），以获取更全面的资金流向和消费意愿洞察。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资策略（一级市场投资人）：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在AI等高估值领域，审慎评估是否以高估值继续投资初创公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;考虑在被投企业持续融资时，部分获利退出早期持有的股权。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;评估是否推动或同意被投企业在当前市场环境下被收购兼并。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资策略（二级市场投资人/散户）：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;面对机构减持风险资产而散户增持的现状，需独立判断是继续坚定持有高估值资产（如“七姐妹”），还是开始减仓、加仓，或全部减仓。持有周期（短期或长期）应作为重要考量因素。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;-&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6857677c4abe6e29cb54c350?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 02:19:25 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>赚市场情绪的钱：星辰大海的“落水狗”投资法与风险控制</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68566ce62a38b4d979c5db63?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;三点下班&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68566ce62a38b4d979c5db63?utm_source=rss"&gt;情绪玩家--和市场拉扯，最后带走利润&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以下是文本内容：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;---1. 文章主要内容
本次访谈中，投资人星辰大海的边界分享了其独特的投资理念，他认为主要通过赚取市场情绪的钱来盈利，而非单纯依赖基本面。他详细阐述了“落水狗”策略，即在市场极度悲观时介入高质量的被低估资产，并通过精细的仓位管理与风险控制实现收益。访谈也涵盖了该策略在A股和港股市场的实践经验，以及应对投资心态变化的见解。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;情绪的钱：&lt;/strong&gt; 指利用市场情绪过度反应（如极度恐慌或过度乐观）导致资产价格偏离其基本面价值的机会来赚钱，而非公司业绩或成长带来的收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;落水狗体系：&lt;/strong&gt; 一种专门寻找被市场情绪严重错杀，且满足特定条件（跌速快、估值低、多方出清、舆论关注、逻辑可逆）的“高质量”股票进行抄底的投资策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高质量的落水狗：&lt;/strong&gt; 评估落水狗的五个核心指标：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;跌速：&lt;/strong&gt; 相较于跌幅，更看重短时间内急剧下跌，因为上涨阻力小且原有持仓者尚未解套。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;估值分位数：&lt;/strong&gt; 股票估值相对于历史水平处于低位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多方的出清度：&lt;/strong&gt; 之前做多力量（主动撤离或被动平仓）已被清理，为新资金入场创造空间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;舆论发酵度：&lt;/strong&gt; 板块或股票因大跌成为市场焦点，吸引场外资金关注。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑可逆行：&lt;/strong&gt; 导致下跌的做空逻辑存在被逆转的可能性（如政策变化）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人肉量化：&lt;/strong&gt; 指投资者通过人工判断和分析，执行类似于量化交易中分散投资、风险对冲等策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;买方心态 vs. 卖方心态：&lt;/strong&gt; 买方心态关注自身账户盈利，更注重风险提示和思辨；卖方心态则以流量和兜售情绪为商业模式。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在A股市场赚钱没有想象中那么难，关键是跟随“国家队”的动向，并选择价值被低估的ETF进行投资。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：中国国家队（如汇金）在市场大跌时的强力介入和持续支持，以及ETF作为低成本、便捷的全球资产配置工具。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场充满动物精神，若要赚取理性冷静的钱，必须站在大众情绪的反面。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：市场情绪往往非理性，过度恐慌或贪婪时，逆向操作能捕捉失灵机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不以赚取基本面带来的钱为主要目标，基本面仅作为风险的保护，用于对冲情绪判断失误时的损失。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：即使情绪判断失误，只要基本面良好，损失也能被对冲掉，确保不亏大钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对待阴跌的股票不宜过早介入，应等待其加速下跌或出现暴跌时再买入。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：急跌的股票上涨阻力较小，而阴跌的股票可能持续消耗耐心且无明确底部。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使长期不看好的行业，若出现因恐慌导致的急跌且满足“落水狗”条件，也可抓住短期套利机会。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：地产股虽然长期不看好，但在房企债务危机加速下跌时，仍可选择国家控股的优质房企进行短线操作。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国A股市场容易极端化，中间阶段难以稳定，非涨即跌。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：市场情绪驱动显著，导致价格波动剧烈，缺乏中间的理性定价区间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在市场处于底部区域时，利空消息的影响会钝化，而利好消息则会引发较大反弹。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：底部价格已充分反映悲观预期，进一步下跌空间有限，任何积极信号都容易触发资金介入。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不盲目追高，且对于长期不看好或可能出现巨大跌幅的股票，坚决不碰。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;原因：避免因被套而陷入心态困境，影响后续决策。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认为中国市场潜力巨大，尤其在科技（如AI芯片）和医药（创新药）领域，虽然目前市值与发达国家有差距，但技术和创新能力正快速追平。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：Deepseek事件、中国创新药在新药申报中占比提升、芯片行业技术差距缩小。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A股的反转因子非常有效，市场在经历大跌（若无极端基本面崩塌）后，通常能呈现V型反弹。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：中国市场做空机制不完善，利好消息敏感，大跌后常有资金介入。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场中出现的情绪点越多、动物精神越强烈，反而意味着“失灵”的机会越多，利于捕捉套利机会。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：市场非理性行为为理性投资者创造了低风险高回报的套利空间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;抄底行为是一种“道德的钱”，是对市场中那些因扛不住压力而不得不卖出的人进行“雪中送炭”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;价值观：通过理性投资帮助稳定市场，并从中获取合理回报。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;建立高质量股票池：&lt;/strong&gt; 与靠谱的基本面研究者合作，筛选出约50只长期看好的优质股票作为核心投资池。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;等待“落水狗”买入时机：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;仅在股票池内的标的符合“高质量落水狗”的条件时（如日跌幅超过5%的暴跌）才考虑买入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对阴跌的股票保持耐心，等待其出现加速下跌或明确做多逻辑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;实施精细仓位管理：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;首次买入量宜小，不买“重”仓或“贵”的股票。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在出现较大回调或急跌时分批加仓（例如，跌幅加倍则仓位加倍），以有效降低持仓成本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;设置个股仓位上限，达到上限后即使继续下跌也不再加仓，选择趴着等待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在市场情绪平淡、无明显机会时，保持较低整体仓位（如60%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当出现类似“关税战”级别的普跌时，大胆提升仓位（例如从70%提升至120%）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;制定明确的出货策略：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对于一般性的“落水狗”策略，当股票价格反弹至其暴跌段的61.8%（0.618回撤位）时，可考虑大部分获利了结。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于港股，可关注那些分红回购能力强，能有效托住股价的公司，或参与港股通的“入通”策略。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利用ETF进行多元化全球资产配置：&lt;/strong&gt; 借助境内可购买的ETF产品，便捷地参与美股、大宗商品（如豆粕）等全球市场，规避直接海外开户和税务问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;严格规避风险：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不碰短期看似有利可图但长期基本面不佳或可能出现巨大跌幅的股票。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚决避免购买面临退市或ST风险的“垃圾股”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;避免盲目追逐高位热点，遵循“不追高”原则。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以控制回撤为核心，不追求极致弹性，力求稳健盈利。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“这个市场就是充斥着动物精神的一首交响曲，如果要去赚理性冷静的那个钱，我就肯定要站在它的反面嘛。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你不是赚基本面的钱，基本面是一个保护，我想不亏钱，如果说情绪的钱我判断错了，基本面它能够把我的损失给对冲掉。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在咱们市场赚钱没有那么难，你只要跟着国家走，你去买没那么贵的板块的ETF都是能赚钱。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我不想让自己难受。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不赌博，做那个常识内的事情。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“做对的事就是我认为我是相信常识的，常识就是说这个公司应该值多少钱它应该是什么样一个基本面，但很多时候你是因为大家的恐慌情绪把他就是交易在了一个不理性的价格，那我觉得我是更理性的那我就能赚他修复回来这个钱。”
&lt;h2&gt;*   “我真的觉得咱们这个市场黑天鹅特别多那是个好事吧，就对我的体系而言这是个好事，就是因为情绪点多是吧，情绪点多，然后动物精神他越猛烈那这里面出现了失灵的机会就越多。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68566ce62a38b4d979c5db63?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:30:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>同指数ETF如何选？资深拥趸详解ETF四大关键差异</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6854c7ff4abe6e29cb0f07e2?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;精分派&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6854c7ff4abe6e29cb0f07e2?utm_source=rss"&gt;EP40 选对ETF，躺赢10%？揭秘同指数产品的隐藏差异&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本文由2R ETF的张艺珍深入探讨，指出即便追踪同一指数，不同ETF间也存在显著差异，选择时需慎重。文章围绕费率、规模与交投活跃度及折溢价、分红频率和超额收益这四大核心要素，详细分析了它们如何影响投资者的实际收益和体验，旨在帮助投资者根据自身需求选择最合适的ETF产品。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ETF101&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：作者提出的一个衡量主流ETF的指标，指规模超过10亿人民币且日均成交额超过1亿人民币的基金。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;打新增厚&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：ETF通过参与新股认购（IPO）来获得额外收益的一种方式，尤其对中小规模ETF有利。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;折溢价&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：ETF的市场交易价格与其基金份额净值（NAV）之间的差异。折价指市场价低于净值，可能提供套利机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;量化多因子抽样复制&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：中国ETF市场中部分指数基金经理采用的一种主动管理策略。他们不完全持有指数的所有成分股，而是根据量化因子筛选出一部分股票进行复制，以期跑赢指数，实现超额收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;费率是影响ETF长期收益的核心因素&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：遵循约翰·伯格的理论，极低的费率是指数基金长期战胜主动型基金的关键。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：对比两只沪深300ETF（510300与510310），管理费分别为0.5%和0.15%。自2014年以来，费率较低者（510310）的累计收益率（111.06%）比费率较高者（510300）的99.76%高出超过10个百分点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ETF的规模和交投活跃度并非越大越好，小规模ETF也能提供独特优势&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反常识：虽然大盘、高流动性ETF通常被视为更稳健，但小规模ETF（如2-5亿人民币）在打新市场有利时，能够通过“打新”获得显著的超额收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;套利机会：交投不活跃的小规模ETF在市场波动时，可能出现显著“折价”（如1-2%），为投资者提供无风险套利机会，即卖出活跃ETF，买入折价的同指数ETF，待折价消失后获利。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分红频率成为投资者选择ETF日益重要的考量因素&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;背景：随着A股市场进入稳定发展期，越来越多的投资者（如FIRE族）开始青睐高频分红的ETF，以获得稳定的现金流。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;差异：即使是追踪同一指数的ETF，其分红政策也可能大相径庭，有的高频分红（如月度分红），有的仅分红一两次，甚至不分红。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国ETF市场存在独特的“超额收益”现象&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反常识：理论上ETF应紧密追踪指数，但中国基金经理常通过各种方式为投资者赚取超额收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原因：与美国市场（ETF常作融券工具，超额收益会造成不公）不同，中国ETF主要用于多头持有，鼓励基金经理通过“打新”或“量化多因子抽样复制”等策略增厚收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：国泰上证综指ETF自2021年以来，相比上证指数全收益指数产生了超过15个百分点（年均近3%）的超额收益。华夏和博时追踪中证2000的ETF也展现了不俗的年度超额水平。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在选择追踪同一指数的ETF时，务必仔细对比。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;优先考虑费率较低的ETF，以最大化长期收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;根据自身资金规模和风险偏好，权衡ETF的规模和交投活跃度，考虑小规模ETF在打新和折价套利方面的潜力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结合自身对现金流的需求，选择分红频率与你期望相符的ETF产品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;研究ETF过往的超额收益表现，特别是那些运用量化策略实现指数增强的基金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;选择最能匹配个人实际需求的产品，而非盲目追求规模最大或交投最活跃的ETF。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“你什么都不用做，你不用择时不用轮动，你只需要在同一个指数里面选一个低费率的ETF的品种，那么十来年时间里面你就可以多赚10%，是不是很轻松？”
&lt;h2&gt;*   “那个产品不一定是规模最大的，也不一定是交头最活跃的，但可能就是比较匹配你的实际需求。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6854c7ff4abe6e29cb0f07e2?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 09:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储6月SEP与鲍威尔讲话深度解析：点阵图、降息预期与市场波动</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=DnwQcXao-FE</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;投资TALK君&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=DnwQcXao-FE"&gt;✨【投资TALK君1284期】直击美联储会议，降息的条件是什么？✨20250618#CPI #nvda #美股 #投资 #英伟达 #ai #特斯拉&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章分析了美联储6月FOMC会议，重点解读了经济预测摘要（SEP）和鲍威尔的记者招待会。它探讨了点阵图对降息预期的影响，并评估了鲍威尔关于通胀、劳动力市场和关税的言论对市场情绪的引导。作者也分享了对美联储中性沟通和未来市场走势的个人看法。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SEP (Summary of Economic Projections)&lt;/strong&gt;: 美联储成员每季度发布的经济预测，包含对GDP、失业率、通胀和联邦基金利率（点阵图）的预期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;点阵图 (Dot Plot)&lt;/strong&gt;: SEP的一部分，图示每位美联储成员对未来联邦基金利率适宜水平的预测。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鹰派 (Hawkish)&lt;/strong&gt;: 货币政策立场偏向于通过提高利率或维持高利率来控制通胀，即使可能放缓经济增长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鸽派 (Dovish)&lt;/strong&gt;: 货币政策立场偏向于通过降低利率或维持低利率来刺激经济增长，即使可能导致通胀上升。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中性利率 (Neutral Interest Rate)&lt;/strong&gt;: 理论上既不刺激也不抑制经济增长，同时保持物价稳定的利率水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SLR (Supplemental Leverage Ratio)&lt;/strong&gt;: 针对银行的补充杠杆率监管要求，影响银行的放贷能力和盈利能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;尽管经济数据预测恶化（GDP下降，失业率和通胀上升），美联储2025年的降息预期（点阵图中间值）仍维持在两次，这与市场预期一致，但与作者此前的个人预测相悖。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2025年GDP预期从1.7%降至1.4%；失业率和通胀预期上调；但联邦基金利率预期不变。这可能意味着经济恶化（支持降息）与通胀上升（反对降息）的影响相互抵消。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鲍威尔淡化了对2026年点阵图的关注，尽管其显示比3月少一次降息预期。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鲍威尔表示“没有必要过于关注2026年的点阵图”，并强调“2025年的预测本身也存在很大的不确定性”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当前点阵图显示美联储内部意见分歧严重，但最终以微弱多数（10:9）维持了两次降息的中间值。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;7位成员预计不降息（比3月增加3位）；2位预计降息一次；8位预计降息两次（比3月减少1位）；2位预计降息三次。作者认为这并非巧合，而是美联储内部协商的结果，以避免传递出更鹰派的信号（如降息一次）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鲍威尔表示，只要经济增长良好、劳动力市场稳健且通胀持续下降，美联储认为“正确的做法是啥都不做”。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鲍威尔原话：“只要我们看到经济很好，只要我们看到劳动力市场很稳健，同时通胀在继续下降，我们认为正确的做法是啥都不做。” 作者解读这可能暗示中性利率的潜在上移，即市场可能可以承受更高的隔夜利率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;鲍威尔的言论暗示，美联储可能在9月份开启下一次降息周期，这将取决于未来2-3个月的通胀数据。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鲍威尔提到“在夏天结束前，我们会对于关税有一个非常充分的了解”以及“我们可以等两个月”。作者推断，如果在未来几个月（6月、7月，可能包括8月）通胀数据（特别是核心PCE环比增速）仍保持在0.15%-0.2%之间，将低于美联储预期（他们预期商品通胀会因关税反弹），这会为9月降息提供充足理由。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;与4月份市场部分担忧相反，4月份数据显示全球央行总体并未抛售美债，部分央行（如日本和英国）甚至增持了美债。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管部分“国外私人投资者”确实减持了美债，但央行总体持有量与3月持平，日本和英国央行增持，中国央行继续减持。最终结论是“国外的投资者并没有从美债市场撤出”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保持自己的投资节奏&lt;/strong&gt;：不要被当下市场的叙事线所影响，尤其不要在线性外推（无论是上涨还是下跌）的基础上做出投资决策。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关注未来预期&lt;/strong&gt;：在市场中，交易的是未来的预期，而不是对当下任何叙事线的线性外推。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“风险是涨出来，机会是跌出来的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“比较忌讳的是在下跌的时候，我们试图把下跌的这个理由去线性外推，然后去吓唬自己，说已经下跌了20%了，认为还有20%这个下跌空间，使得自己不敢去加仓，不敢去买，甚至于认为一些常见的一些原本长期我们一直坚持的一些逻辑，只是因为市场的一些故事线，我们就去否定自己了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当市场再出现反弹的时候，我们会认为整个美股已经毫无阻挡，没有人再可以挡住美股去破新高，美股长牛的这个逻辑那也是一样的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“更多的时候，我们无论是下跌还是上涨，我们所看到的这故事线，它只是对于当下的一个现状的一个解读，某种程度它其实是对于过去历史的一段解读，对于未来市场的一个走势，毫无任何的一些推断的一些作用。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=DnwQcXao-FE</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 06:13:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>商业思维与演化思维：理解投资与人生的底层规律</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6850d2ed4abe6e29cb814160?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;面基&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6850d2ed4abe6e29cb814160?utm_source=rss"&gt;这期节目献给每一位喜欢投资和求真的听友&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次播客深入探讨了商业与人生的底层逻辑，以“规模效应”为中心，结合“商业思维”和“演化思维”两大视角，剖析了企业成长、市场运作与个人决策的本质。文章从微观需求洞察到宏观文明演变，为听众提供了一套系统性的认知框架。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;规模效应&lt;/strong&gt;: 核心规律，指当事物规模扩大时，单位成本下降或单位价值提升。文章强调其在工业和信息时代的表现与作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;商业思维&lt;/strong&gt;: 一种系统性看待工作、投资和人生的方式，其基石是“需求决定一切”。强调观察和理解他人的真实需求，而非个人臆想。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;演化思维&lt;/strong&gt;: 动态、协调地看待世界，强调“变异”、“选择”和“复制”的自然过程。反对还原论和决定论，主张通过试错适应环境。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SPW (Something People Wants)&lt;/strong&gt;: 精准定义目标受众，缩小服务范围，集中资源，形成“压强”效应，避免试图满足所有人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;产品力三角形&lt;/strong&gt;: 包含“使用价值”、“附加值”和“价格/成本”三条边。企业需根据其SPW明确优先级，以构建差异化优势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;用户漏斗 (90-9-1模型)&lt;/strong&gt;: 将人群分为1%的核心用户、9%的不稳定用户和90%的流量。用户型企业应聚焦1%和9%，流量型企业则需关注成本和普适性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;量本利 vs. 价本利&lt;/strong&gt;: 量本利通过扩大产量和销量降低单位成本（如制造业），追求薄利多销；价本利则通过提价或垄断从有限用户中获取高利润（如奢侈品）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;万能公式&lt;/strong&gt;: 分析任何产品或服务成本构成（资源、制造、传播、信息差、品牌溢价等），以识别改进点或颠覆性创新机会（如削减渠道）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;竞争优势/护城河&lt;/strong&gt;: 对手难以复制的独特优势，必须在“有效区域”内建立，超越边界则失效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;网络效应&lt;/strong&gt;: “让需求来找你”的机制，通过用户间的口碑传播，指数级降低传播成本，是跨越鸿沟的关键。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;摩尔定律与莱特定律&lt;/strong&gt;: 摩尔定律（边际递增）指资源不变产出更多，莱特定律（边际递减）指累计生产越多单位成本越低。两者是规模效应的技术体现，决定事物发展速度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;相变临界&lt;/strong&gt;: 事物发展过程中从量变到质变的转折点，一旦越过，增长将呈指数级。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;三端论&lt;/strong&gt;: 价值创造在“社会价值”、“商业价值”和“金融市场价值”之间同步传导。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2% (风险管理常数)/凯利公式&lt;/strong&gt;: 面对不确定性，每次投资或决策应将风险敞口控制在总资产的2%以内，强调“认知止损”和“以损定量”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财富的起源 (糖域实验)&lt;/strong&gt;: 指出即使在公平规则下，市场交易的重复也会自然导致财富的马太效应。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;定位由消费者定义&lt;/strong&gt;: 企业的定位并非自我宣称，而是消费者心中的认知。例如，当一个公司或产品名声不佳，其自身宣传再好也无济于事，市场反馈才是真相。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;销量增长说明一切&lt;/strong&gt;: 衡量商业模式成功与否最直观的指标。如果销量不增长，说明需求未被满足或市场已饱和，企业面临困境。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术进步是人均资源提升的根本&lt;/strong&gt;: 市场扩大（尤其通过网络效应）往往只会加剧现有资源分配的马太效应，而真正的社会福祉提升依赖于技术创新带来的增量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术革命的初期往往伴随“欺骗”&lt;/strong&gt;: 许多新技术在导入期会夸大短期效用，或承诺尚未实现的功能，这是为了跨越鸿沟，获取资源和共识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资本家可以没有良心，但绝不偏执&lt;/strong&gt;: 资本对利润的追求是其核心驱动力，一旦某项投资不再有高回报潜力，资本会毫不犹豫地撤离，去追逐下一个高增长点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;世界上的汽车公司只分两种：法拉利和不是法拉利的公司&lt;/strong&gt;: 区分了具有垄断性、高附加值、不受价格束缚的极致用户型企业，与其余高度依赖性价比、流量、且竞争激烈的企业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ETF并非完美工具&lt;/strong&gt;: 尽管ETF方便了普通投资者参与市场，但也可能在无形中将科技革命的高风险转嫁给缺乏信息优势的散户，尤其在高波动、高期权薪酬的科技股中。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;没有技术的增量，人均资源必然降低&lt;/strong&gt;: 认为社会停滞不前甚至倒退，其根本原因在于技术缺乏突破，无法有效提升资源产出效率，从而加剧内部的资源再分配矛盾。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;悲观者正确，乐观者成功&lt;/strong&gt;: 大多数悲观预测常被证实，但最终的成功者往往是少数能够坚持、甚至在他人看来“不理性”的乐观主义者。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;历史没有“最优解”，充满偶然性&lt;/strong&gt;: 演化过程是随机且跳跃的，任何“决定论”或“还原论”的思考方式都可能导致认知偏差，因为重来一遍的结果可能完全不同。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国模式的独特性&lt;/strong&gt;: 东方文明因人均资源匮乏和地理环境的限制，演化出“精耕细作”、“团结互助”的规模效应模式；而西方文明因资源丰富和地理开放，更倾向于“试错”、“变异”的网络效应模式。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理解需求是第一步&lt;/strong&gt;: 始终通过“三线主义”（亲身使用、对比、询问消费者）和“找差异”来洞察真实需求，而非凭空臆想或仅听取供给方叙事。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;创业与做事的聚焦策略&lt;/strong&gt;: 明确自己的SPW，并围绕它构建产品力三角形，做到“利出一孔”，避免试图满足所有人的需求。运用“挖跳战术”，而非盲目蔓延。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险管理与止损&lt;/strong&gt;: 采用“2%常数”原则，每次决策风险敞口不超过总资产的2%。实行“认知止损”，即当对事物的认知基础被证伪时立即止损，而非基于价格波动。以“以损定量”来决定仓位大小。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;从事实出发，谨慎对待共识&lt;/strong&gt;: 面对高增速的事物，若有强大事实支撑，应迅速参与，摒弃个人主见，跟随趋势。对于没有事实或事实微弱的事物，则应保持警惕，甚至采用均值回归策略，不盲目追高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养演化思维&lt;/strong&gt;: 承认世界的复杂性和不确定性。多思考“为什么”，少问“是什么”和“怎么做”。重视“问题”而非“答案”，寻找“差异”而非“共识”，关注“链接”而非“结论”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;平衡目标、过程与结果&lt;/strong&gt;: 避免过度偏向任何一端，将大目标拆解为小目标，享受过程中的正反馈，并始终关注最终结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;终身学习与实践&lt;/strong&gt;: 持续收集数据、记录差异、亲身体验，将理论知识与实践相结合，不断修正认知，提升“知行合一”的能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“需求决定一切。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“让需求来找你，就叫网络效应。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“定位是存在于消费者存在于大众的认知的，不是在你PPT里的，你自己说自己是谁是没有意义的事情。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“销量增长说明一切。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“技术进步而非市场扩大才能真正保证人均资源的上升。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“悲观者正确，乐观者成功。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人类所有的历史都是蔚然历史，人类每一刻都身处一个平行宇宙。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“技术革命的开头真的是骗。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“资本家可以没有良心，但资本家绝不偏执。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“边际递减的事物时间是敌人，边际递增的事物时间是朋友。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你扣掉技术的增量，其实本质都是资源再分配。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“时间换空间那种感觉是什么？就是我不知道能有多少空间，我们耗下去熬着看以后有多少空间。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“没有技术驱动的事物，你因为相信而看见，最后成为资源再分配的牺牲品的概率是极其巨大的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“一切都是时间的指数函数。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“要用商业的思维把需求摆在第一位去理解世界，而不是自己。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“老了有人爱就行了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“个人力量终归是有限的，历史是人民创造的，人民作为整体是不会错也不会输的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“愚蠢是人类的宿命。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“认知距离变现好远好远好远好远好远。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“世界没有完美的策略，每个策略都得扬长避短。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“认知止损，以损定量。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6850d2ed4abe6e29cb814160?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Wed, 18 Jun 2025 07:30:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国公募基金改革深度解析：新规影响、行业变迁与未来趋势</title>
      <link>https://www.ximalaya.com/sound/870477657</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;麦子店圆桌Night&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.ximalaya.com/sound/870477657"&gt;Vol.138 基金行业这么多新规，对我们普通人投资有什么影响？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---公募基金行业近期经历重大改革，引入浮动费率机制和强化业绩基准约束，旨在改善投资者体验并促进行业健康发展。然而，节目深入探讨了这些新规对基金经理、基金公司和普通投资者的影响，并反思了行业长期存在的规模导向、信息不对称等问题，强调资产配置和逆人性投资的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;浮动费率基金 (Floating Fee Funds)&lt;/strong&gt;：一种新型基金管理费收取模式，管理费率会根据基金相对于业绩基准的表现进行调整。当业绩大幅跑赢基准时，管理费会适当上浮；当业绩跑输基准时，管理费则大幅下降，且下降幅度通常大于上涨幅度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;业绩比较基准约束 (Benchmark Constraint)&lt;/strong&gt;：新规强化了基金业绩比较基准的作用，要求基金经理的薪酬和基金管理费的收取与基金的业绩基准表现挂钩，旨在减少风格漂移，使产品风险收益特征更明确。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信托责任 (Fiduciary Duty)&lt;/strong&gt;：指资产管理者受托管理他人资产时，必须以客户的最佳利益为出发点，尽心尽力尽责。文中指出当前基金经理的高流动性和“老鼠仓”等问题挑战了这一责任。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财富管理 vs. 资产管理 (Wealth Management vs. Asset Management)&lt;/strong&gt;：资产管理主要以净值增长为唯一导向，追求更高的投资回报数字；而财富管理则更关注帮助客户实现生活目标，提供综合性的财务规划和投资体验，让客户感到安心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;超额收益 (Alpha/Excess Return)&lt;/strong&gt;：指基金经理通过主动管理，在扣除市场风险后，比其业绩基准多获得的收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新规治标不治本，未触及行业顽疾核心&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：浮动费率和业绩基准约束等新规，虽然在一定程度上降低了费用，但未能根本解决投资者“追涨杀跌”的逆人性行为，也未完全统一基金公司、销售渠道和投资者之间的利益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公募基金行业“成也规模，败也规模”&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：基金公司本质上是规模导向的商业模式，规模越大，成本增加并非线性，导致公司有强烈动力通过各种手段（包括利用人性弱点）追逐规模，而非纯粹以投资者利益为先。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基金经理的“信托责任”面临严峻挑战&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据：当前仅约20%的基金经理经历过完整的牛熊周期，高流动性使得投资者难以建立长期信任，且“老鼠仓”等问题损害了行业信誉。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;旧日高收益率难以复制，市场进入中低速增长时代&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：中国经济增速放缓，全市场资产要素回报率普遍下降，过去动辄年化20-30%甚至更高的收益率将一去不复返，投资者需调低预期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信息差巨大，导致投资者和基金公司目标错位&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：基金公司和基金经理为迎合市场（特别是机构投资者）需求，会将产品包装成市场需要的样子，而非纯粹专注于为普通投资者创造长期价值，导致信息不对称和无用功。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主动管理仍有价值，但投资者行为是关键&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：即便ETF规模超越主动管理基金，且量化交易在短期优势明显，长期来看，主动管理在基本面研究和价值挖掘上仍有空间。但投资者若不能做到逆人性投资，即便面对好产品也难以赚钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资产配置的有效前沿理论，支持全球多元化投资&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：通过将资产分散配置到不同篮子（如A股、美股、美债、黄金等），可以降低整体投资组合的波动风险，提高投资体验，实现“东方不亮西方亮”的效果，而非仅仅为了追求高收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不必急于将现有基金更换为浮动费率产品&lt;/strong&gt;：其对普通长期投资者的实际收益改善并不确定，且存在转换成本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;选择基金时，可关注中等规模的主动管理基金或指数增强产品&lt;/strong&gt;：总规模在5-30亿元人民币之间的基金可能在当前震荡市场中更具优势，因大规模基金超额收益难度大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重点考察基金经理的投资风格稳定性，规避“风格飘移”或“挂羊头卖狗肉”的基金经理&lt;/strong&gt;：通过观察其在不同市场周期（如924下跌和1008回升）的表现，判断其风格是否与自身需求匹配。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;积极进行资产配置和多元化投资&lt;/strong&gt;：考虑配置美股、美债等海外资产，以降低组合波动，提升长期投资体验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养逆人性投资习惯&lt;/strong&gt;：在市场低迷时敢于买入，市场火热时保持冷静，避免盲目追涨杀跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重视基金的底层投资逻辑和透明度&lt;/strong&gt;：理解基金投资的是什么，而非仅仅关注其过往业绩，因为“过去的收益代表不了未来”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;建立合理的收益预期和风险承受能力&lt;/strong&gt;：不对标他人收益，只关注自身目标，并提前预想极端市场情况，确保投资组合能让自己“睡得着觉”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“投资是逆人性的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“基金经理真的是有规模上线的他其实是有能力边界的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“一个简简单单的逆人性的一个小小的变化就可以让基民能够赚到钱。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“过去的收益代表不了未来。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“治标不值本。”
&lt;h2&gt;- “我买这个基金我希望赚的是我们刚才其实聊了很多这个人的风格的钱这个人做alpha就是做超额收益的钱还是说他跟踪benchmark就看好这个benchmark基准的钱我是要有意义贯之的如果他最后能够deliver一个线性的东西他不便宜那我觉得他就是一个好的产品对于我来说我这个点我还是非常同意的没想到我们在节目的最后比较金句是吧无比赞同小娥乐这个看法因为其实在新规里面有一点就是更加透明就像我非常讨厌很多金经理飘移一样挂羊头卖狗肉一样我觉得你让我知道你到底投的是什么我买的是什么这件事情可能比什么都重要比业绩比较低准还要重要。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ximalaya.com/sound/870477657</guid>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 23:30:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>保险配置全攻略：如何利用金融工具应对人生生老病死四大风险</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68458ea36dbe9284e763d06c?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;一劳永逸&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68458ea36dbe9284e763d06c?utm_source=rss"&gt;EP65 保险不是Plan B，是让你Plan A不烂尾&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本期播客特邀嘉宾麦勒吉，与两位主播一起深入探讨了个人保险需求的全面配置，围绕“生老病死”这一人生阶段，详细剖析了不同类型保险（如重疾险、医疗险、寿险、意外险、年金险等）在风险管理和财务规划中的作用。节目还比较了自主投资与保险储蓄的优劣，并分享了识别和选择保险产品、理解条款以及利用科技工具的实用建议。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生老病死&lt;/strong&gt;：文章用这一框架来概括人生的四大主要风险点，即出生（如子女教育、养育费用）、养老、疾病和死亡，并以此为线索探讨相应的保险需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;给付型重疾&lt;/strong&gt;：一种在确诊符合条件的重大疾病后，保险公司会直接支付一笔约定保额（如50万、100万）给投保人或被保险人的重疾险，这笔钱的使用不限用途，可用于治疗、偿还债务或作其他生活安排。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;消费型重疾&lt;/strong&gt;：通常保费较低，但仅在确诊疾病并发生相关费用（如特效药、专家诊疗、质子重离子治疗等高昂治疗费用）时进行报销。其特点是当年未发生理赔则保费即“消费”掉，无返还，且需每年续保。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：质子重离子治疗仪，初期费用高昂（百万级别），对某些早期或中期癌症有显著疗效，消费型重疾险可报销此类费用，甚至提供就医安排服务。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;等待期&lt;/strong&gt;：保险合同生效后，被保险人在特定期限内（通常15至30天不等）发生保险事故，保险公司不承担赔偿责任的时期。这是为了防止投保人带病投保，保护保险公司利益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;犹豫期&lt;/strong&gt;：在购买保险后的一段时间内（通常15至30天），投保人可以无条件解除保险合同，保险公司会全额退还已支付的保费。这是保护投保人权益的时期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金是通 App&lt;/strong&gt;：一款由中国银保监会相关信息科技公司开发的官方App，允许用户查询自己名下的所有保险保单信息，包括保单名称、保额、投保日期等，方便管理和了解个人保险情况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;登山基金&lt;/strong&gt;：节目中提到的一个概念性案例，指将年金险或长期储蓄险用于特定人生爱好或目标（如登遍海拔5000米以上的山峰），通过强制储蓄确保该资金不受市场波动影响，专款专用，避免因财务压力而放弃目标。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保险并非越多越好，而应根据个人实际需求和财务状况进行合理配置。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：主机麦迪森（老麦）因公司福利好，风险覆盖充分，被建议无需额外购买保险；而另一位主播麦杰克（自由职业者）则因缺乏公司福利，有更大的保险配置需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重大疾病险分为“给付型”和“消费型”，各有侧重，应根据个人需求选择。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：给付型提供财务自由度，应对疾病带来的额外开销和收入损失；消费型则以较低成本覆盖高额医疗费用，尤其是新型、昂贵的治疗手段。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人生阶段不同，保险配置的策略也应调整，过早或过晚购买都可能面临挑战。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：年轻人刚工作时经济压力大，高额保费负担重；而年长者或已有健康问题者，可能面临商业保险拒保或保费极高的情况。应随收入增长逐步提高保额，并在健康时做好规划。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：对于已确诊疾病（如糖尿病、心脏病）的老年人，商业保险通常不接受投保，可考虑政府兜底的普惠型医疗险（如上海的“惠民保”，每年129元可覆盖部分医疗费用）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;意外险的保障范围远超“意外致死”，更多覆盖日常常见的意外伤害。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反常识：许多人一听到意外险便联想到最极端的意外死亡，但其更普遍的用途是覆盖因意外（如摔倒、运动受伤、交通事故）导致的医疗费、误工费和康复费用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：日常的扭伤、骨折、交通擦碰等都属于意外险范畴。但需注意，滑雪、跳伞、蹦极等高危运动通常不在普通意外险保障范围内，需购买专项保险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将储蓄型保险用于长期规划，可有效克服人性的弱点，确保资金专款专用。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：与自主投资相比，储蓄型保险具有强制储蓄和稳定现金流的特点，能够帮助人们抵制市场波动带来的焦虑和随意挪用资金的冲动，从而更稳定地实现长期财务目标（如养老金、子女教育金）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：主机麦杰克坦承自己无法保证不挪用为孩子存的钱；一位登山爱好者通过年金险确保其“登山基金”不受市场影响，能按计划实现攀登目标。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;购买境外（如香港）保险需谨慎，其复杂的条款和不同的监管体系可能带来意想不到的风险。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;反常识：香港保险常因看起来更高的收益率或更低的保费吸引人，但实际可能存在隐藏条款、汇率波动风险、以及保证收益与预期收益的差异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：一位朋友购买香港重疾险，初期便宜，但后来发现有“三年免缴期后保费每年递增”、“自动提升保额导致保费增加”以及“汇率变动导致保费波动”等条款，实际费用远超预期且不易理解。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;审视自身风险&lt;/strong&gt;：依据“生老病死”的框架，评估自己及家庭在各阶段的潜在风险与保险需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;线上平台初步了解&lt;/strong&gt;：可使用支付宝“蚂蚁保”、微信“微保”小程序，或惠泽等专业互联网投保平台，初步了解不同保险公司的产品方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利用AI工具辅助理解&lt;/strong&gt;：将保单名称或条款输入DeepSick、豆包等AI工具，获取条款的清晰解释，并了解注意事项。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;寻求专业代理人建议&lt;/strong&gt;：抱持开放心态，接触专业负责的保险代理人或经纪人，获取个性化建议，并要求将关键信息落于书面，以便日后查证。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;查询个人保单信息&lt;/strong&gt;：下载并使用官方“金是通”App，查询自己名下所有已购保单，了解保单名称、投保日期、保额等信息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高危运动专项投保&lt;/strong&gt;：若从事滑雪、跳伞、蹦极等高危运动，务必购买专门针对这些活动的意外险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;考虑年金险或储蓄险&lt;/strong&gt;：针对养老、子女教育或特定爱好等长期财务目标，可考虑购买储蓄型保险，利用其强制储蓄的特点，确保资金稳定积累。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;善用政府普惠性保障&lt;/strong&gt;：对于无法购买商业保险的特定人群（如已有基础疾病的老年人），可关注并利用当地政府推出的普惠型医疗保障项目（如上海的“惠民保”）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;及时进行理赔&lt;/strong&gt;：发生意外受伤等情况，若有购买意外险，务必及时处理，按规定向保险公司提交资料进行理赔，争取应得的保障。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“保险这个东西他不是跟钱一样说我越多越好的，就是有需要就买，然后根据自己的一些情况来考虑搭配一些险种或者是包括额度的设置配合自己的一些真实的财务情况，所以我觉得保险是一个合理配置的东西。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人死了钱没花完，对吧？或者是人还活着钱没了，这太痛苦了对吧？所以我提早规划还是有用的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我都不信我自己，哈哈哈，是我隔了段时间我想花我把他这个存摺拿穿用了或者真的你现在我举例来说我讲一个情况很实在的啊麦杰克老师如果真的帮他小朋友存了比如说十万块钱这个钱的的确确是未来准备他小朋友要交易军也好干嘛也好做准备了但现在麦杰克老师说这个月我有一笔钱急着花要装修了五万块假设说股票呢我现在在里面我不想拋我这儿的挺好的我为什么要去拋掉不是是亏得挺好哈哈哈不能跑反正就是耐心没回本对吧没回本那我是不出的那怎么办不好意思你五万先拿来用啊这种调用我觉得最作为整体家庭的这个资產或者这个资金池裡面是很有可能被用到的所以你如果刚才不用保险的情况啊我觉得这笔钱你能不能保证五年十年只是这样去做我不确定我的人性我是不保证的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“因为他会给你一个稳定的现金流，就是说稳的这个感觉啊，会给人的一个心力或者是给人的那个情绪价值会远大于他的那个金钱价值。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“保险还是一个风险的转价最后都抵的一个小方案，最最最重要的还是大家要好好地吃饭，好好地健身，好好地保持自己的一个健康的生活方式，然后我的健康开心才是最重要的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68458ea36dbe9284e763d06c?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 13:44:50 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越有钱越抠门的财富哲学：财富的副作用与自由选择的悖论</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Czu3jIX4pu0</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;一口新飯&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Czu3jIX4pu0"&gt;資產翻倍, 我反而"越有錢越摳門"?---用摳門哲學買回自由&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章探讨了“越有钱越抠门”的现象，并将其升华为一种有意识的财富哲学。作者通过分析财富的副作用和自由选择的悖论，阐述了这种生活方式对于维持财务独立性和心理反脆弱性的重要性，旨在帮助人们避免无意识的消费陷阱，实现真正的自由。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;越有钱越抠门&lt;/strong&gt;：这并非吝啬，而是一种有意识的财富原则。其核心在于让生活成本的增长幅度远低于财富的增长幅度，从而使支出在总收入中所占的比例逐渐下降。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：作者引述了纳西姆·塔勒布与一位亿万富翁用餐时，亿万富翁坚持点最便宜菜的故事。作者本人也以投资特斯拉资产翻倍后，并未更换豪宅豪车，反而考虑住小房子的经历佐证。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财富的副作用&lt;/strong&gt;：财富在带来好处的同时，也可能带来依赖性、脆弱性，甚至剥夺独立性。主要表现为生活方式膨胀、心理上的脆弱性和负债积累。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：购买豪宅后可能需要配套豪车、名牌服饰、高档餐厅等，导致高维护成本和对高收入的持续依赖。作者还提到“越能买得起豪宅的人可能越没有机会长期的住在里面”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心理上的预先勾销&lt;/strong&gt;：一种源自斯多葛主义的思维把戏，通过在心里预想失去财富的情景，以便在真正面对损失时能泰然处之。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：作者学习知名特斯拉投资者，习惯将自己持有的股票价值在心里减半，以此避免自满和减轻实际下跌时的痛苦。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生活方式膨胀&lt;/strong&gt;：指随着收入或财富的增加，个人消费水平和生活开销也随之提高，往往导致对更高收入的持续需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自由选择的悖论&lt;/strong&gt;：金钱可以带来无限的潜能和选择权，但真正的自由在于有意识地选择自己想要的现实，而非被动接受或浪费选项，因为时间和选择本身都是有限的。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：作者提到自己考虑卖掉不适合当前生活方式的郊区房子，以避免无意识地过着不想要的人生。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财富增长可能带来不独立性和脆弱性，而非单纯的自由和安全。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：生活方式膨胀导致维护成本高昂，迫使人们依赖持续的高收入，并面临更多竞争或过度劳累，从而经不起风险和风浪。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将个人价值与消费品或生活方式挂钩是危险的，易导致心理脆弱。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：一旦无法维持消费水平，自我价值感将受到根本性冲击，这比单纯的由奢入俭更具破坏性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“越有钱越抠门”的核心是让支出增长远低于财富增长，而非拒绝消费。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：这打破了“量入为出”的固定支出比例思维，将支出占收入比的下降作为目标，从而在提高生活质量的同时显著增强财务独立性和反脆弱性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金钱提供的是选择的“门票”，但真正的自由在于有意识地使用这些门票，而非盲目地消耗选项。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：时间有限，每个选择都意味着放弃其他可能性。无意识的选择常常使人陷入并不真正想要的“默认道路”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;积极“排毒”，有意识地防止财富增长带来的副作用（如生活方式膨胀、负债积累）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刻意让生活成本的增长幅度远小于财富的增长幅度，逐步降低支出在收入中所占的比例。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;拒绝将个人价值与消费品和生活方式挂钩，避免心理上的脆弱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;运用“心理上的预先勾销”技巧，如将资产价值在心里打折，以从容面对财富波动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认识到选择的稀缺性，倒逼自己有意识地思考和使用每一张财富带来的“门票”，去过真正想要的人生。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Wealth without independence is a unique kind of poverty.” (没有独立性的财富是一种特别的贫穷。)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“由减入奢易，由奢入简难。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人的幸福感往往来自于比较。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“金钱可以是无限的，但选择永远是有限的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“最好的选择不一定是最贵的，而是那个有意识自由地做出的决定。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=Czu3jIX4pu0</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 13:03:49 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>市场低迷不退场：一位基金销售的出差见闻与破局思考</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/66e9626b5ca6d0ace37ad780?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;理财小客栈&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/66e9626b5ca6d0ace37ad780?utm_source=rss"&gt;108. 你悲观你的，我乐观我的&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次文本主要记录了诗诗作为基金销售，在市场低迷时期出差多地，观察并分享了金融行业及各行各业在困境中寻找机会的见闻。她探讨了客户在投资中的非理性行为、不同投资理念的有效性，以及个体在不确定性环境下如何调整心态并积极应对挑战。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;飞标 (Feibiao/Scam projects)&lt;/strong&gt;
指那些以高收益为诱饵、实则存在巨大欺诈风险的投资项目，如过去爆雷的“饭茶”类事件。即便有前车之鉴，仍有客户趋之若鹜。文中提到此类项目门槛低至2万元，承诺高收益并声称有黄金和茅台抵押品，但本质是皮包公司欺诈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行大于言 (Action over words)&lt;/strong&gt;
强调实践和行动的重要性远超过空谈或理论。文中通过投资理念、市场经验的积累，以及司机、银行客户经理等案例，说明只有通过实际操作和亲身经历，才能形成真正的认知和核心竞争力，而非仅仅通过读书或听讲座。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳健理财 (Stable financial management)&lt;/strong&gt;
在市场波动性增加、不确定性提高时，客户更倾向于配置风险较低、收益相对稳定的产品，如保险或过去银行理财（即便现在银行理财也可能浮动）。文章建议可以从已购买保险的客户群体入手，因为他们对生活有规划且现金流稳定，更容易接受理财产品。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;即使在被骗后，仍有客户会再次陷入相似的骗局。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 文本中提到，即便在“饭茶”等“飞标”项目爆雷后，客户仍会寻求此类高收益项目，其心态是“我不会成为最后跑路的那个”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资领域存在多种看似矛盾但都能赚钱的方法论。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 价值投资认为市场定价有偏差，会回归正常价值；趋势投资则追随市场方向，反转确立才买入。两者理念相悖，但各自在市场特定阶段都能盈利。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 吴哥通过可转债的波动赚钱，而价值投资者则坚持长期持有，往下下跌是在给一个错误的定价。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宏观经济悲观情绪可能并非全貌，不同区域和人群心态差异大。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 在上海对生育率感到悲观时，广州深圳的生育率反而很高，且当地人非常传统并注重家族概念，因此愿意生更多孩子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 人很容易被周围的悲观情绪带动，形成“全世界都这么悲观”的错觉，但实际走到不同城市或接触不同群体时，会发现情况并非如此。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;部分金融行业从业者固守传统模式，不愿主动寻求新机会。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 很多人知道线下客户难找、线上可能是新来源，但就是“僵在那儿”，不愿意开始尝试，缺乏正反馈机制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在竞争激烈的高净值客户市场之外，仍有大量未被充分服务的市场和客户群体。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 广州的银行客户经理通过在夜总会、沐足店为员工开卡，并提供保险、理财知识服务，成功开拓了新市场，因为这些客户对外界信息相对闭塞，信任度高，且有养老等保险需求，但服务他们的人很少。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;核心竞争力并非一定是高精尖技能，经验和实践的积累也是强大壁垒。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 即使不是芯片制造等高精尖行业，通过不断与客户沟通、了解需求、解决问题，所积累的经验和实践也能形成独特的认知和找机会的能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 诗诗自己通过努力找客户、了解问题，认为这是自己的“壁垒”，即使换行业也能运用这种草根方法建立认知。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;主动寻找机会：&lt;/strong&gt; 在市场低迷或行业不景气时，不要原地踏步，要积极寻找新的突破点和客户来源，如开拓线上渠道、探索未被充分服务的客户群体。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 杭州网约车司机身兼汽车保险销售和滴滴队长，利用司机社群寻找副业机会；广州银行客户经理开拓夜总会和沐足店员工市场。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;拓宽客户视野：&lt;/strong&gt; 避免只盯着高净值客户等竞争激烈的市场，考虑服务那些被忽略但有实际需求的群体，他们往往信任度更高、依赖性强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重视现金流：&lt;/strong&gt; 在投资和生活中，保持充足的现金流至关重要，以应对不确定性和抓住潜在机会。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 餐饮老板在生意亏损、欠债的情况下，仍坚持跑滴滴并维系其他业务，强调“手里面一定要有现金”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;实践和时间积累经验：&lt;/strong&gt; 真正的认知和技能壁垒来源于持续的实践和时间的沉淀，而非单纯的理论学习。要亲身经历市场波动，不断修正自己的方法论。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;修正心态，保持乐观：&lt;/strong&gt; 即使面临困难和焦虑，也要调整心态，相信任何市场都会有机会，并专注于自身可控的努力和行动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“这个世界上不是各种各样的东西都会有吗？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人有两颗心，一颗叫不甘心，还有一颗好像是叫贪心。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“每一派人对于世界的理解都非常的狭隘，都可能都不是世界的全貌。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“行大于言。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“世界是一个大舞台，我们降生到这个世界上就选一个自己的角色尽力的扮演好，然后获得别人的尊重。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“所有的安全感呢其实还是自己对于自己的肯定。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不盼着发财可能会发财。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“平常心吧各位，开心是福呀，能吃能喝能睡无病无灾无痛得累，生活就美满了。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/66e9626b5ca6d0ace37ad780?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资哲学拆解：构建核心投资理念与财务分析实践</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/66e3dd1a5ca6d0ace3a89543?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;理财小客栈&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/66e3dd1a5ca6d0ace3a89543?utm_source=rss"&gt;107.拥有一套核心投资理念才能掌控自己命运！读《投资哲学》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本期播客是对书籍《投资哲学》的个人拆解与感悟分享，旨在探讨如何建立一套核心投资理念来掌控个人命运。内容涵盖了投资理念的定义、风险的识别与衡量、资产估值的方法，并结合个人经历和市场实际进行了深入分析。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资理念&lt;/strong&gt;：作者将其定义为“用一种调理清晰的方法来看待市场，包括市场什么时候有效、什么时候失效，以及其他投资者在行为上做出不同决策的认识”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者认为风险是“未来收益不确定的认识”或“得到了不想要的结果可能性”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;巴菲特的定义是“波动不是风险，本金永久性损失才是风险”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;另一种观点认为“赚不到超额收益就是风险”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资本定价模型（CPM）与非资本定价模型&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;CPM：金融学中估计投资预期回报的模型，核心思想是风险越大预期回报越高，例如：预期收益 = 无风险收益率 + 股票Beta值 × 风险溢价。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;非CPM：如套利定价模型和风险收益多因子模型，通常在CPM的假设限制外。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;股息折现模型（DDM）&lt;/strong&gt;：一种评估股票内在价值的方法，基于股票价值等于未来股息现值总和。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：将果园每年产出的果实（股息）折现到当下，计算果园总价值。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ROE（股本回报率，又称Aliping）&lt;/strong&gt;：衡量公司利用股东投资的资金创造利润能力的重要财务指标，通过将公司净收入除以股东权益计算。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：包子铺投入10万元赚2万元，ROE即20%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;ROCE（投入资本回报率）&lt;/strong&gt;：衡量公司使用资本所获得的收益，通过将税前营业利润除以公司投入的资本计算。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：面包店投入80万资本（设备+贷款）获得20万税前营业利润，ROCE即25%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;三张财务报表&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资产负债表（底子）&lt;/strong&gt;：展示企业在特定时点的财务状况，反映资产结构和负债水平，是财务健康的基石。强调需重视“表外负债”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利润表（面子）&lt;/strong&gt;：记录企业在一定时间内的收入、成本、利润，反映盈利能力和经营成果，遵循“权责发生制”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;现金流量表（日子）&lt;/strong&gt;：显示企业在一定时期内现金流入和流出情况，反映现金流动性和财务灵活性，遵循“现金收付制”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：开店销售10万元商品但赊账，利润表显示盈利，但现金流量表可能显示现金流为零或负。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不同投资理念在同一市场能赚钱，甚至相同理念对同一股票也能相反操作且赚钱&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：理念的有效性关键在于目标市场实际情况和投资者的个人素质。有人认为市场长期有效，有人认为阶段性失效；有人看重基本面，有人看重波动，只要坚守自身理念并与市场特性结合，都能获利。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分散投资可能是一种不负责任的行为&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：如果你真正理解并高度信任自己所购买的标的，并有足够安全边际，无需过度分散。过于分散会极大地牵扯研究精力，导致对单个公司的了解不深入。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;买指数基金不一定是被动投资，买个股也不一定是主动投资&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：两者区分在于行为：主动型投资者会投入资源帮助公司经营（如控股、赋能），而被动型投资者只是买入并等待市场估值修复。绝大部分个人投资者都是被动型，无论他们买的是个股还是指数。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;便宜的银行股即使不增长也能赚大钱&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：若以极低价格买入且股息率高，即使公司不增长，股息也能快速降低持仓成本，甚至为负，长期持有将成为稳定的现金流来源。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财务报表虽然可能被恶意调整，但仍是辅助投资的重要工具&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：安然公司通过表外负债进行财务欺诈，导致破产。这强调了需要深入吃透一家公司，不能仅凭表面数据。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;钱是价值流通的符号，而非最终目的&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：钱代表着可以换取食物、资源和虚拟服务的价值。国家的资源掌握力远超个人，这也能解释某些市场与西方市场认知的差异。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长期来看，即使是平庸的公司也有其价值，不一定非要追求完美的商业模式&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：在足够便宜的价格买入差一点的生意，同样可以赚钱，不比买商业模式好的公司“低级”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;坚持投资优秀公司，避免廉价股和高价股&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;戴维斯九条军规&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;避开廉价的股票：平庸的公司永远不会成为优秀公司。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;避开高价股：任何公司在任何价格上都未必有吸引力（如1800的茅台）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以合理价格购买适度增长的公司股票：成长率高于市盈率（PEG）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不轻易卖出长得好的股票，低换手率有助于长期收益&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：戴维斯家族的换手率很低（15%），通过长期持有保险股，积累了巨额财富，穿越了多轮市场周期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：频繁换手会产生高昂的交易成本，并且可能错过优质股票的长期增长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;明确自己的投资者类型&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;判断自己是主动型（能投入资源帮助公司）还是被动型（等待市场估值修复），大多数个人投资者属于被动型。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;确立投资时间&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不同策略对生效时间要求不同，需根据市场特性和自己的时间偏好来选择。例如，流动性差的市场，价值回归可能需要很长时间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学习投资基本功&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;衡量风险&lt;/strong&gt;：学会定义风险（未来收益不确定性），并理解不同的风险衡量模型，如资本定价模型（CAPM）及其计算方法（预期收益 = 无风险收益率 + 股票Beta值 × 风险溢价）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资产估值&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学习读财报&lt;/strong&gt;：理解资产负债表、利润表和现金流量表，它们分别代表企业的“底子”、“面子”和“日子”。重点关注表外负债、盈利模式可持续性、现金流状况等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;计算关键收益指标&lt;/strong&gt;：学习并应用股息折现模型（DDM）、ROE（Aliping）和ROCE等，以评估公司价值和投资回报潜力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;了解交易成本&lt;/strong&gt;：将其纳入投资决策考量。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;寻找适合自己的投资理念（基于个人情况和市场认知）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;明确自身需求（如需要稳定现金流），坚信股票是企业所有权一部分，享受股息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;根据个人性格、财务状况、对市场的看法选择最适合的理念（如价值投资可能适合寻求股息和企业所有权的人）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;坚持执行选定的投资理念&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;像戴维斯家族一样，通过长期持有和耐心等待，即使面对市场波动和困难时期，也能获得可观回报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;等待合理价格出现，在熊市中寻找机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;拥有一套核心的投资理念才能够掌控自己的命运。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;波动不是风险本金永久性损失才是风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人无股权不富。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;股权投资理论上公司分红是大家唯一的现金流。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;唯有真情最动人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;世界就是一个大的舞台，我们每个人来到这个世界上活一辈子其实是选择一个角色，然后尽力的去扮演好你的角色，从而获得大家的尊重。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;熊市才是谨慎投资者最好的朋友。
&lt;h2&gt;-   耐心长期思考和数代人智慧的叠加才是戴维斯王朝投资成功的真正秘诀。&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/66e3dd1a5ca6d0ace3a89543?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 22:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
