<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>MyInfoHub - 投资 Feed</title>
    <link>https://liamtao.github.io/myinfohub-feeds/</link>
    <description>聚合与'投资'相关的最新信息。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 00:41:10 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>纳瓦尔宝典：构建财富与智慧人生的五大原则</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=QuyAfqPK_DQ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=QuyAfqPK_DQ"&gt;如何透過做自己喜歡的事來賺錢？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文总结了纳瓦尔·拉维坎特《纳瓦尔宝典》中的核心原则，主要围绕如何积累财富、创业以及过上幸福人生展开。文章详细阐述了拥有资产、运用独特专长、善用杠杆、培养运气以及运用第一性原理思考这五大关键理念，旨在指导读者实现财务自由并活出充实的人生。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念与案例&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;1000名铁杆粉丝理论（1000 True Fans）&lt;/strong&gt;：凯文·凯利提出，在互联网时代，创作者无需大量资源，仅需1000名忠实粉丝（每年愿意购买价值100美元产品的客户）即可维持生计，年收入可达10万美元，从而专注于热爱的事业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;杠杆（Leverage）&lt;/strong&gt;：指通过各种手段或工具放大价值输出。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;劳动力杠杆&lt;/strong&gt;：雇佣他人工作，但管理复杂且挑战性高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资本杠杆&lt;/strong&gt;：利用资金（如投资初创公司）来放大价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;无复制成本产品杠杆&lt;/strong&gt;：指媒体内容和代码，传播容易且复制成本极低，无需他人许可即可开始。（案例：Joe Rogan的播客、Mr.Beast的YouTube频道、Jeff Bezos等科技巨头的财富源于代码；狗训练师Sean通过分享训练经验和知识，建立起年营收数百万美元的国际品牌。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;四种运气（Four Forms of Luck）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单纯的运气&lt;/strong&gt;：完全无法控制，如中彩票。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;来自坚持努力的运气&lt;/strong&gt;：通过大量尝试增加成功的概率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;擅长发现好运的运气&lt;/strong&gt;：对某一领域深入研究，能够第一时间发现并抓住机会。（案例：对股市有研究者能更早发现投资机会。）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;通过独特个性品牌或心态吸引来的运气&lt;/strong&gt;：因自身特质和声誉使机会主动找上门。（案例：顶尖潜水员被邀请打捞宝藏；Sean的狗训练声誉吸引客户。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;第一性原理思考（First Principles Thinking）&lt;/strong&gt;：将事物拆解到最本质的底层逻辑，像物理学一样看待问题，质疑一切假设，从而发现隐藏机会并提高解决问题效率。（案例：埃隆·马斯克在SpaceX通过质疑火箭零部件高价，转为内部制造，大幅降低了火箭生产成本，如将25万美元的阀门和12万美元的驱动器自制或改造后成本仅为5000美元。）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;必须拥有资产，而非仅出售时间&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;仅仅依靠出售时间（即使是高薪职业如律师、医生）无法致富，因为收入与工作时间绑定，一旦停止工作收入即中断。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你需要拥有那些在你睡觉休息时也能产生现金流的资产（如出租房产、上市公司股票、自创生意或品牌价值）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行动建议&lt;/strong&gt;：在职业生涯早期，将累积资产放在优先位置，不要将钱浪费在无意义的消费上，尤其不要为了获得他人认同而过度消费甚至借贷。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行动建议&lt;/strong&gt;：满足基本生活需求后，应低调生活，专注于积累和打造资产。可以学习简单的投资工具，如大盘指数型ETF，进行长期定期定额投资，利用复利效应。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;运用独特的个人专长来打造资产&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;创业或打造产品不应盲目追逐热门，而应围绕自己独特的兴趣、爱好、对事物的看法、个人经验和价值观来构建。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;互联网扩大了职业可能性，你可以围绕自己的独特知识和兴趣在网络上进行自我表达（如分享创业过程、遇到的问题、学到的东西）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;懂得使用杠杆&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;商业世界中的杠杆包括劳动力、资本以及无复制成本的产品（媒体内容和代码）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无复制成本产品杠杆是强大且人人可用的，因为它容易传播且成本低，更重要的是，你无需经过他人同意即可开始（如一台电脑即可开始编写代码或制作媒体内容，如博客、视频、播客）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主动培养运气&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;运气并非完全随机，除了纯粹的运气，你还可以通过以下方式“制造”运气：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;坚持不懈地努力和尝试&lt;/strong&gt;：尝试次数越多，遇到好运的概率越大（如设定至少尝试100次的心态）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;深入研究和准备&lt;/strong&gt;：对特定领域有深入了解，能更早发现机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;打造独特的个性、品牌或能力&lt;/strong&gt;：让你的声誉和专长吸引机会主动找上门。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;用第一性原理思考寻找机会&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;清晰思考的人能用简单明了的方式解释复杂事物。这种思考方式是将事物拆解到最本质的底层逻辑，像物理学一样看待问题，从而发现隐藏的机会和提高问题解决效率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行动建议&lt;/strong&gt;：尝试用简单的几句话形容复杂事物。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;行动建议&lt;/strong&gt;：凡事都从最本质的点开始思考，并质疑所有规则和流程，问“为什么要这么做？有没有更有效率的方法？”（马斯克语：“所有的规则和要求都应该被当成可以被修改的建议，只有物理定律才是不可打破的。”）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们用还没有赚到的钱去买一些我们不需要的物品，而目的就是为了得到那些我们本来就不喜欢的人的认同。”——《搏击俱乐部》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你真正的目标其实是自由，而不是一个用高消费和债务所堆叠出来的生活假象。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“专注于做自己，每个人都是独一无二的，而在做自己的这件事情上面是没有人能够比你做得更好的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“投资永远都是需要经过大量的研究和风险考量而做出的决定，而不是由别人来告诉你什么时候买什么时候卖，不要相信有快速致富的东西，那只不过是别人想要从你身上赚钱而已。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“机会是留给准备好的人的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“所有的规则和要求都应该被当成可以被修改的建议，只有物理定律才是不可打破的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=QuyAfqPK_DQ</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>越有钱越“抠门”：财富哲学与自由选择的悖论</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Czu3jIX4pu0</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Czu3jIX4pu0"&gt;資產翻倍, 我反而"越有錢越摳門"?---用摳門哲學買回自由&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章深入探讨了“越有钱越抠门”这一现象，认为其并非守财奴行为，而是一种有意识的财富哲学选择。作者从财富的副作用和自由选择的悖论两个角度，阐释了为何这种看似矛盾的财富观，实则能带来财务独立和真正的生活自由。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要的概念：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;越有钱越抠门：&lt;/strong&gt; 这被定义为一种有意识的财富原则，而非简单现象。其核心在于随着财富增加，要积极消除其副作用，避免不必要的支出，让生活成本的增长远低于财富增长，以保持独立性和选择的自由。文中作者以自身投资特斯拉致富后，仍不换豪宅豪车，甚至考虑换小房子为例，以及提到作者Nasim Taleb与亿万富翁用餐时坚持点最便宜的菜的故事，来辅证这一理念。
*   &lt;strong&gt;财富的副作用：&lt;/strong&gt; 指的是财富增长可能带来的负面影响，包括生活方式膨胀、心理脆弱、对高收入的依赖以及负债积累等，这些反过来可能让人变得更不独立、更脆弱。
*   &lt;strong&gt;心理上的预先勾销：&lt;/strong&gt; 源自斯多葛主义的思维把戏，即在心里预想自己已经失去了部分或全部财富，从而在真正面对损失时保持从容。作者举例自己将股票价值在心里减半，以避免心理膨胀并减缓下跌时的痛苦。
*   &lt;strong&gt;自由选择的悖论：&lt;/strong&gt; 尽管金钱可能带来无限的选择可能性，但由于时间和资源的有限性，每次选择都意味着放弃其他可能，并将现实锁定在某一结果。真正的自由并非拥有无限选项，而是有意识地选择自己想要的现实，而非被动接受或浪费选项。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
1.  越有钱越“抠门”并非守财奴，而是一种有意识的财富哲学选择。
    *   &lt;strong&gt;支持案例：&lt;/strong&gt; 作者Nasim Taleb与亿万富翁用餐时选择最便宜的菜；作者本人投资特斯拉致富后，未换豪宅豪车，反而考虑换小房子，并拒绝提高幸福感阈值。
2.  财富的增长若无意识管理，反而会带来负面作用，导致不独立、依赖性增强和脆弱。
    *   &lt;strong&gt;生活方式膨胀：&lt;/strong&gt; 财富增加后，人们往往购买更大房子、豪车、名牌、高档餐饮、商务舱等，导致高维护成本，需持续依赖高收入工作。案例：越买得起豪宅的人可能越没机会长期住在里面。
    *   &lt;strong&gt;心理脆弱：&lt;/strong&gt; 由奢入俭难，幸福感往往来自比较。将个人价值与消费品挂钩，一旦无法维持消费水平，会觉得价值被摧毁。案例：作者认为在星巴克“矫情”的段子，以及拒绝将个人价值同消费品挂钩。
    *   &lt;strong&gt;负债积累：&lt;/strong&gt; 收入提高常导致负债增加，但收入和资产可能消失，负债却不易消失，增加客观脆弱性。
3.  越有钱越“抠门”的本质是让生活成本的增长幅度远小于财富增长幅度，使支出比例随财富增长而逐渐降低。
    *   &lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 月收入从3000美元涨到1万美元，支出从3000美元涨到4000美元，支出比例从100%降至40%，生活质量提高但财务更稳健。这打破了“量入为出”或固定支出比例的传统思维。
4.  财富仅是尚未兑现的潜能，真正的自由来自有意识的选择而非拥有无限选项。
    *   &lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 金钱可以是无限的，但时间有限，每个选择都决定未来，意味着放弃其他可能。大多数人对选择的浪费或被强加。
    *   &lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 作者考虑卖掉不适合自己生活方式的郊区房子，因为它代表了无意识的选择和别人定义的理想生活。
5.  “越有钱越抠门”通过减少浪费、无意识和被迫的选择，帮助个人有意识地过想要的人生，并保留切换“平行世界”的能力。
    *   &lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 亿万富翁坚持点最便宜的菜，是清醒地削减财富副作用、保持反脆弱状态并掌控选择权的体现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议：&lt;/strong&gt;
*   积极地“排毒”，消灭财富的副作用，包括防止生活方式膨胀、心理上不依赖物质、避免不必要负债。
*   采用“心理上的预先勾销”：例如，将持有的股票价值在心里减半，以应对波动和避免心理膨胀。
*   将“支出占收入比的下降”作为财务目标，而非追求固定的支出比例或增加比例。
*   识别并拒绝无意识的选择，审视自己的生活方式是否真正符合内心需求，而非社会默认或他人标准。
*   有意识地思考并利用财富带来的“门票”，确保每一个选择都是自主做出的决定，避免浪费选项或被动接受结果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “Wealth without independence is a unique kind of poverty。” (没有独立性的财富是一种特别的贫穷)
*   “由减入奢易，由奢入简难。”
*   “金钱可以是无限的，但选择永远是有限的。”
*   “真正的自由是有意识的选择你想要的现实，而不是浪费选项或者被迫接受某个结果。”
*   “最好的选择不一定是最贵的，而是那个有意识自由地做出的决定。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=Czu3jIX4pu0</guid>
      <pubDate>Sun, 11 May 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>最优凯利杠杆：如何指导上杠杆与实操注意事项</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1DkEUzXEzc</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1DkEUzXEzc"&gt;最优凯利 怎么上杠杆&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文深入探讨了最优凯利杠杆理论，并将其与传统凯利公式进行对比。文章详细阐述了最优凯利杠杆的推导过程，说明了其如何计算最大化对数财富的最佳杠杆比例，并着重指出了在实际交易中应用该理论时需要注意的多个关键问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要的概念：
*   &lt;strong&gt;凯利公式 (Kelly Formula)&lt;/strong&gt;：由凯利于20世纪50年代提出，最初用于解决赌博游戏中的资金管理问题。它旨在计算每次下注应投入总资金的百分比，以最大化长期收益。例如，在赢面固定、胜率确定的游戏中，凯利公式能给出每次应投入资金总额的多少比例，以实现最终收益的最大化。
*   &lt;strong&gt;最优凯利杠杆 (Optimal Kelly Criterion/Leverage)&lt;/strong&gt;：在20世纪60年代提出，是凯利公式在金融交易场景下的延伸。它旨在最大化交易者的对数财富，并计算出一个最佳的杠杆比率（该比率可以大于1），其值取决于策略的回报、无风险利率以及策略的方差。例如，一个年化回报10%、无风险利率3%、标准差15%的交易策略，最优凯利杠杆可能计算出3.1倍的杠杆，意味着应借入额外资金进行交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要观点：
*   &lt;strong&gt;最优凯利杠杆可以建议你上大于1的杠杆。&lt;/strong&gt;
    *   逻辑：最优凯利杠杆的计算公式为L = (策略回报 - 无风险利率) / 策略方差。这个计算结果可以大于1，这意味着为了最大化对数财富，在某些情况下，你不仅应投入所有自有资金，还应该借入资金进行杠杆交易。
    *   案例：假设一个交易策略年化回报10%，无风险利率3%，标准差15%，代入公式计算得到的最优凯利杠杆L约为3.1。这意味着如果你有100元，你应该再借211元进行交易以达到理论上的对数财富最大化。
*   &lt;strong&gt;该杠杆值对策略的标准差非常敏感。&lt;/strong&gt;
    *   逻辑：在最优凯利杠杆的对数财富增长率公式中，策略方差（标准差的平方）位于减项且乘以杠杆平方，这意味着策略的标准差越大，即使只有轻微的杠杆，也可能导致最终对数财富的显著下降，甚至出现爆仓（财富低于0）的风险。
*   &lt;strong&gt;在实操中，常常使用“半凯利”（Half Kelly）而非全凯利。&lt;/strong&gt;
    *   逻辑：最优凯利杠杆的理论假设（如策略回报服从正态分布、不考虑最大回撤等）在真实交易场景中难以完全满足，直接应用全凯利杠杆可能导致过高的杠杆估计，从而增加爆仓风险。使用“半凯利”（即公式计算结果的二分之一）可以提供一个安全边际。
    *   经验：这并非基于严格的数学证明，而是许多资深交易员在长期实盘操作中摸索总结出的经验，被普遍接受为一种更稳健的实践方法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行动建议/操作指南：
1.  &lt;strong&gt;评估策略回报的分布&lt;/strong&gt;：在决定上杠杆前，务必分析你的策略回报是否呈左偏或右偏分布。如果回报分布右偏（即出现大额亏损或“黑天鹅”事件的概率较高），则不建议上高杠杆。
2.  &lt;strong&gt;考虑最大回撤&lt;/strong&gt;：最优凯利杠杆理论不直接考虑最大回撤，但在实际资金管理中，必须将个人风险承受能力和管理资金的最大回撤要求纳入考量，并据此调整杠杆水平。
3.  &lt;strong&gt;追求长期效应&lt;/strong&gt;：最优凯利杠杆的效果需在足够长的时间跨度内才能显现。如果你只进行短期交易，可能无法充分体验其复利效应。
4.  &lt;strong&gt;动态调整杠杆&lt;/strong&gt;：计算出的最优凯利杠杆值并非一成不变，你需要根据策略的表现和账户资金的变化动态调整。例如，当账户资金因亏损而减少时，应相应降低持仓规模和杠杆。
5.  &lt;strong&gt;考虑杠杆成本&lt;/strong&gt;：获取杠杆是有成本的，如融资利息。这些成本必须计入你的策略总成本中，否则会影响杠杆的实际收益效果。
6.  &lt;strong&gt;组合策略应用&lt;/strong&gt;：最优凯利杠杆也可用于投资组合中多个策略的资金分配，其组合分配公式与Markowitz均值-方差优化模型类似。在估算策略回报和协方差矩阵时需警惕估计误差。
7.  &lt;strong&gt;设定杠杆上限&lt;/strong&gt;：将最优凯利杠杆计算值视为一个“最大值”，实际应用的杠杆应低于此值。最终确定杠杆水平时，需综合考虑策略回报分布、个人风险承受能力、期望的最大回撤等多种因素，以找到最适合你的杠杆点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金句：
*   “你把最有凯利杠杆理解成为一个你应该设杠杆的一个最大值你不应该超过这个值不然的话在未来你可能会爆仓这个风险会变得比较大你应该结合你的这个策略本身的这个回报的分布还有你个人的承受能力还有你想要的最大回撤等等等等这些因素综合考量起来确定一个比较适合你的杠杆”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1DkEUzXEzc</guid>
      <pubDate>Mon, 19 May 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>miniQMT量化策略总览：经典交易系统解析与市场应对实践</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1br7SzJE6U</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1br7SzJE6U"&gt;miniQMT量化交易——策略概览 | 策略精讲 | 交易心得 | 一次性了解八大策略&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文主要分享了QMT量化策略的知识，并重点转向讲解miniQMT，以帮助交易者实现更复杂灵活的交易策略。作者针对当前复杂多变的市场行情，提供了三条应对交易心得，并详细介绍了八大经典量化交易策略，预告了后续将结合理论与实践进行深入讲解及回测。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章中提出或强调了以下重要概念：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;miniQMT&lt;/strong&gt;: QMT的迷你版本，专为实现更复杂、更灵活的交易策略设计。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;80/20利润法则&lt;/strong&gt;: 指交易中80%的利润来源于20%的交易，强调要允许小额亏损的多次发生，但需确保少数盈利交易的幅度足够大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;应对（Coping）而非预测（Predicting）&lt;/strong&gt;: 在市场不确定性中，建立应对系统比精准预测更有效。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;羊群效应&lt;/strong&gt;: 解释了某些技术指标（如五日均线）有效的原因——因为大量市场参与者相信并使用它们，从而形成自我实现的有效性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;平均真实波幅（ATR）&lt;/strong&gt;: 一种辅助判断市场波动幅度和趋势突破有效性的指标，尤其在流动性不足的市场中作用明显。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;主要观点如下：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;大多数利润源于少数交易，亏损是常态，但必须截断亏损，让利润奔跑。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 80%的利润来自20%的交易，意味着10次交易中可能8次亏损，但关键在于每次亏损要小，而少数盈利交易要获得巨大收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反常识：&lt;/strong&gt; 不要“扛单”，亏损是交易的正常组成部分。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;入场前务必明确离场条件，并坚决执行。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 建立交易系统时需明确进出场条件，若无系统则常在买入后才考虑离场，为时已晚。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当行情与预期不符时，应立即停止交易并反思调整预期。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 市场充满不确定性，盲目硬扛相反行情风险极高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经典量化策略的有效性，部分源于市场参与者的共识或“羊群效应”。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 5日均线之所以有效，是因为大量交易者相信并使用它，而非其本身有内在魔法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;文章提供了以下行动建议和操作指南：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;应对复杂行情的交易心得：&lt;/strong&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理解并实践“截断亏损，让利润奔跑”：&lt;/strong&gt; 允许小额亏损频繁发生，但要确保单次亏损可控且小。同时，对于少数赚钱的交易，要保持耐心，通过加仓、长期持有等方式放大收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;先想离场再入场：&lt;/strong&gt; 在买入前，就要明确进场和离场的具体条件和模式，并一旦确定就必须坚决执行。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;及时调整预期：&lt;/strong&gt; 当市场行情与自身预期不一致时，应立即停止，审视并调整自己的预期，而不是盲目硬扛。同时，要控制仓位并放大交易周期。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;各类经典量化策略的应用建议：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;趋势跟踪策略：&lt;/strong&gt; 顺势而为，结合均线、布林带、MACD、海龟交易法则等多重指标进行综合判断。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;均值回归策略：&lt;/strong&gt; 主要适用于日内T0交易（如T0 ETF、可转债网格交易），利用价格在均值附近波动的特性进行高抛低吸。强调T0交易的重要性及波动对称性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;动量策略：&lt;/strong&gt; 捕捉市场龙头股的连板动量，通过量化指标进行追涨杀跌，可关注时间序列动量和横截面动量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;套利策略：&lt;/strong&gt; 追求低风险甚至无风险收益，利用市场定价错误，如期限套利、跨市场套利（外汇、黄金）、ETF套利（深熟套）。需较大本金，体量越大越应注重风险控制而非单纯追求收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;波动率策略：&lt;/strong&gt; 主要作为期权交易的辅助判断，通过ATR等指标辅助。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;事件驱动策略：&lt;/strong&gt; 关注并利用突发事件（如特朗普言论、指数成分股调整）进行策略布局。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高频交易：&lt;/strong&gt; 目前A股受交易所报单限制（每秒不超过300笔，当日总报撤不超过1万笔），策略执行空间受限，需注意合规。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;多因子选股：&lt;/strong&gt; 偏价值投资风格，是一个大的系统性框架，因子需经长期验证。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学习和交流：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;未来的视频将着重讲解miniQMT内容，结合理论、实践和回测，深入解析经典策略的赚钱逻辑及其在A股市场的表现。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;鼓励大家掌握各类策略的优缺点，并学会在不同市场风格和行情下及时切换和应对，以实现量化策略的稳定收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提供充电服务（答疑）、策略代写/定制，并可加入免费微信学习群进行交流。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;文章中的金句：&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;"其实有时候做应对可能会比预测会更加的有用。"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"我们其实有80%的这个利润是来自于20%的交易。"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"我们亏损是一件很正常的事我们千万不要去扛单。"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"当你的资产规模越大的时候你去思考的事情就是说怎么去降低分险啊不是说怎么去提高提高你的这个收益。"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"这个是市场上面是没有很稳定的策略的。"&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"我们用不确定性的策略来去应对不确定性的市场。"&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1br7SzJE6U</guid>
      <pubDate>Mon, 02 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日内趋势策略在标普ETF上的量化回测与优化分析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1B5TLzCEDk</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1B5TLzCEDk"&gt;【策略回测】日内趋势论文+源码+TV指标 论文来自我们的老朋友&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文详细探讨了一种应用于标普ETF（如SPY）的日内趋势跟踪策略。文章介绍了该策略的核心思路、出场条件优化以及通过浮动杠杆进行收益增强的方法，并展示了作者和回测者各自的回测结果，最后提供了读者自行研究和实施的资源。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;噪音区间 (Noise Area)&lt;/strong&gt;：这是一个基于过去14天日内平均波动率计算出的价格区间。策略认为，只有当价格突破这个区间时才预示着趋势的到来，此时才进行入场操作。该区间由每天开盘价向上加一个标准差、向下减一个标准差来确定其上下边界。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;浮动杠杆 (Floating Leverage)&lt;/strong&gt;：这是一种策略优化方法，通过观察SPY最近14天的波动情况来动态调整交易杠杆。当市场波动大时使用较小杠杆，波动小时则使用较大杠杆（作者最高设置4倍杠杆），旨在提升风险调整后的收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;策略核心：日内趋势追踪&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;该策略是针对标普ETF（如SPY）的日内趋势追踪策略，仅在交易日内开仓和平仓（早上9:30至下午4点）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;入场逻辑：价格突破预设的“噪音区间”时进行追涨或追跌。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;交易频率控制：为减少频繁交易和假信号，策略每半小时才决定是否入场。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;出场条件优化显著提升策略表现&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基础出场&lt;/strong&gt;：价格触及噪音区间的另一条线或持仓至收盘。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;优化1&lt;/strong&gt;：价格回撤至初始突破线时离场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;优化2（表现最佳）&lt;/strong&gt;：价格穿过初始突破线或VWAP（成交量加权平均价）时离场，以先发生者为准。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者回测结果（2007-2024）：此版本策略的夏普比率提升至1.24，最大回撤显著减小，收益曲线平滑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;引入浮动杠杆是最终优化形式&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;通过根据近期波动率调整杠杆，使策略达到作者回测中最高的夏普比率1.33。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;作者回测结果（SPY，2007-2024）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;年化收益：20%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;夏普比率：1.33（最终优化版）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;注：作者的所有回测结果均包含资金复利效应，即每次入场都使用累积的全部资金，这可能使夏普比率显得更高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回测者个人回测结果（标普CFD，2020-2025年6月）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;夏普比率：0.78（未包含资金复利，固定交易一手，使用30分钟VWAP作为出场条件）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;回测结果的趋势和重要拐点与作者的结果相似，但因数据和条件差异，无法完全一致。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自行回测或研究&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;查阅作者提供的Python源码，链接会由视频发布者提供，其中包含数据处理和回测逻辑，有助于理解策略细节。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在TradingView上搜索作者编写的指标（开源Pine Script代码），可可视化“噪音区间”，辅助观察价格走势与策略相互作用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;注意事项&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作者的回测结果包含资金复利，自行回测时需考虑是否采用相同设定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作者使用1分钟VWAP决定出场，而回测者使用30分钟VWAP，这可能导致出场时机差异，需根据自身数据和需求选择。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;无&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1B5TLzCEDk</guid>
      <pubDate>Sat, 07 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>基于MiniQMT的量化交易学习：Python连接、均线与布林带策略实战</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1ckTRzZE4L</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ckTRzZE4L"&gt;miniQMT量化交易—— 捕捉趋势 | 理解量能 | 构建系统 | 均线 | 布林带策略&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文围绕MiniQMT量化交易工具的使用与策略实现展开，首先解答了用户关于MiniQMT激活、Python连接方法及量化交易学习路径的常见问题。接着，文章深入探讨了趋势策略，重点讲解了均线策略和布林带策略的原理、参数设置与实际应用，并分享了在MiniQMT中进行回测的方法和心得。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的/新鲜的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MiniKMT (MiniQMT)&lt;/strong&gt;：KMT（QMT）客户端的精简界面，通过勾选“独立交易”或“急速交易”等选项激活。它主要用于Python进行直接连接，实现量化交易下单。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;量化交易的本质是交易，不是量化&lt;/strong&gt;：强调量化只是辅助工具，核心在于交易本身。在进行量化交易前，必须先学习并掌握交易纪律和策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;趋势本质是共识&lt;/strong&gt;：趋势的形成往往是市场共识的体现。均线策略的有效性在于利用这种共识，并在共识被打破时采取行动，而非参数的魔力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易系统的可复现性&lt;/strong&gt;：一个有效的交易系统必须能够被准确描述和重复执行，否则它只是个人判断，难以固化或有效控制风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;布林带策略的两种应用&lt;/strong&gt;：布林带不仅可以用于均值回归（价格回到布林带内），也可以作为趋势突破的信号（价格长时间超出布林带，视为真突破）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;量化交易的本质其实是交易，不是量化。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：你用什么办法都可以去做交易，只不过量化是辅助你去做交易的。如果你在交易方面还没有心得或者说你没有一些你的交易纪律的话，那么其实你去做量化交易的话你可能也没有办法有很好的收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;交易系统的核心价值在于帮助你控制风险，少踩坑，而非赚取高额收益。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：我们这个系统是很重要的点在它不是说它帮助你去怎么去赚很多的收益而是说有了系统以后它可以通过去帮助你去少踩一些坑那么就是说尽量避免就是说我们不要去超过我们这个系统的这个下限这样的话就控制我们的风险这个才是系统最重要的一个价值。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;均线策略的有效性在于对市场共识的利用，而非均线参数本身的神奇。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：均线策略本质上是对于市场共识的一个利用它使用的并不是说我们这个均线这个五天或者说二十天这个参数它是多么的有效果它最大的特点是在于说我们选了这些参数以后我们可以知道市场上面的一个共识点在哪里。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支持：趋势本质上是一种共识那么我们真正要去利用的应该是这个共识被打破了以后我们应该做如何的一个应对。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;布林带策略不仅可用于均值回归，也可作为趋势突破的判断信号。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：如果它超过一段时间它还没有回到布林带内那这个时候它可能就是一个真突破那么它就可能去当成这个趋势去判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;趋势一旦形成，很难被突然打破，其形成和打破都需要足够的时间。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：除非是发生一些很大的一些变故不然的话趋势的这个出现和它被打破都得我们都得需要花时间的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在量化交易中，流动性（量）至关重要，在流动性枯竭的市场中，多数策略会失效。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：当你的流动性很差的时候，你是没有任何去做交易的一个空间的，那么你的很多策略他都会失效。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当市场缺乏“量”和趋势时，应控制风险，避免盲目交易。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MiniKMT激活与Python连接步骤&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;打开KMT客户端界面。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;勾选“独立交易”或“急速交易”等类似选项以启用MiniKMT。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Python连接&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;安装&lt;code&gt;XTquant&lt;/code&gt; Python包（注意Python版本兼容性，目前最多支持3.12）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;导入必要的包，如&lt;code&gt;XTquant&lt;/code&gt;。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在主函数中设置MiniKMT安装路径（例如：&lt;code&gt;D:\your_kmt_path&lt;/code&gt;）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;为交易端设计唯一的&lt;code&gt;sessionID&lt;/code&gt;，确保多实例时不重复。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实例化&lt;code&gt;stock account&lt;/code&gt;账户。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;实例化并注册回调函数到&lt;code&gt;trader&lt;/code&gt;中（开启回调系统必需）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;启动&lt;code&gt;XDtrader&lt;/code&gt;线程，连接并订阅账户。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;量化交易学习路径建议&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学会交易&lt;/strong&gt;：量化交易的本质是交易。首先通过手动交易开始，进行重复性练习（即使是小金额），练习止损、止盈、突破等策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;复盘与程序化&lt;/strong&gt;：将手动交易的经验进行复盘，并尝试用程序复现这些交易流程，最终形成可执行的交易系统。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;均线策略的设置与应用&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参数设置&lt;/strong&gt;：定义短均线和长均线的周期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易信号&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;短均线向上突破长均线时，执行买入操作（全仓买入）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;短均线向下突破长均线时，执行卖出操作（全部清仓）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风控应用&lt;/strong&gt;：配置更长期的均线作为风控均线，一旦触及风控预值，立即清仓以控制风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布林带策略的设置与应用&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;参数设置&lt;/strong&gt;：设置均线周期、波动率周期和布林带宽度（标准差）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易信号&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;均值回归&lt;/strong&gt;：当价格突破布林带上下轨后，预期其会反弹回布林带内。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;趋势突破&lt;/strong&gt;：如果价格长时间位于布林带之外而未返回，视为真突破，可进行趋势性策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中线突破&lt;/strong&gt;：在中线被突破时即开始采取行动，可搭配仓位变化（如中线突破时开始开仓），而非只等待上下轨突破。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;策略回测实践（MiniKMT中）&lt;/strong&gt;：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;在&lt;code&gt;Handlebar&lt;/code&gt;函数中：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;获取历史数据（使用&lt;code&gt;get market data ex&lt;/code&gt;获取收盘价）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;计算均线、布林带等指标值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;检查账户可用金额和当前持仓情况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;根据计算出的指标和交易规则执行买入或卖出操作（例如，无持仓时短均线向上突破长均线则全仓买入；有持仓时短均线向下突破长均线则全部卖出）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“量化交易的本质其实是交易不是量化因为你用什么办法都可以去做交易只不过量化是辅助你去做交易的”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们这个系统是很重要的点在它不是说它帮助你去怎么去赚很多的收益而是说有了系统以后它可以通过去帮助你去少踩一些坑那么就是说尽量避免就是说我们不要去超过我们这个系统的这个下限这样的话就控制我们的风险这个才是系统最重要的一个价值”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“均线策略本质上是对于市场共识的一个嗯利用它使用的并不是说我们这个均线这个五天或者说二十天这个参数它是多么的有效果它最大的特点是在于说我们选了这些参数以后我们可以知道市场上面的一个共识点在哪里”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“趋势本质上是一种共识那么我们真正要去利用的应该是这个共识被打破了以后我们应该做如何的一个应对”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1ckTRzZE4L</guid>
      <pubDate>Sun, 08 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国国债市场裂痕、银行资本规定与未来金融风险</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=1w_ink-HqZM</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=1w_ink-HqZM"&gt;CK投資理財 | 美債地位遭遇最大【清算】危機！印錢已悄然開始！！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文探讨了美国国债市场出现的裂缝，指出长期国债的利息攀升，反映出投资者需求的减少，这引发了市场对美国国债作为最稳妥投资地位的担忧。文章围绕摩根大通CEO吉米·戴蒙对国债危机的警示，以及美国财政部和美联储可能推行的SLR（补充杠杆比率）和BTFP（银行定期融资计划）等新政策，分析了这些措施如何影响银行持有国债的行为，以及其潜在的风险。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念及解释&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SLR (Supplementary Leverage Ratio) 补充杠杆比率:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释:&lt;/strong&gt; 这是一种衡量银行资本流动性的标准，计算银行一级资本（最具流动性的资本）与银行所有资产的比例。对于大型银行，该比例至少需达到5%。目前，美国国债被视为与其他风险资产一样的风险度，这限制了银行购买国债的数量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例:&lt;/strong&gt; 摩根大通等银行希望将美国国债从SLR的分母中去除，以鼓励银行在不影响SLR比例的情况下大幅购买国债，预防“没人买国债的危机”。在疫情股灾期间，这项改变曾被暂时实施，以鼓励银行继续购买国债。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;BTFP (Bank Term Funding Program) 银行定期融资计划:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释:&lt;/strong&gt; 这是美联储在去年3月硅谷银行爆雷后设立的新机制。它允许银行抵押国债向美联储借款，借款期限长达一年，关键是所有抵押品都按“面值”估值，而非市场价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例:&lt;/strong&gt; 设立该机制是为了避免硅谷银行等银行因国债导致的账面亏损引发挤兑而破产。有了BTFP，银行即使在国债价格下跌时也不必低价出售，而是可以按面值抵押给美联储借钱，从而成为国债的大买家，增加新国债发行的流动性，并使美联储的量化紧缩（QE）能够成功转移到银行身上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管美联储可能在降息，但美国长期国债的利息却在攀升。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑:&lt;/strong&gt; 这是通过拍卖的市场定价结果，意味着20年期国债的买家在大幅减少。最近一次拍卖中，美国财政部不得不将160亿美元新20年期国债的利息抬高到5.046%，高于上个月的4.81%和之前的4.613%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;摩根大通CEO吉米·戴蒙警告美国国债市场会出现“清算”，而美国财政部长则对此持否定态度。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑:&lt;/strong&gt; 戴蒙警示“当人们意识到长期国债并不是有效的优质资产，清算就会到来。”财政部长回应称：“我认识Jimmy很久了，他一直做这样的预测，幸运的是没有一个成了真。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将美国国债从SLR计算中排除的提议，旨在激励银行购买更多国债，以稳定市场。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑:&lt;/strong&gt; 银行认为美国国债是低风险资产，不应与其他风险资产混为一谈，从SLR分母中移除可以解除对银行购买国债数量的限制，从而帮助解决国债无人问津的问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BTFP机制允许银行以面值抵押国债借款，这可能鼓励银行大量购买国债，并协助美联储将量化紧缩的压力转移到银行身上。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑:&lt;/strong&gt; 银行可以在不担心国债价格下跌的情况下，大量购买国债赚取利息，因为有BTFP作为“后盾”，使其可以在困难时期以面值抵押，避免亏损出售。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行大量持有国债并不必然是低风险的，这与过去一些银行的破产案例相悖。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑:&lt;/strong&gt; 硅谷银行等银行在去年3月正是因为国债导致的大量账面亏损引发挤兑，最终破产。这表明国债并非在所有情况下都是“低风险”资产。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;文章主要针对宏观经济政策和金融机构行为进行分析，未提供针对个人投资者的具体行动建议或操作指南。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“当人们意识到长期国债并并不是有效的优质资产清算就会到來”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“銀行擁有大量國債真的是低風險嗎?如果是的話 那麼當時像是硅谷銀行等等的銀行就不會因為國債導致的大量賬面上的虧損引發擠兌最終破產了”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=1w_ink-HqZM</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储会议解读与市场展望，重点关注稳定币和估值问题</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=KdJGrLQNsCw</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=KdJGrLQNsCw"&gt;直击美联储会议：鹰还是鸽？稳定币概念继续拉爆市场&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次美联储会议结果与市场预期基本一致，仍预计2024年降息两次，鲍威尔的发言整体偏中性，并暗示未来数月的通胀数据将是9月是否降息的关键。文章详细分析了稳定币公司Circle的上市热潮及其对传统支付巨头Visa和Mastercard的潜在冲击，并提醒市场对部分估值的过度炒作。此外，内容还涵盖了美债市场反应、全球央行持仓数据以及个人投资策略。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;SLR（补充杠杆比率）调整&lt;/strong&gt;: 联邦储备系统对银行资本要求的调整。文章提到这是川普政府的政策之一，可以增加银行的盈利能力，并对银行股股价产生正面影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中性利率抬升&lt;/strong&gt;: 美联储可能在试探市场所能承受的“中性利率”，即在经济健康、劳动力市场稳健、通胀下降的情况下，无需降息，因为市场可能可以承受更高的隔夜利率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳定币对传统支付系统的潜在破坏&lt;/strong&gt;: 稳定币（如USDC）可以绕过Visa和Mastercard等传统支付网络，直接进行交易，从而降低交易成本，提高清算速度。文章举例说明星巴克接受USDC支付将如何绕过Visa卡网络。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;RWA (Real World Assets) 上链&lt;/strong&gt;: 将现实世界的资产（如股票）代币化并放到区块链上交易。文章提到Coinbase正在申请让股票在其平台上交易，这可能对传统交易所造成冲击。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美联储维持2024年两次降息预期，与市场预期高度一致，但点阵图内部分歧巨大：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;多数成员仍预计今年降息两次（10位），但也有7位成员预计不降息，2位预计降息一次。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年降息预期未变，2026年降息预期减少一次，但鲍威尔称不应过度关注2026年预期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：鲍威尔表示，只要经济和劳动力市场保持强劲，通胀持续下降，美联储认为正确的做法是“啥都不做”，即保持利率不变，这可能暗示美联储在试探更高的“中性利率”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;关税政策及商品通胀是美联储不急于降息的关键考量：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管过去三个月通胀数据良好，但美联储预期未来几个月商品通胀将因关税政策而反弹。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;鲍威尔提到“夏天结束前会对关税有充分了解”及“可以等两个月”，暗示6、7、8月的通胀数据将是9月是否降息的关键。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果未来几个月环比通胀仍保持在0.15%至0.2%之间，美联储9月降息的可能性很大，因为它将低于美联储对商品通胀反弹的预期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场对稳定币公司（如Circle）的炒作情绪可能过高，超出基本面：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Circle上市后估值飙升，作者认为其当前估值已偏离其目前盈利模式，更多是交易未来的想象空间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：目前美股市场没有与Circle盈利模式完全对标的公司，其未来盈利模式应是货币化USDC并收取网络费用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反直觉部分：尽管Visa和Mastercard已与稳定币合作，但作者认为短期内稳定币对它们的“破坏”并未大规模发生，因为缺乏消费者端的“杀手级应用”和便利性（如信用卡提供的积分、保险、防盗、退款、信用积累等）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美债市场反馈相对中性，市场对鲍威尔讲话的解读偏鸽派但波动不大：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;SCP公布时，两年期美债利率下跌，市场认为SCP偏鸽派；鲍威尔讲话时，利率飙升，市场认为鲍威尔讲话偏鸽派。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;但整体波动幅度不大，作者个人认为SCP完全符合预期，鲍威尔讲话偏中性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;全球央行4月份仍在增持美债，与市场对关税政策下资产逃离美国的担忧相反：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：4月份各国央行的美债持有量与3月份完全一致，日本和英国央行甚至增持了美国国债。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：作者认为过去两个月市场对于关税导致美债被抛售的担忧，现在看来完全不存在。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;稳定币的扩大有助于增加美债需求，从而间接稳定不断扩大的美债规模：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：将100美元存银行不一定全用于买美债，而换成USDC则100%用于购买美债。这是一种“债务置换”，将资金从企业债/个人债需求端转向国债需求端。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;此外，如果USDC实现国际化，其他国家货币也可能通过购买USDC间接购买美债。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场情绪和参与度是判断短期市场走势的关键：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管指数在高位，但市场参与度（如20日均线高于200日均线个股百分比）已回到中性偏悲观位置（40%左右），50日均线也从80%回落到60%左右。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：指数在高位但参与度回落是健康的调整方式，意味着大盘股支撑指数，而多数个股已回调，为潜在加仓提供了机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;嘉盛集团交易大赛：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新客户&lt;/strong&gt;：需通过置顶链接注册并入金。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;老客户&lt;/strong&gt;：通过直播页面提供的二维码报名。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;入金截止日期&lt;/strong&gt;：北京时间6月23日早上5点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易大赛时间&lt;/strong&gt;：下周一至周五（6月23日-6月28日）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;奖励发放&lt;/strong&gt;：7月4日前。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;奖励等级&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;启动资金500-2000美元：一等奖200返利，明星奖（回报&amp;gt;300%）额外200返利。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;启动资金2000美元以上：一等奖1000返利，明星奖额外1000返利（总计最高2000美元）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交易标的&lt;/strong&gt;：货币队、股指、股票、贵金属、大宗商品均可。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;市场投资策略：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回调预期&lt;/strong&gt;：预计下半年美股仍有5%-10%的回调机会，可作为“all in”时机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;判断回调&lt;/strong&gt;：关注市场参与度而非仅指数，当20日/50日均线参与度指标回落（如20日均线低于30%），即使指数未大跌，也可能是好的加仓机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险资产&lt;/strong&gt;：如果市场参与度指标悲观，可考虑加仓进攻型（高β）标的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;芯片股&lt;/strong&gt;：如果看好芯片板块趋势，可直接购买SOXX等ETF，或根据自身研究布局个股（如AMD、英特尔）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TLT（长期美债ETF）&lt;/strong&gt;：不建议散户购买，专业性要求高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;MSTR (MicroStrategy)&lt;/strong&gt;：如果溢价跌至1.3-1.4倍，可考虑买入作为比特币的替代或置换，因其下行空间可能小于比特币，且未来溢价有回升空间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;个人学习与风险管理：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;炒股（交易或投资）都需要知识积累。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不建议在下跌时过度外推负面情绪，也不应在上涨时盲目乐观。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;掌握自己的节奏，不被市场故事线影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“风险是涨出来的机会是跌出来的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“没有一只个股不会这辈子没有负面消息一旦有任何的一些负面消息就会使得这段时间的一个投机的心态或者赚钱的这些大家现在所有人都在赚钱因为是all time high那么一旦有一些负面的消息进来一定会出现某种程度的这些只赢离场啊踩踏啊等等啊都有所以一定会回调的也一定会有机会我觉得在市场里边最难的其实很多时候就是一个耐心或者每天就是看一下市场观察这个市场而不去做任何的一些行为。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当市场拿了一个放大镜去看这一个市场认为它要爆雷的时候往往这个市场是不但会爆雷为什么因为当市场拿了一个放大镜去看这个市场的时候往往这些风险都已经被定价了爆雷通常都是在我们没有关注的地方就这个风险没有被充分定价或者没有被任何定价的时候它才有可能会出现爆雷。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们所看到的这个故事线它只是对于当下的一个现状的一个解冻某种程度它其实是对于过去历史的一段解冻对于未来市场的一个走势毫无任何的一些推断的一些作用。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=KdJGrLQNsCw</guid>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Mini_Camt量化交易：止损核心与海龟策略实战及回测效果分析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1dTKWz4EQp</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dTKWz4EQp"&gt;miniQMT量化交易—— 海龟策略 |  稳健收益 | 右侧突破如何判断 | 最小止损&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文围绕量化交易，深入探讨了风险管理中的止损原则以及经典的“海龟交易策略”。作者通过Mini Camt平台演示了海龟策略的实盘编写与回测，并分享了其核心思想和实战效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念及解释：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;ATR (Average True Range，真实波幅均值)&lt;/strong&gt;：衡量资产价格波动性的指标，用于判断市场波动幅度和趋势突破的有效性。例如，当标的日常振幅在1-3%时，突然出现5-6%的涨幅，ATR可以帮助判断这是否为明显的超预期突破。
*   &lt;strong&gt;非对称性收益&lt;/strong&gt;：指在量化交易中，获利交易的概率或平均收益需要大于亏损交易的概率或平均亏损，才能实现策略的整体盈利。海龟策略通过设置不对称的入场（20或55日高点突破）和出场（10或20日低点突破）时间线来追求这种非对称性收益。
*   &lt;strong&gt;海龟策略 (Turtle Trading Strategy)&lt;/strong&gt;：一种经典的趋势跟踪策略，其核心在于“耐心等待，突破入场”，强调右侧交易，利用价格突破来捕捉趋势，并通过严格的止损和仓位管理来控制风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;止损的核心在于将“亏大钱”变成“亏小钱”。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：下跌和上涨是不对称的，价格下跌1-2%后，需要2-4%的涨幅才能回本；且一旦下跌趋势形成，短期内反弹的几率非常小，需要大量资金推动，散户若不及时止损易导致更大的亏损。
*   &lt;strong&gt;止损应设定单笔交易的最大亏损上限，并严格遵守。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：无论是按金额（如1000元）还是按比例（如1%），固定止损上限能提供参考系，有效控制亏损。
*   &lt;strong&gt;短线交易中，人工盯盘进行止损非常困难且不现实。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：短线信号波动快，人工难以实时判断；高频交易可依赖程序化订单，中低频交易可设定固定时间点止损。
*   &lt;strong&gt;交易应遵循固定的模式，而非盲目尝试所有形态。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：专注于一种（或少数几种）被验证有效的模式（如双底结构），并深入研究其盈利逻辑，而非“大海捞针”式地尝试多种模式。
*   &lt;strong&gt;关注盈亏比远比关注亏损金额更重要。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：当亏损1元而目标是赚3元时，思考是否有赚3元的可能性，有助于保持积极心态。散户厌恶亏损，但认识到下跌后反弹的数学与概率难度，能促使在亏损时及时离场。
*   &lt;strong&gt;海龟策略的三大定律：&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;右侧趋势交易，止损难度较低。&lt;/strong&gt;
        *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：右侧趋势一旦与预期不符，止损代价相对较小，避免了左侧交易可能承受的巨大亏损。
    *   &lt;strong&gt;非对称性收益是量化策略有效性的关键。&lt;/strong&gt;
        *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：量化交易的核心在于通过大量买卖，确保获利交易在概率或金额上大于亏损交易，非对称的入出场规则（如海龟策略的20/55日入场与10/20日出场）是实现正收益的手段。
    *   &lt;strong&gt;预期管理需借助量化指标（如ATR）判断突破有效性。&lt;/strong&gt;
        *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：通过ATR等指标评估当前波动幅度，判断价格突破是否是真正的“超预期”突破，而非简单的震荡，从而决定是否进场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议及操作指南：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;关于如何止损的四点建议：&lt;/strong&gt;
    1.  &lt;strong&gt;设定最小或最大亏损上限：&lt;/strong&gt; 每笔交易应有固定的亏损金额或比例上限，并严格遵守（如亏损不超过1%或1000元）。
    2.  &lt;strong&gt;根据交易周期选择止损方式：&lt;/strong&gt; 短线交易难以人工盯盘，建议通过程序化或固定价格止损；中低频交易可设定固定时间点进行止损。
    3.  &lt;strong&gt;坚持固定模式交易：&lt;/strong&gt; 专注于一种你认为有效的交易模式，并持续优化，验证其盈利逻辑，而非尝试多种不熟悉的模式。
    4.  &lt;strong&gt;关注盈亏比而非亏损金额：&lt;/strong&gt; 在交易前明确预期盈亏比（如亏1元赚3元），当发生亏损时，思考未来是否有达到盈利目标的机会，从而做出更理性的判断。
*   &lt;strong&gt;Mini Camt实现海龟策略的步骤：&lt;/strong&gt;
    1.  在&lt;code&gt;handle_buy&lt;/code&gt;函数中编写策略逻辑。
    2.  设置好时间戳并下载历史K线数据。
    3.  提取高、低、收盘价等数据，用于计算均值和ATR。
    4.  计算均值（可采用多进程回测进行超参优化，本文使用可调参数&lt;code&gt;c_line1&lt;/code&gt;）。
    5.  计算ATR（真实波幅均值），确保ATR大于零时才进行下单。
    6.  &lt;strong&gt;入场逻辑&lt;/strong&gt;：当无持仓且价格向上突破均值线（由&lt;code&gt;c_line1&lt;/code&gt;控制天数）时，发出买入信号。
    7.  &lt;strong&gt;仓位管理&lt;/strong&gt;：例如，设置每笔买入持仓为全部可用资金的八成。
    8.  &lt;strong&gt;开仓操作&lt;/strong&gt;：按照当前收盘价执行开仓。
    9.  &lt;strong&gt;出场逻辑&lt;/strong&gt;：当有持仓且价格向下突破10日均线时，发出卖出信号，执行出场操作。
*   &lt;strong&gt;回测设置：&lt;/strong&gt;
    *   标的：500 ETF。
    *   回测时间：2024年1月1日至2025年6月1日。
    *   参数：通过多进程传参，调节向上突破均值的参考天数（如5、10、20、30天），以优化策略效果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “止损是一件很重要的事情。”
*   “我们要做的是做判断，而不是做非常精准的预测，很精准的预测是不可能的，但是我们可以做出很严格的应对。”
*   “耐心等待，突破入场。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1dTKWz4EQp</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国外贸困境、一带一路新模式及青年与企业海外投资策略</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Ou4Z6YR1ML0</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Ou4Z6YR1ML0"&gt;翟东升：我卖的课比金灿荣贵10倍，摆脱内卷给年轻人的一点财富建议&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;李老师在演讲中探讨了中国出口企业在全球经济变局中面临的挑战，指出传统制造业需转型升级。他提出“一带一路”2.0版本中应建立具有独立治理权的“工业化新城”以规避政治风险。同时，他也为年轻人和企业家提供了关于在国内“内卷”后如何向外寻找投资和发展机遇的建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要的或者新鲜的概念：
*   &lt;strong&gt;发展导向的有足够能力的强政府&lt;/strong&gt;：在演讲者看来，这是许多国家发展不起来的关键缺失，而非缺钱或企业家精神。
*   &lt;strong&gt;工业化新城 (一带一路2.0模式)&lt;/strong&gt;：在“一带一路”沿线外围地区（如巴基斯坦瓜达尔港、孟加拉国、非洲东海岸）建立100公里×100公里的工业化新城。这些新城将由中国与当地国合资成立的新主体运营，并拥有城市经营、甚至立法与司法（尤其是民事法律、财产权、知识产权保护、税率、劳动法）的权力，旨在有效管控政治风险，为中国资本提供稳定营商环境。
    *   &lt;strong&gt;案例/故事&lt;/strong&gt;：演讲者的潮汕朋友在埃塞俄比亚投资鞋厂，后遭遇资本管制导致资金无法取出，这一经历凸显了在现有模式下，投资海外面临的政治风险，从而印证了“工业化新城”治理权必要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要观点：
1.  &lt;strong&gt;中国出口企业过往的成功并非主要依赖企业家精神或努力，而是国家系统性扶持和人民币汇率的适度低估。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;逻辑/数据&lt;/strong&gt;：中国巨额的四万亿美元外汇储备和“一带一路”累积的万亿美元海外资产，是人民币汇率在过去被“摁在相对低位”的结果。
2.  &lt;strong&gt;当前“杀死”中国东南沿海低端制造业（如香包厂、服装厂）的并非外部竞争对手，而是中国新兴的高科技、高附加值产业（如华为、比亚迪）。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：这些高科技产业的崛起导致人民币汇率走强，中国要素价格（劳动力等）随之升高，使得传统低端制造业失去国际竞争力。这对于中国整体产业升级是好事，但对部分传统出口企业构成挑战。
3.  &lt;strong&gt;在当前美元强周期下，全球外围地区普遍资金短缺且负债累累，这为中国推行包含共同治理权力的“工业化新城”模式提供了“黄金时刻”。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;逻辑/数据&lt;/strong&gt;：美元指数高达106，表明美元处于历史高点，全球外围地区面临巨大债务压力和资金困难，使其更愿意接受中国提出的，能帮助他们走出“前工业化泥沼”的、更深层次的合作模式。
4.  &lt;strong&gt;中国人群的人均智商在主要族群中最高，这意味着在商业竞争中具备“降维打击”的优势。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;逻辑/案例&lt;/strong&gt;：建议年轻人若在国内“内卷”受挫，不应回到活力不足的家乡，而应去年轻人多、平均智商相对较低的海外地区发展。这类似于当年韩国和台湾企业在改革开放初期进入中国大陆投资，通过“办厂”获取超额利润，最终推高北京、上海、深圳、广州等核心城市的资产价值。
5.  &lt;strong&gt;（某类）经济或投资专业并非旨在创造财富，而主要是学习如何“掠夺”财富。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：演讲者的课程销售额远高于同事，因为其教授的内容更偏向于如何通过策略获取财富，而非纯粹的生产创造。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行动建议或操作指南：
*   &lt;strong&gt;对于出口制造业企业&lt;/strong&gt;：必须认真进行转型升级，不应再寄希望于国家继续提供系统性扶持。
*   &lt;strong&gt;对于“一带一路”的推进&lt;/strong&gt;：建议中国中央政府出面，在全球外围地区（如瓜达尔港、孟加拉国、非洲东海岸）设立大型“工业化新城”（100平方公里×100公里），并与当地政府协商签订协议，赋予这些新城由中方与当地合资主体共同管理的治理权，包括制定和适用民事法律、保护财产权和知识产权、设定税率及劳动法规等，以有效管控政治风险，避免资产被“套杀”。
*   &lt;strong&gt;对于迷茫的年轻人和企业家&lt;/strong&gt;：
    *   避免在国内过度“内卷”，尤其不要回到发展前景有限的家乡。
    *   寻找年轻人较多且平均智商相对较低的海外区域，利用在中国积累的经验进行“降维打击”，寻找下一轮工业化带来的投资机会。
    *   &lt;strong&gt;具体操作案例&lt;/strong&gt;：2011-2013年，他曾建议长三角、珠三角、温州、宁波的企业家转向海外投资。具体建议是去越南（如胡志明市或首都），以开设咖啡厅、连锁酒店等名义，通过公司形式购买当地最昂贵的地产，以期在资产泡沫化过程中获取投资收益。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金句：
*   “许多国家发展不起来缺的是什么？不是缺钱也不是缺企业家精神，缺的是什么？缺的是一个发展导向的有足够能力的强政府。”
*   “当你的智商比别的就是目标人群的智商高出15个百分点的时候，你跟他们一块做生意就如同成人进入小学幼儿园抢博小朋友所中糖果那么容易。”
*   “学我们这个专业他真的不创造财富，他主要是学掠夺别人财富。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=Ou4Z6YR1ML0</guid>
      <pubDate>Mon, 23 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Cluely创始人Roy_Lee谈AI时代病毒式传播、产品设计与“势头即护城河”</title>
      <link>https://a16z.simplecast.com/episodes/building-cluely-the-viral-ai-startup-that-raised-15m-in-10-weeks-lZK9ek6j</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://a16z.simplecast.com/episodes/building-cluely-the-viral-ai-startup-that-raised-15m-in-10-weeks-lZK9ek6j"&gt;Building Cluely: The Viral AI Startup that raised $15M in 10 Weeks&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次播客访谈了Cluely联合创始人兼首席执行官Roy Lee以及A16Z的Brian Kim，深入探讨了Cluely如何通过病毒式传播、争议性营销和独特的AI用户体验，在短时间内成为科技界备受关注的初创公司。Roy分享了他将病毒式传播视为产品核心的独特策略，以及他如何利用用户数据驱动产品方向。Brian则阐述了在AI时代“势头即护城河”的新投资理念。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“势头即护城河” (Momentum as a Moat)&lt;/strong&gt;：由Brian Kim提出，指在AI技术飞速发展的当下，传统护城河（如高用户留存、网络效应）的防御性减弱。公司需要极快的行动速度，包括产品开发和分发，这种持续的“势头”成为新的核心竞争力。例如，AI底层模型每周都在变化，导致慢速构建的产品难以适应，而Cluely这种能够快速迭代和分发的公司则能占据优势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“分发即设计” (Distribution as Design)&lt;/strong&gt;：Roy Lee的创业核心理念，认为分发和营销不应仅仅是产品发布后的战术，而应是产品设计和公司建设的初始环节。通过强有力的分发，可以快速收集用户数据，指导产品开发，从而实现产品与市场的匹配。Cluely在产品功能尚不完善时就通过视频进行大规模分发，并根据用户使用数据（如用于销售电话）来确定产品方向。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“半透明AI叠加层” (Translucent AI Overlay)&lt;/strong&gt;：Cluely独特的用户体验（UX），将AI以半透明的界面无缝集成到用户屏幕上，使其感觉AI不再是一个独立的窗口，而是工作流的一部分。Roy认为这是AI未来应有的集成方式，并且是他们作为先行者的优势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“受众联合创始人” (Audience Co-founder)&lt;/strong&gt;：在软件生态系统饱和、营销渠道枯竭的背景下，一个拥有强大受众和分发能力的创始人或团队，其价值堪比技术联合创始人，能够帮助公司脱颖而出。Roy Lee的背景和Cluely的招聘策略（只招世界级工程师和世界级网红）体现了这一点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;病毒式传播策略的反常识应用&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Roy刻意采取“争议性”（provocative）和“真实性”（authentic）的营销方式，认为X/LinkedIn等平台在理解短视频算法和争议性内容上落后于Instagram/TikTok。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;：X/LinkedIn的算法高度奖励争议性内容，因为此类内容供应稀缺；而Roy在Instagram/TikTok上的内容反而“不够争议”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;：Cluely的早期原型“Interview Coder”通过公开作弊案例引发病毒式传播；“50名实习生”招聘视频亦引发巨大关注。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分发优先于产品完善&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;公司应在产品功能尚未完善时就进行大规模分发，通过用户数据来指导产品开发，而非闭门造车。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑支撑&lt;/strong&gt;：Cluely的第一行代码仅在10周前写就，但通过大规模分发，已经获得了用户使用数据，并带来了超过百万美元的企业收入（例如，发现用户将其用于销售电话），证明了分发能够极大地加速市场匹配。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;：Cluely在产品功能仅完成最终测试的第二天就发布了病毒式视频，然后根据数亿次曝光收集到的使用数据来迭代产品方向。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“势头”成为AI时代的竞争壁垒&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在AI技术飞速变化的当下，公司能否极速行动（产品和分发）是其能否取胜的关键。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;：底层AI模型变化迅速，传统上通过长期构建、高留存的产品护城河不再有效，而快速迭代和适应能力变得更为重要。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“不专业”的真实性是新的营销力量&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;社会正从对“专业主义”的追求转向对“真实性”的渴望，公司应拥抱透明、真实、甚至带有一丝争议的风格，而非僵硬的企业形象。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;：内容创作的民主化（YouTube、TikTok）让真实的内容更容易被大众看到并喜爱；人们更倾向于关注真实人物的故事，而非程式化的企业宣传。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;：早期的YouTube创作者，以及Elon Musk等创始人的行为模式。Cluely团队认为，如果他们能够成功，将重新定义未来的“专业主义”门槛。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cluely的扁平化招聘模型&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cluely团队只招聘两类人：世界级工程师和世界级网红（要求在社交媒体上至少有10万粉丝）。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;：传统的营销团队已过时，拥有强大网红影响力的员工才能真正理解并驾驭当下的病毒式分发。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议/操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;产品开发&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“边下坠边造飞机”：在产品尚未完善时即开始分发和测试，通过快速迭代和用户数据指导产品方向。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“分发即设计”：将分发视为产品策略的核心，而非后期营销手段。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;营销与分发&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;拥抱争议与真实&lt;/strong&gt;：敢于制造适当的争议，但要避免“向下攻击”（never punched down），并保持高度的透明和真实。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;适应平台算法&lt;/strong&gt;：深入理解不同社交媒体平台（如TikTok、Instagram、X/LinkedIn）的算法逻辑，制作符合其传播特点的内容。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;规模化内容产出&lt;/strong&gt;：在短视频时代，制作更多内容至关重要，因为优质内容的供给不足以满足消费者的需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重塑营销团队&lt;/strong&gt;：考虑招聘具备网红影响力的人才进入营销团队，因为他们能以更低的成本获得更高的曝光量。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“当创始人将病毒式传播视为产品而非策略时，会发生什么？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“势头可能是消费级AI领域的新护城河。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这是一场关于分发即设计、互联网速度下的创始人与市场契合度、以及当你不再追求专业而开始追求胜利时会发生什么。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你如何看待Cluely，就反映了你如何看待自己。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你独自在房间里待12个月，突然你最疯狂的想法都变得合乎逻辑了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果世界上任何一家公司有营销团队，而其营销主管没有至少10万粉丝，你需要替换他们。游戏规则已经变了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们建造了数字之神，把它锁在了一个聊天机器人里。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你真的无法知道你要往哪个方向走。你必须和用户交流。但我觉得如果你的分发足够强大，你不需要和你的用户交流。你只需要看他们的数据。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“算法会通过一个数字，比如观看量、分享量等，告诉你你的策略会如何奏效。所以测试‘这是否会病毒式传播’比测试‘这是否符合市场’容易得多。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我感觉现在这只是一场抢地盘的游戏，看谁能先说服尽可能多的消费者和企业，让他们相信自己是那个值得赢得半透明叠加层的人。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“最有趣的结局最有可能发生。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你如此具有争议性，我要砍掉你的头，但反而生出三头，因为一个为你生气，一个为你高兴，一个中立。每次有人攻击你和Cluely这个概念，它就获得更多的光环点数。就像是光环农场。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://a16z.simplecast.com/episodes/building-cluely-the-viral-ai-startup-that-raised-15m-in-10-weeks-lZK9ek6j</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>价值投资的美丽陷阱：从段永平与李录的著作探讨普通人的投资与理财之道</title>
      <link>https://www.ximalaya.com/sound/876637166</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.ximalaya.com/sound/876637166"&gt;Vol.139 《大道 段永平投资问答录》读后感：我们究竟需要怎样的投资？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;该播客节目围绕段永平的《大道段永平投资问答录》和李录的《文明现代化价值投资与中国》两本书展开，分享了对价值投资的深刻思考。主持人重新审视了价值投资，认为它对大多数人而言是一个“美丽的陷阱”，并清晰区分了“投资”与“理财”的概念。节目最后，主持人探讨了对财富自由以及“人最终成为你本该成为的人”的理解。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的/新鲜的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;价值投资是一个很美丽的陷阱（Value Investing is a Beautiful Trap）&lt;/strong&gt;：
作者认为，价值投资看似简单易懂，常被包装成“投好公司”、“有护城河”等简单逻辑，但实际上它是一个非常深奥且需要定量分析、对企业深度理解的复杂决策过程。对绝大多数人来说，难以真正做到像专业投资者那样深入洞察公司、坚定长期持有，因此盲目践行可能适得其反。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;辅助案例：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;段永平、李璐等投资大佬在持有苹果、比亚迪、网易、泡泡玛特等股票时，都经历过大幅回撤（30%甚至80%），但最终坚定持有并获得巨额回报。作者指出，这背后是他们对公司深刻的理解和承受压力的能力，并非所有股票回撤后都能恢复辉煌，存在“幸存者偏差”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;李璐投资AT&amp;amp;T的案例，强调其成功是基于对公司核心资产（楼、土地、专利）的精确数学计算，判断其市值被低估，而非仅凭“好公司”的直觉。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;段永平对苹果公司护城河和未来发展的深刻理解，源于他作为小霸王、步步高等消费电子企业经营者的丰富经验，而非普通投资者能轻易达到的认知深度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;播客主播浩哥投资泡泡玛特和地产股的成功，也归因于他作为地产从业者对行业生态的理解，以及对潮玩文化的深入接触和认知。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资 vs. 理财 (Investing vs. Wealth Management)&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资（Investing）&lt;/strong&gt;：定义为“为了达到手中财富增长目标的一种手段”，其衡量标准是“收益越高越好”。投资的核心技能在于形成并依赖“观点”，但观点也常常是导致亏损的主要原因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理财（Wealth Management）&lt;/strong&gt;：定义为“为了让财富持续稳健增长以实现更好的生活条件和幸福度的一种手段”。理财的底线要求是“不能让你亏钱”，其目标是让你当下和远期都能拥有更好的生活品质（如更好的睡眠、消费水平、资产跃迁能力、退休生活），不一定需要具备形成投资“观点”的能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财富自由（Financial Freedom）&lt;/strong&gt;：定义为“把时间花在想花的地方，不为钱做不想做的事情”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;辅助案例：&lt;/strong&gt; 作者指出，他见过许多非常有钱的人，反而过得不如普通人快乐，原因可能是他们过于追求财富、企业经营激进导致压力巨大，或者对财富和成功的诉求永不满足。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;价值投资是一个美丽的陷阱，不适合大多数普通人。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;虽然价值投资是最主流、资料最多、成功案例最多的投资方法，但其成功需要投资者具备超凡的行业洞察、企业经营理解以及承受巨大波动的坚定信念，这些能力并非多数人所具备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真正的优秀价值投资者往往不来自于金融行业，因为金融行业所学的知识更多是方法论，而核心是如何识别好公司，这需要深度理解具体行业和企业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;长期“坚定”持有是价值投资成功的核心要素，但这意味着要面对巨大的短期浮亏压力，而大部分人难以承受，且并非所有大幅回撤的股票最终都能回到辉煌。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不是所有人都需要投资，但几乎所有人都需要理财。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投资的核心目标是追求高收益，需要“观点”支撑，伴随高风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;理财的核心目标是财富稳健增长以改善生活，底线是不亏钱，更注重长期规划和生活品质，不一定需要深入的投资“观点”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;财富管理机构提供的统一化“投资组合”可能不适合所有人，因为它们难以精确匹配个体千差万别的风险偏好和收益预期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;质疑“慢慢变富”和“大干快上”的投资哲学。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如果市场整体回报有限（如沪深300或纳斯达克指数的长期年化涨幅在4%到8%），那么人人都想赚取十倍百倍的超额收益是不现实的，因为这意味着必然有人会亏钱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议/操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于个人：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;认真思考自己是否适合价值投资，量力而行，不要盲目跟风，要理解其背后对深度理解企业和坚定持有的高要求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认识到几乎所有人都需要理财，即使是把钱存银行或余额宝，也可能是适合某些人的理财方式，因为不存在一个适合所有人的“一站式”产品。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于麦子店工作室的节目制作：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;坚持“做对的事情”的价值观，不为了传播效果而追求“暴论”或哗众取宠。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未来节目仍将倾向于提供“正确而无聊”但对听众投资体验有益的内容，并努力将其讲得更有趣、不那么无聊。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“价值投资是一个很美丽的陷阱。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我觉得我们中的绝大部分人并不适合价值投资。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不是所有的人都需要投资，但几乎所有的人都需要理财。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“财富自由是把时间花在想花的地方，不为钱做不想做的事情。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你把时间花在你喜欢的地方在我工作的事情上面你就会带来快乐反之亦然。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“每个人最终会成为你本该成为的人。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ximalaya.com/sound/876637166</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩根士丹利周期论见：金融开放、汽车机器人、宁德时代与快递行业最新洞察</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1ZdKEzEEwg</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1ZdKEzEEwg"&gt;2025-6-25 大摩最新闭门会 陆家嘴论坛最新消息&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次摩根士丹利周期论见深入探讨了金融、汽车、能源化工和快递四个行业的最新市场动态和投资前景。内容涵盖了金融业扩大开放的影响、汽车公司跨足人形机器人的市场反馈、宁德时代被重新覆盖并列为首选的原因，以及快递行业整合的最新进展。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要的概念包括：
*   &lt;strong&gt;Brander Hive Cycle&lt;/strong&gt;：一种解释新科技市场行为的曲线，即市场先过度乐观，然后因不及预期而过度悲观，最后才进入健康可持续发展阶段。文中以此来类比机器人估值的市场情绪变化。
*   &lt;strong&gt;电池领域的穆尔定律&lt;/strong&gt;：指电池能量密度遵循类似摩尔定律的规律，每两年提升20%以上，这得益于材料科学的持续进步。文中以此论证宁德时代作为科技公司的属性。
*   &lt;strong&gt;无负极电池技术&lt;/strong&gt;：一种革新性的电池技术，无需负极材料，可将能量密度提升50%以上，且是固态电池的必要技术。宁德时代已发布并正进行车企认证，有望明年上车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要观点如下：
*   &lt;strong&gt;中国金融监管已从“严监管”转向“促发展”和“扩大开放”&lt;/strong&gt;。
    *   支撑逻辑：近期陆家嘴论坛的重点转变为金融发展与开放，监管用词变化；支付通（Payment Connect）等政策简化，例如取消了5万美金从内地汇回香港的额度审查，预计将带来更多金融流动性到香港。
    *   影响：利好港交所、AIA等，并可能促使存款、贷款及金融资产利率回归理性，减少过低利率的负面影响。
*   &lt;strong&gt;汽车企业跨足人形机器人的估值溢价可能已触底&lt;/strong&gt;。
    *   支撑逻辑：市场对机器人订单和2026年出货量的预期已接连下调，三花和拓普近三个月股价跌幅超20%。
    *   佐证：参照“Brander Hive Cycle”理论，市场可能已反映了悲观情绪。
*   &lt;strong&gt;宁德时代被重新覆盖并列为首选，被视为一家科技公司而非仅仅制造商&lt;/strong&gt;。
    *   支撑逻辑：宁德时代的投入资本回报率（ROIC）已从20%提升至50%，符合科技公司的特征；电池技术遵循“穆尔定律”，不断通过产品迭代和材料科学进步降低成本、提高性能；公司在无负极电池技术和双核动力解决方案等前沿技术上投入巨大。
    *   市场忽略的驱动力：欧洲电动车市场加速增长（今年30%，明年20%）；中国轻卡电动化渗透率提升（今年增长80%，已达8%渗透率）；中国单车带电量持续增加。
    *   未来增长空间：AI领域对电池的需求，如低空经济（eVTOL）、Robotaxi、人形机器人、数据中心，预计将使电池市场容量翻倍。
    *   估值：当前市盈率16倍，明年13倍，后年11倍，认为随着新技术发布，估值有翻倍潜力。
*   &lt;strong&gt;快递行业整合加速，头部玩家有望扭转份额下降趋势并实现利润增长&lt;/strong&gt;。
    *   支撑逻辑：5月份行业前8名市场份额加速提升；韵达和申通增速快于行业平均水平，显示中小玩家面临压力。
    *   预测：从二季度开始，以中通、圆通为代表的头部玩家有望稳定甚至扩张市场份额；未来3-6个月内，实力较弱的玩家可能失去竞争力，头部玩家将以更小代价实现份额和利润的双增长。
*   &lt;strong&gt;京东物流招募外卖骑手，拓展即时配送业务&lt;/strong&gt;。
    *   支撑逻辑：管理层表示该业务在京东物流层面不会亏损，且当前不涉及即时零售业务。
    *   比较：京东物流与顺丰在高端市场可能形成竞争，京东优势在于母公司单量支持的规模效应，顺丰优势在于独立第三方平台地位。
    *   协同效应：外卖骑手可在物流旺季提供运力补充，或在非用餐时段承担快递工作，但成本优势难以与通达系匹敌。
*   &lt;strong&gt;京东进军酒旅市场，补贴消费者，利好航空业&lt;/strong&gt;。
    *   支撑逻辑：航空公司与OTA平台合作无障碍，多平台有益；京东通过满减券补贴消费者，刺激需求。
    *   行业背景：航空业供给侧受限，暑期客座率已高企（预计较去年85%再提升1-2个百分点）。
    *   利好因素：航空定价与产能利用率呈指数关系，高客座率下微小需求增长也能显著提升票价弹性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行动建议：
*   &lt;strong&gt;机器人领域&lt;/strong&gt;：在现有汽车企业中，选择那些潜力较大且技术从汽车到机器人可复用性最好的股票。
*   &lt;strong&gt;宁德时代&lt;/strong&gt;：若从3-5年投资角度看，可“买入并持有”（buy and hold）。
*   &lt;strong&gt;金融板块&lt;/strong&gt;：继续看好整个金融板块，特别是自二月份以来表现较好的保险板块、港交所，以及受益于消费金融发展的支付科技QFIN。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金句：
*   “我们偏向认为就是这个悲观情绪已经反映的差不多了。”
*   “我们认为宁德时代它其实是一个科技公司它的材料科学和它的整个动力总成的解决方案是被市场忽略了被严重低估了这一块。”
*   “如果在一个不好的一个市场环境下明德是最defensive的发现最强的一个eway play。”
*   “航空的定价其实它相对于产能利用率是一个指数式的变化也就是说我的产能利用率越高我在价格上面的弹性就越高我越容易去卖出一些折扣较小的机票。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1ZdKEzEEwg</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A股H股大涨市场情绪高位：个人投资策略从高弹性转向现金流，审慎应对油价与茅台</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1dPKHzDENU</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1dPKHzDENU"&gt;第962日投资记录：AH股全面走强，躺平就是赢！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;近期A股和H股市场表现强劲，特别是创业板和港股恒指涨幅较大，但发言者对市场高位持谨慎态度。
他们分享了个人投资策略的调整，旨在降低风险并转向更稳定的现金流资产，同时讨论了特定资产如油价、白酒股的投资考量，并强调市场预测的困难性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要或新鲜概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;净退为股&lt;/strong&gt;：这是发言者提出的一种投资策略，指在市场高位时，主动且逐步地降低在弹性（高风险/高波动）资产上的仓位，转而投资于更稳定、现金流更好的资产，以锁定收益并降低风险。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：发言者将之前涨幅较高的仙股（如扬名生物、百生中国、腾讯控股）切换成长河、长实这类估值较低、弹性较弱的资产，并进一步将长实等股票每上涨2-3%就减持1000股，以期将成本线压到历史大底。此外，离岸账户也从重仓弹性股转向摊平持仓，专注于收息，借鉴了长实在房地产巅峰时“G6勇退”、化债并转向公共事业型资产的经营模式。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;技术分析预测市场顶部非常困难，历史走势容易欺骗投资者。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：文中列举了过去市场顶部和当前市场走势的相似性（如阴线回踩后连出三根阳线、堆量），但最终结果却可能不同，历史走势相似不代表未来走势相同。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在市场高位，个人偏向“薄手”或降低仓位，而非追逐更高收益。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：港股历史大波段经验显示，若在顶部没有及时退出，可能遭遇大幅回撤（如从23000点跌至18000点的经历）。因此，即便低弹性资产也已上涨，仍倾向于谨慎。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资中基于指数走势预测公司表现，并大幅调整仓位是投资大忌。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：当公司基本面未发生重大变化时，仅仅依据对指数的预测而大开大合地摇摆仓位，极易导致失误。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;券商股在牛市初期通常是“起手”，因交易量放大佣金逻辑走通。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：当前的券商股受虚拟资产牌照等消息带动，给人牛市开启的感觉，因为交易量的放大能直接提升其佣金收入。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;离岸账户转向现金流持仓，主动限制投机博弈行为。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：在市场高位（例如24000多点）时，重仓高弹性资产容易在市场波动中回到解放前，因此借鉴长实“G6勇退”的经营模式，转向稳定收息的资产，即使收益率不及“仙股”但风险更可控。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;红利低波ETF持有者不建议激进降仓位，可采取“分批撤回本金”策略。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：难以判断未来上证指数能否再次回到3000点、3100点甚至3200点以下，等待低位吸筹机会非常不确定且可能错过。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;短期油价走势受信息面干扰大，难以判断方向，建议长期视角。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：布伦特原油期货价格因地缘政治（如伊朗与以色列局势）等短期信息而暴涨暴跌，难以把握，因此建议关注其长期支撑位如55美元。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在市场位置很高时：&lt;/strong&gt; 适当撤回一点仓位（“彻一架”），缩小资产的弹性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;针对红利低波ETF：&lt;/strong&gt; 若浮盈达到15%至30%等整数位时，可以考虑将本金的5%至10%撤回（具体比例根据个人风险偏好调整），而不是激进地全部卖出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于油价（如中国海洋石油）：&lt;/strong&gt; 如果个人预期布伦特原油不太可能跌破60美元，则当前价格可考虑；若预期可能维持在50几美元，则建议等待其价格跌落15%至20%后再行考虑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;离岸账户策略：&lt;/strong&gt; 将仓位摊平分散到4至5个个股上，每只约十几万港币，并优先选择壁垒强、估值在10倍以下（特别是3至6倍之间）且股息率较高的公司，以实现稳定的现金流收入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于特定股票（如长实）：&lt;/strong&gt; 采取每上涨2%至3%就减持1000股的策略，以期将整体持仓成本线降低到历史大底，实现躺平持股的心态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;整体资产配置：&lt;/strong&gt; 优先将高弹性的资产切换到低弹性的资产，即便低弹性资产也已上涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新开仓位：&lt;/strong&gt; 在市场高位，避免轻易开新仓，倾向于在“比较安全的位置”购买。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不参与不熟悉的领域：&lt;/strong&gt; 即使有高回报率的机会，若不熟悉其逻辑和确定性，不建议贸然参与。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“在投资上面呢这种先入为主的想法是一个大忌。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“技术是很难预测的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“3000点以下这种机会是可遇不可求的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我呢就想在港股冲高的时候呢我们已经在弹性股上赚了很多的钱了这个时候我认为应该记录永退。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1dPKHzDENU</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>告别极端的延迟满足：投资中复利与单利的平衡艺术</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685d3b59bef90978ec0b844f?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685d3b59bef90978ec0b844f?utm_source=rss"&gt;复利信徒 vs. 单利玩家：你的钱应该为未来服务，还是为现在买单？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章深入探讨了“星巴克理财学”等极端复利思维的局限性，并提出了“单利思维”这一新颖视角，旨在平衡未来的财富积累与当下的生活体验。作者指出，真正的财富管理应超越冰冷的数字，实现人生自由与幸福。最终，文章倡导一种融合复利与单利的投资哲学，以适应不同人生阶段和市场环境。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的/新鲜的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;星巴克理财学 (Starbucks Financial Theory)&lt;/strong&gt;：指通过每天节省一杯咖啡的钱，长期坚持并进行复利投资，从而在退休时积累巨额财富（如百万级）。文章通过数学计算验证其可行性，但主要用于反思其高昂的心理成本和对当下生活体验的牺牲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;复利思维 (Compound Interest Mindset)&lt;/strong&gt;：其核心是“利滚利”，强调让时间与资本协同作用，通过延迟满足、储蓄和投资纪律来积累财富。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单利思维 (Simple Interest Mindset)&lt;/strong&gt;：更广义地指“活在当下的知足”。在财务上，表现为将投资收益取出并用于当下消费，放弃复利增长机会。从生活质量和心理满足度看，这是一种提升当前体验、缓解生活压力的行为。文章强调，某些“消费”如健身、学习新技能，实则是对人力资本和职业生涯的投资。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高股息ETF (High-dividend ETF)&lt;/strong&gt;：一类倾向于高频分红的基金产品。文章将其作为实践复利与单利平衡的工具，类比为“收房租”，强调其通过提供稳定现金流（分红）来稳定投资者心态，并通过“收入效应”和“锚定效应”解释其心理机制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;兼顾单利和复利的混合模式 (Hybrid Model of Simple and Compound Interest)&lt;/strong&gt;：由高股息ETF实践的一种精妙策略。它将一部分股息分发给投资者（满足单利需求），而将另一部分股息留在基金内部进行再投资（保持复利增长潜力），从而在稳定现金流和财富增长之间找到平衡点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;极端的延迟满足（如星巴克理财学）存在巨大陷阱和高昂的心理成本。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;为了遥远的巨款而牺牲半个世纪的当下体验，可能导致在财富积累完成后，青春、体力和好奇心已消磨殆尽，使得财富对人生体验的提升价值大打折扣。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;年轻时的一笔小钱（如5000元）若用于开阔眼界的旅行或职业课程，其带来的人力资本回报率和无形价值（如塑造和成就个人）可能远超单纯的财务回报。而这些在许多推崇复利的教程中常被忽略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;复利计算公式中看似稳定的年化收益率在现实世界中是最大的变量，会受到通货膨胀、经济周期、市场震荡、个人变故等多种不确定因素影响。将所有希望寄托于遥远且不确定的未来本身是一种高风险行为。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;活在当下的“单利思维”并非鼓励无节制消费，而是一种追求动态平衡的理念。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;适度的即时满足和消费，是缓解现代生活压力、避免因长期压抑而产生报复性消费的有效良药。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对“消费”和“投资”的定义需要重新审视：例如，为健康付费的健身、为提升能力付费的学习，从长远看都可能是对个人健康寿命和人力资本的投资，而非单纯的消费。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;单利思维旨在追求人生每个阶段的稳健和有温度的生活，而非仅仅是股票或基金账户数字的最大化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高股息ETF为投资者提供了一种兼顾单利和复利的有效策略。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;基金分红这一动作，能将一部分收益从复利模式强制转化为单利模式，提供可自由支配的现金流，从而深刻影响投资者的现金流、风险感受和心理状态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高股息ETF的分红机制类似于“收房租”：其提供的稳定正向现金流（“收入效应”）能将注意力从波动不定的净值转移到实际收入，并作为心理上的“锚”（“锚定效应”），增强投资者穿越市场的底气。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;许多高股息ETF通过只分出一部分股息（如4%），而将剩余部分留在内部再投资，巧妙地结合了稳定现金流（单利）与复利增长的潜力。这种策略对于追求持有体验的普通投资者来说，是一种更现实、更可持续的投资哲学。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议/操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;根据人生阶段和市场情况动态调整复利与单利的配比：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;年轻投资者&lt;/strong&gt;：由于有较长的投资时间，可以更多追求复利最大化，将资金更多地投入到分红再投资的基金或成长性强的基金中。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;临近退休或追求稳定现金流的投资者&lt;/strong&gt;：高股息ETF提供的现金分红能起到锦上添花的作用，辅助日常生活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场狂热高估时&lt;/strong&gt;：多一些分红可以锁定利润，落袋为安。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场低迷便宜时&lt;/strong&gt;：将收到的分红再投资，以更低成本积累更多份额，为下一轮牛市做准备。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;熊市底部&lt;/strong&gt;：可将高股息ETF作为压舱石，用其分红定投那些波动较大但进攻性强的成长性基金，实现攻守兼备。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重新思考“回报”的定义和财富的最终目的：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;理财的最终目的是为了人生的自由、选择更幸福、更有选择权的人生，而不仅仅是账户数字的不断变大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;除了金钱，回报清单还应包括健康、家人、知识和快乐。投资者应放下对账户金额最大化的执念。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;勇敢地用一部分钱投资自己的健康、高质量陪伴家人，或追求一个埋藏心底已久的梦想。这些开销所带来的幸福感和人生价值，是冰冷的数字和财务报表无法衡量的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“钱本身应该是让我们生活更美好的工具，而不是我们终极的目标。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“复利的逻辑我觉得本身是无懈可击的，它的核心就是利滚利，让时间和资本成为你最好的朋友。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这些经历它可能塑造你甚至成就你，这些无形资产在未来可能会以我们意想不到的方式给我们带来更大的价值。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你一味地压抑自己这种匮乏感，我觉得甚至可能会让你失控，甚至出现报复性的疯狂消费。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“理财这件事不是一个数字游戏，它是一个关乎于我们这个人如何和自己和时间相处的一个漫长的一个旅程。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“最理想的理财状态就是我们既有复利的远见，能够去耐心地去布局未来，但同时也能有单利的智慧，可以从容地享受当下，在时间的河流中同时收获财富的增长和生命的风采。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685d3b59bef90978ec0b844f?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股盘势解读：纳指100逆势上涨，英伟达伽马挤压与特斯拉、美光等个股深度分析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1uYKXzAEXe</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1uYKXzAEXe"&gt;美股 机构推动标普500突破！NVDA老Baby回来了！TSLA让他们再忙两天！AAPL、MU、GOOG！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章详细分析了2025年6月25日美股市场表现，指出纳指100在多数个股下跌背景下的独特上涨，并深入探讨了英伟达、特斯拉、美光等主要科技股的走势及其背后的市场机制。同时，文章也包含了对最新经济数据和美联储政策前景的解读。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要的概念和解释：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;FOMO (恐慌)&lt;/strong&gt;：全称“Fear Of Missing Out”，指机构为避免错过上涨机会，将指数推高以制造恐慌情绪，进一步吸引追涨资金。文章指出，机构此举是为了弥补之前科技股仓位不足。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;伽马挤压 (Gamma Squeeze)&lt;/strong&gt;：一种市场现象，当股票价格触及大量未平仓期权（特别是价外看涨期权）的行权价时，做市商为了对冲风险，被迫被动买入正股，从而进一步推高股价。文章以英伟达为例，详细解释了盘中两次伽马挤压（148-150美元和152.5美元附近）如何推动股价上涨，并预测了未来可能发生的条件。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;熔涨状态 (Risk-on State)&lt;/strong&gt;：指市场处于持续温和上涨的状态，即使有小幅回调，整体上行趋势依然强劲，目标是突破历史高点。文中指出，标普500在未跌破5943点防守位前，都将维持熔涨状态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;被动资金 (Passive Funding)&lt;/strong&gt;：指由于指数突破关键点位或成分股权重变化，导致ETF、指数基金等被动型投资工具被迫买入相关股票的资金。文章强调被动资金是推动英伟达股价上涨的重要力量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;季末/月末平仓再平衡 (Quarter/Month-end Rebalancing)&lt;/strong&gt;：指养老金及其他机构在季度或月末为了调整其股债配置比例而进行的资产买卖行为，可能导致特定股票出现抛压或买入。文中提到特斯拉的下跌可能与此有关，并建议关注周五的变化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在多数个股下跌的背景下，纳指100是四大指数中唯一上涨的，主要得益于英伟达、AMD和谷歌等权重股的贡献。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;标普500指数中，四分之三的股票下跌，仅科技和医疗板块上涨，地产信托、公共事业和消费品跌幅最大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机构在抓紧买入仓位不足的科技股，推动了市场上涨，并造成“FOMO”恐慌效应。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国银行数据显示，上周科技股流入量创2024年6月以来新高，机构客户买入量在数据历史排名中位居第一。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;英伟达的上涨受伽马挤压驱动，特别是在盘中148-150和152.5附近两次发生。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股价在150和152.5附近经历被动资金买入和做市商Delta对冲推动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美光第三财季财报超预期，但CEO对未来终端市场出货量增长显著放缓的预警提示2026财年估值风险。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美光毛利率较高的AI数据中心内存业务和固态存储芯片业务均贡献了营收增长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;CEO预计26年8月财年增长会放缓，估值需要打折扣。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;RSI指标出现日线级别背离，暗示股价存在乏力信号。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特斯拉5月在欧洲销量继续下滑，远低于年初预期，二季度销量或大幅低于预期。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;短期趋势被破坏，跌破336形成强压力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美联储内部对降息路径存在分歧，但市场已完全计价今年三次降息，且有投行预测明年降息七次。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鲍威尔及多数票委倾向观望，沃勒和鲍曼两理事则希望7月降息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利率市场押注7月降息概率较低（约24%），但25年底三次降息已完全计价。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文章指出，明年鲍曼卸任后，鸽派主席当选可能性大，届时可能“按需降息”，但通胀再起时也可能改口加息。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国5月二手房销售数据低于预期，且待售房屋量增加，暗示未来数月销量难有实质改善，除非利率真正下降。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议和操作指南：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;标普500&lt;/strong&gt;: 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;以5943点为防守点位，未跌破前视为“熔涨”状态，目标突破历史高点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若收盘价跌破5943或跳空开盘低于5943，则代表回撤风险放大，上行动能衰减，市场将进入调整。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;英伟达&lt;/strong&gt;: 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;若希望英伟达本周涨到160上方，需关注并期望AMD、MRVR、高通等半导体“小弟”们大涨，带动英伟达。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;潜在的第三次伽马挤压条件：本周五结算前不跌破152.5美元，且有其他半导体股继续发力，将英伟达推升到155美元上方。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美光&lt;/strong&gt;: 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美光是周期性强股票，不建议长期持有（好几年），更适合做周期或波段交易。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;估值可参考高盈利增长区间（10-20倍），但需对2026财年估值打折扣，因CEO预警增长放缓。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特斯拉&lt;/strong&gt;: 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;若考虑长线加仓，可关注周五（本周最后两个交易日之一）市场能否出现大量买盘，将其推到348美元上方。若能，则代表抛压结束，趋势可能微型反转走强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;目前处于短线趋势被破坏状态（跌破336美元）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场总原则&lt;/strong&gt;: 投资只需跟随趋势，顺势而为，不要过度猜测美联储的动作。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“其实这个对美联储都不是个事从咱们投资的角度只需要去跟随趋势顺势而为就可以了啊现在不要去猜测太多。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“其实只要废半的小弟们加把劲对吧把废半S O X X推到右侧去那么部分的被动资金就会进场去买英伟达从而造成伽马挤压进而推动做市商更多的去买正股对冲富的Delta这就会进一步推动英伟达股价的上涨这个就是被动资金的力量。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“美光呢是一个周期性非常强的股票我个人对于美光的长期持有啊就是长线投资好几年的那种的我个人呢不是特别看好。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1uYKXzAEXe</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>光模块：AI时代的新茅台，下一个20年的投资机遇</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV136KfzQEVZ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV136KfzQEVZ"&gt;叶荣添:光模块  下一个20年的茅台&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文深入剖析光模块行业，指出其在AI算力革命中的核心地位及其作为“下一个20年的茅台”的巨大投资潜力。文章从技术演进、市场表现、未来需求及中国在全球供应链中的战略意义等多个维度，论证了光模块作为AI基础设施的关键角色和其未来强劲的增长势头。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要的概念：
*   &lt;strong&gt;光模块 (Optical Module)&lt;/strong&gt;：一种用于高速光电信号转换的小型器件。在AI时代，它扮演着数据神经中枢的角色，负责将GPU等算力芯片的电信号转换为光信号，实现高速、低延迟的数据传输，是构建大规模AI集群不可或缺的关键组件。
    *   &lt;strong&gt;类比&lt;/strong&gt;：如果GPU是“大脑”或“发动机”，光模块就是连接这些“大脑”的“高速神经网络”或“数据高速公路”。没有光模块，强大的GPU也像“在乡间土路跑不出速度的超跑”或成为“信息孤岛”。
*   &lt;strong&gt;CPU (Co-Packaged Optics)&lt;/strong&gt;：封装光学技术，旨在将光学元件与交换芯片等直接密封在同一基板上。其目的是解决数据密集型网络中带宽密度和能耗的极限挑战，实现更高速度下更低的功耗和延迟。
    *   &lt;strong&gt;解释&lt;/strong&gt;：相当于把光模块直接“塞进芯片里”，成为“贴身伴侣”，省去中间插拔接口和铜线连接。
*   &lt;strong&gt;卖水人角色 (Water Seller Role)&lt;/strong&gt;：在淘金热中，卖水的人往往比淘金者更稳健地赚钱。文章将光模块厂商比作AI算力大爆发中的“卖水人”，意指他们提供AI基础设施的关键部件，持续受益于算力需求的增长。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要观点：
1.  &lt;strong&gt;光模块是AI算力神经中枢，不可或缺，其战略价值与投资潜力被市场低估。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：GPU算力越强，越依赖高带宽的光通信通道来释放性能；在动辄成百上千GPU互联的大模型训练集群中，没有高速可靠的光模块，再强大的GPU也只能成为信息孤岛，无法组成集群发挥合力。
    *   &lt;strong&gt;数据/案例&lt;/strong&gt;：英伟达A100 GPU需配多达7个200GBPS光模块；H100每颗需1-2个800G及2个400G光模块；新一代GB200 GPU构建复杂拓扑时，大致估算每颗需配套2.5-3.5个800G级别光模块。
2.  &lt;strong&gt;技术演进飞速，高速率趋势不可逆，CPU等新技术是未来。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：光模块速率已从早期的40G提升至100G/200G/400G/800G，正冲刺1.6T甚至更高速率。800G模块在2023年已批量部署，预计2025年大规模出货量将达3000万只级别；1.6T模块预计2026年需求将达1000万只。
    *   &lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：AI和大数据对带宽需求的爆炸式增长正在倒逼光模块不断提速并革新形态。
3.  &lt;strong&gt;中国光模块龙头企业业绩爆发式增长，但市值远未充分体现其价值。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：某中国光模块龙头公司2024财年营收达238.62亿元（同比飙涨122.6%），归母净利润51.71亿元（同比暴增137.9%）。而同一时期，英伟达营收同比激增262%，净利润同比暴涨628%。然而，该中国龙头公司市值约1500亿人民币（约200亿美元），即使在2024年股价涨逾五倍后，仍不到英伟达的1/10。
    *   &lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：这种估值落差背后，恰恰孕育着未来巨大的价值重塑空间。
4.  &lt;strong&gt;未来3-5年AI芯片升级将引爆800G及1.6T光模块需求，并提升光模块厂商在AI生态中的战略地位。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：英伟达新一代Blackwell系列GB300、GB200在互联架构上提前升级，预计为了喂饱GPU惊人的数据吞吐，800G模块需求将在2025年前后迎来新一轮井喷。1.6T光模块也将在Blackwell平台上开始崭露头角，预计800G及以上速率光模块将从2024年的小规模部署，快速成长为2027年占据光模块市场50%以上份额的绝对主力。
    *   &lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：光模块供应商正从幕后走向台前，演变为英伟达等AI巨头不可或缺的战略合作伙伴，有望通过深度参与平台方案联合开发和独家供货，获得更高的话语权和利润分享空间。
5.  &lt;strong&gt;中国在光模块领域已居世界领先地位，具备战略意义，对国际巨头形成“卡脖子”效应。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：2023年全球光模块市场前十大厂商中有七家来自中国，其中某中国公司首次问鼎全球第一。其800G产品出货量占据全球约50%的份额。
    *   &lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：在AI时代最核心的算力互联环节上，中国供应链已居于不可替代的地位。如果中国龙头停止供货，全球高端AI集群和云数据中心将面临断网危机，比芯片断供更令AI行业头疼。
    *   &lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：美国当年对华出口管制GPU却不限制光模块等通信器件，正是因为后者中国已掌握优势且美国自身也离不开。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行动建议：
*   文章核心建议是看好并投资光模块行业，尤其是其中的领先龙头企业，认为其具备长期成长潜力。但未提供具体的投资操作方法或指南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金句：
*   “光模块下一个20年的茅台”
*   “人生只需要在对的时候做对一次选择题，而不需要在不用做选择的时候次字都做对。”
*   “如果让巴菲特回到40岁，他一定不会买可口可乐，而是买光模块。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV136KfzQEVZ</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>上海老龄化：经济衰退风险与银发经济机遇？全国城市未来启示</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1WgKRzdENQ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1WgKRzdENQ"&gt;上海的600万的老年人口，到底是危险，还是一场被低估的机遇？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章探讨了上海人口老龄化问题，分析其对城市经济的潜在影响。文中提出了两种截然不同的观点：一种认为老龄化将导致上海经济衰退，另一种则认为其将催生“银发经济”新机遇。最终，文章指出上海面临的问题是全国其他城市未来也将普遍遇到的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要的概念：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;银发经济：&lt;/strong&gt; 指围绕老年人口的消费和服务需求而形成的经济活动。文章将其描述为“一块宝贵的尚未被充分挖掘的一个巨大的银发经济的富矿”。
*   &lt;strong&gt;老年抚养比：&lt;/strong&gt; 指的是每100名劳动年龄人口所需要抚养的老年人口数量。文章提到上海的老年抚养比已接近50%。
*   &lt;strong&gt;恶性循环：&lt;/strong&gt; 指因社保基数上调导致企业成本增加，进而引发企业外迁、就业减少、人口流失、消费萎缩、税收下降、养老金压力增大，最终形成需进一步提高社保基数的负面循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;反常识观点：上海的人口老龄化不是负担，反而会带来发展新机遇。&lt;/strong&gt;
    *   上海户籍老年人口约578万，若单独成市规模可排全国城市前20。
    *   80%的退休老人平均每月养老金5000元以上，且无房贷、车贷，现金流可用于全额消费。
    *   老年人每年消费总金额将近3000亿，相当于一个二线城市（如哈尔滨）一年的消费总量。
    *   被视为“宝贵的尚未被充分挖掘的一个巨大的银发经济的富矿”。
*   &lt;strong&gt;正方观点：上海会因巨量老龄人口而逐渐没落。&lt;/strong&gt;
    *   上海老年抚养比接近50%，意味着每两个上班族需抚养一个老人。
    *   社会需支付高额养老金和医疗保障，导致社保基数连年上调。
    *   上海最低社保基数从2016年的3563元上涨至2024年的7384元，远高于其他一线城市（如深圳的4492元）。
    *   高社保基数增加企业用工成本，导致企业外迁、就业岗位减少、流动人口流失、消费市场萎缩、城市税收下降、养老金压力增大，从而形成恶性循环。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议：&lt;/strong&gt;
*   如果想从事老年行业，了解老龄化社会中的前景产业：
    *   可进入作者的内部粉丝圈子，查看对具体行业的分析。
    *   多去上海实地考察，观察上海老年行业的发展模式。
    *   从上海采风，寻找老年行业发展的灵感和创新方向。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “上海所面临的问题其实是未来几十年全国其他城市都将要面临的。”
*   “上海的未来其实也就是全国的未来，只不过人家进展速度更快一点而已。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1WgKRzdENQ</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美联储SLR调整释放万亿资金，美元贬值与美国房市泡沫下的金融市场解读</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1g2KfzUE7N</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1g2KfzUE7N"&gt;20250626&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文深度剖析了美国金融市场动态，重点解读美联储调整补充杠杆率（SLR）对银行系统释放至少6万亿美元资金的潜在影响。文章指出美国房地产市场正经历多阶段清算，同时美元持续贬值，预示着重要的经济结构性调整。作者进一步探讨了美债走势及AI技术在存量博弈下的市场影响，并提出相关投资观察。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;补充杠杆率（SLR）调整&lt;/strong&gt;：美联储将适用于全球系统重要性银行及其子公司的SLR从原有的5%标准降低至3.5%至4.25%不等，这相当于放宽了银行的资本要求和投资限制。文章类比为允许银行投资更高市盈率（P/E）的资产（例如从20倍扩大到23.5倍甚至28.5倍），从而可以进行更大杠杆的投资。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“假Q1”&lt;/strong&gt;：作者将SLR调整类比为“假Q1”，意指尽管它并非货币政策，但其通过释放至少6万亿美元的杠杆空间，产生了类似于量化宽松（QE）的流动性注入效应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“量的清算、价格的清算、银行的清算、风险的清算”&lt;/strong&gt;：这是一个描述市场调整必然路径的四阶段过程。在房地产市场语境下，它意味着交易量急剧萎缩、资产价格下跌、金融中介（如银行）受冲击，以及市场风险偏好发生根本性改变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信用周期&lt;/strong&gt;：作者强调美债收益率曲线的“扭斗”格局（bear steepener）强烈预示着信用周期的衰退和下行，而非简单的商业周期波动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美联储SLR修正将为美国系统性银行释放至少6万亿美元的杠杆空间，改变其投资策略。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支持&lt;/strong&gt;：SLR从原有5%标准下调至3.5%至4.25%（如摩根大通的SLR降至4.25%），允许银行进行更大杠杆的投资。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支持&lt;/strong&gt;：放宽限制后，银行可以从过去为追求高回报而进行的高风险投机转向更安全的低风险投资，如购买国债，满足股东回报要求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国房地产市场正处于泡沫破裂的酝酿期，经历“量价银行风险”多阶段清算。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支持&lt;/strong&gt;：新屋销售量同比下滑6.3%，环比下滑13.7%；新屋开工、营建许可、营建信心快速下滑；房价已连续两月环比走低。待售新屋量和周转率已接近次贷海啸峰值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支持&lt;/strong&gt;：过去15年美国房价大幅飙升，但实体交易量和建筑数量并未相应回升，这完全是“货币幻觉”或“财富幻觉”下的虚幻泡沫。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美元贬值是必然趋势，为美国各类资产的价格清算提供缓冲和铺垫。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支持&lt;/strong&gt;：美元指数破底，台币兑美元汇率从33一路升至接近29.12，意味着美元资产对台湾投资者打了约八五折。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支持&lt;/strong&gt;：美元贬值有助于拉平美国资产（如房地产）过高的购买力，是市场对资产价格高估进行调整的必然手段。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美债收益率曲线的“扭斗”格局预示经济衰退和信用周期下行，但短期美债牛市可期。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支持&lt;/strong&gt;：彭博社指出交易员正押注10年期美债收益率将跌向4%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支持&lt;/strong&gt;：美联储降息的可能性和SLR的解放将增强对美债的支撑力度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反常识&lt;/strong&gt;：作者认为台湾投资人在美债关键时刻大量停损，是反向指标，预示美债即将反弹。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI技术的发展在本质上是“存量博弈”，不可能所有参与者都是赢家。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支持&lt;/strong&gt;：AI不仅取代一般劳动力，也取代生产要素和企业生产力，这意味着在存量世界中，财富和效率是再分配，而非无限增量。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关注美元贬值下的资产配置&lt;/strong&gt;：美元贬值将推高具备国际“公平价值”的资产（如特斯拉、英伟达、微软等）的美元价格，以维持购买力平价。投资者应理解此逻辑，避免因美元贬值而低估此类资产的价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关注台币升值潜力&lt;/strong&gt;：台币升值空间被认为“很大很大”，突破29元后可能进入主升段行情。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“量价银行到风险，假如我们更深刻来讲，就是流动性清算市场的信号，清算市场的中介清算，还有包括了偏好的清算。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“调整SLR，全世界只有美国能用吗？只有美国有用，不是只有美国人大家都能用，但有用的只有美国。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“美元贬值它就会涨吗？又要维持那个购买力嘛。那美元贬值还不涨的，那就是有大问题。所以现在美股走多走一个泡沫很正常，为什么？因为美元在贬值嘛。所以这是一个购买力平价高。明懂意思了吗？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“认怂不可耻哦，它重要是一个大结构的调整正在转弯。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1g2KfzUE7N</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>全球金融的“打掉杂志”运动：中美房产、亚币与风险出清的深度解析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1htKDzZE35</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1htKDzZE35"&gt;20250625&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章深入探讨了以美国前总统特朗普为代表的“打掉杂志”（净化）运动对全球金融市场产生的深远影响。文中分析了中美房地产市场的现状、亚洲货币（特别是台币和日元）的未来走势，并提出了经济“出清”的关键概念，为读者在当前社会结构转型中提供了投资视角和策略。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“打掉杂志”：&lt;/strong&gt; 这是一个比喻，指通过激进或非常规手段来清除社会或经济中的“杂质”，以达到某种理想状态。文章将其与赖清德和特朗普的政策联系起来，并探讨了这种过度理想化的行动可能带来的后果。例如，就像从钢中去除杂质一样，不可能完全清除所有杂质，而过度纯化可能会产生意想不到的负面结果。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“四大出清”：&lt;/strong&gt; 描述市场泡沫破裂后经济复苏的四个必经阶段：&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;量的出清：&lt;/strong&gt; 市场交易量急剧萎缩，流动性停滞，资产（如房产）有价无市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;价格出清：&lt;/strong&gt; 交易量停滞后，资产价格开始大幅下跌，出现降价抛售。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;银行业的出清：&lt;/strong&gt; 银行作为信用中介和货币派生机构，需要承担泡沫破裂的成本，通过破产、倒闭或重组来清除不良资产。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险出清：&lt;/strong&gt; 只有在银行业完成出清后，整个市场的风险偏好才能得到有效清除和重置，从而实现市场要素的重新分配。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例说明：&lt;/strong&gt; 文章通过对比2008年美国次贷危机和日本“失落的三十年”来阐释“四大出清”的重要性。美国允许贝尔斯登、雷曼兄弟等大型投行倒闭，美林被收购，摩根士丹利寻求巴菲特援助，通过银行业的大规模出清，美国得以迅速从房地产泡沫中恢复。而日本银行与商社捆绑，未能进行彻底的银行业出清，导致其经济长期停滞。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美联储主席鲍威尔的“鹰派”本质被媒体误读：&lt;/strong&gt; 尽管新闻报道普遍认为鲍威尔对7月降息态度松口，但文章认为从其听证会全文来看，鲍威尔对通胀、关税和物价的担忧依然存在，且对经济增长和失业率的恶化置之不理，实则仍然非常鹰派。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;美国股市走高对特朗普而言是“难堪”：&lt;/strong&gt; 在特朗普致力于“打掉杂志”的过程中，美国股市持续走高对其形成阻碍，因为股市上涨被视为是给特朗普制造麻烦。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国的经济刺激政策存在内部矛盾：&lt;/strong&gt; 中国政府在刺激耐用品“以旧换新”消费的同时，又对官员和国企的酒类、餐饮消费进行紧缩，这种政策上的矛盾导致消费者感到困惑，不知是该消费还是储蓄。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;中国可能步入“失落的三十年”，症结在于缺乏银行出清：&lt;/strong&gt; 尽管中国制造业强大、内需市场庞大，但高盛报告指出中国房地产需求将从高峰下滑75%。文章强调，中国与日本相似，银行未能进行彻底的出清，导致风险无法有效清除，阻碍了经济活力的健康发展，而非简单的数量比较。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;北约峰会的国防开支承诺将对经济产生负面影响：&lt;/strong&gt; 北约各国承诺将国防开支提高到GDP的5%（被作者称为“准战时经济”水平），这将严重挤占正常预算，并因其非生产性支出而增加整个社会成本，推高物价和长期利率。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;逻辑支撑：&lt;/em&gt; 这种高额国防支出被类比为“强迫性购买看跌期权”，旨在降低风险偏好，但本质上是对社会财富的一种时间价值消耗。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;特朗普对亚洲的要价将体现在汇率大幅提升：&lt;/strong&gt; 相较于对欧洲要求提高国防开支，特朗普对亚洲国家（特别是东亚供应链）的要价将是其货币汇率的大幅上涨，例如台币甚至可能升破“二字头”（指兑美元汇率，如19.9）。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本企业在关税压力下对美出口价格大幅下调，口是心非：&lt;/strong&gt; 高盛报告显示，日本汽车对美出口价格显著下跌（5月下降12%，4月下降6.5%），这意味着日本企业实质上承担了美国关税，甚至进行了超额消化，相当于给美国消费者提供了5%的折扣，而对其他市场并未降价。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;做好社会结构转型的准备：&lt;/strong&gt; “站好你的脚步要准备好你的资源要提高你的思维”，以应对未来30年的社会和经济大转折。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抓住财富震荡中的投资机会：&lt;/strong&gt; 只要理解自己在社会结构转变中的位置，就能抓住“天天都是送分题”的投资机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;紧握亚洲货币：&lt;/strong&gt; 特别是台币和亚洲货币，因为它们未来可能大幅升值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;降低风险偏好：&lt;/strong&gt; 投资时考虑“市盈率要低一点，本益比要低一点”，或像“买put”一样购买保险以规避潜在的崩盘风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理解政策方向：&lt;/strong&gt; 读懂“老大”（如特朗普）的政策和想法，就能发现“遍地是黄金的投资机会”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“天天都是送分题天天都是送分题只要你确定你要知道你在什么样的社会结构转变的位置。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“量的出清会导致价格出清任何市场从围观到宏观都是一样从量的出清会进变成价格出清开始砍价开始杀价。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“风险出清因为银行倒完之后整个市场的风险偏好才会得到有效的出清机制。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“天要下黄金雨你要接好嘛。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你只要读懂政策摸清楚老大的想法我跟他讲遍地是黄金的投资机会。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1htKDzZE35</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>投资日记：清仓A股、港股转入防守模式，警惕市场投机性</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1cFKZzcETF</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1cFKZzcETF"&gt;第963日投资记录：随着资产价格的上涨继续降低仓位，我认为目前的价格安全边际不足。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者，一位投资者，详细阐述了近期对投资组合的调整，主要是清仓A股持仓并部分减持港股。这一策略转变源于对当前市场估值的不适以及更倾向于在下跌行情中加仓的个人习惯，目前转为防守模式，等待更优的介入点。作者同时强烈警示并劝退读者远离港股市场中缺乏基本面支撑、高度投机的“赌博式”交易。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;仙股 (Penny Stocks)：&lt;/strong&gt; 指交易价格非常低的股票，通常市值较小或业绩不佳。作者指出其核心优势在于低估值，一旦价格上涨，这一优势便会消失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;筹码游戏 (Chip Game)：&lt;/strong&gt; 描述一种市场投机行为，交易者主要基于股票在不同投资者之间流转（筹码）进行操作，而非基于公司基本面。这种交易通常伴随极高的波动性，缺乏逻辑驱动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;防御模式 (Defensive Mode)：&lt;/strong&gt; 投资策略的一种，指在市场资产价格普遍较高或风险增加时，投资者采取保守措施，如减少持仓、降低持仓成本和撤回部分本金，以等待更好的投资机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;清仓A股与减持港股：&lt;/strong&gt; 作者清仓了A股持仓（如五粮液、分众传媒），并减持了部分港股，理由是：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;个人操作习惯：喜欢在熊市或下跌波段中逐渐加仓，对上涨波段感到不适。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;估值考量：认为部分股票价格上涨已超出其理想持有水平，资产报价整体偏贵。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场观望与防守策略：&lt;/strong&gt; 作者目前处于“防守模式”，耐心等待更好的价格介入，认为当前市场资产普遍不便宜。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：认为市场整体报价不乐观，部分资产已经“有点贵”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未来计划：如果五粮液、分众传媒等股票价格回落到理想区间（如五粮液跌回118/117元以下，分众跌回7元以下），会重新建底仓并加仓。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;警惕港股的投机性交易：&lt;/strong&gt; 作者强烈不建议参与港股中出现的大幅波动、无基本面支撑的“赌博式”交易。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：提及港股中出现“90个点冲顶回落至负数”、“日内翻两倍再腰斩”以及“山东墨龙”、“胜利证券”等超大涨幅引诱交易的现象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：这些交易缺乏逻辑性，纯粹是“筹码游戏”，风险极高，可能导致巨额亏损。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;等待好价格：&lt;/strong&gt; 在市场资产价格偏高时，应保持耐心，等待估值更合理的介入点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;避免追高仙股：&lt;/strong&gt; 如果仙股因异动而大幅上涨，应坚决不买，因为其核心优势——低估值——已基本消除。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;远离高风险投机：&lt;/strong&gt; 强烈不建议参与港股市场中无逻辑、纯筹码游戏性质的超大波动交易，此类交易风险巨大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“机会是很多的，一年有很多的机会，你的人生几十年有非常非常多的机会，没有必要拘泥于一次或者两次的这个机会。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1cFKZzcETF</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI平台变革：从模糊智能到自动化困境，科技巨头的挑战与机遇</title>
      <link>https://a16z.simplecast.com/episodes/where-we-are-in-the-ai-cycle-6ZfbkiTz</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://a16z.simplecast.com/episodes/where-we-are-in-the-ai-cycle-6ZfbkiTz"&gt;Where We Are in the AI Cycle&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次播客节目中，A16Z的普通合伙人Anisha Charya和董事会成员Steven Sinofsky讨论了当前AI平台的发展周期。他们将AI的早期阶段与历史上的计算转型进行对比，并深入探讨了“氛围编程”和“氛围写作”等核心概念。对话还触及了自动化面临的挑战、人类判断的作用以及像谷歌这样的大型科技公司在AI时代的战略。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;氛围写作（Vibe Writing）：&lt;/strong&gt; 指的是通过提示词（prompt）而非传统代码来“写作”，利用AI模型生成文本。文中提到，这使得写作更像是与AI进行交互。例如，在大学里，学生们已经开始普遍使用氛围写作来完成作业，这类似于过去文字处理器和计算器的普及。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;氛围编程（Vibe Coding）：&lt;/strong&gt; 指的是通过提示词而非传统代码来“编程”，利用AI模型生成代码。文章认为，尽管开发者声称其效率很高，但实际上它在实现完全部署和生产级应用方面仍面临诸多限制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;模糊智能（Jagged Intelligence）：&lt;/strong&gt; 描述AI的智能并非完美无瑕，而是在某些领域表现出色，在另一些领域则存在明显不足，如同不规则的锯齿状智能。这意味着AI的智能是不均衡的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;部分自治（Partial Autonomy）：&lt;/strong&gt; 指的是AI系统在执行任务时，仍需要人类的干预、监督和编辑，而非完全自主地完成任务。文章以电影《钢铁侠》中的类比说明，AI可能提供一个“控制滑块”来调节其自主程度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;控制滑块（Control Sliders）：&lt;/strong&gt; 是一种比喻，指未来AI产品可能不会是“杀手级应用”，而是提供一个可调节的“滑块”，让用户灵活控制AI的自治程度或输出内容，从而更好地结合人类判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当前AI发展仍处于非常早期阶段，类似早期个人电脑时代（如64K IBM PC）。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 人们仍在摸索AI如何工作，就像早期PC时代开发者处理内存不足、无显示等基本问题。AI目前在执行复杂任务（如准确计算或替代Excel/搜索）时仍存在很多错误，远未达到预期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI应用中，“氛围写作”的潜力和普及程度被低估，而“氛围编程”的实际限制被高估。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 氛围写作已在高校等领域普及，企业界则因顾虑尚未充分采用，这类似于文字处理器的早期接受过程。氛围写作能实现更高的自主性。相反，氛围编程虽被开发者宣称易用，但实际约束和困难重重，多数酷炫演示都只是原型，难以投入生产。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI的“部分自治”将是更普遍的现实，人类的判断和编辑作用不可或缺。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 即使AI能自动生成内容，如果涉及到工作绩效或学业成绩，仍需人工验证其正确性。例如，法律诉讼中曾出现AI引用不存在的判例。AI在自动完成任务时，人类将从“作者”转变为“编辑”，承担最终的校对和修正责任。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对AI代理（Agents）的自动化能力和时间表过于乐观。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 自动化高摩擦但低判断力的任务（如个人贷款再融资）更有前景，因为它们决策简单但流程繁琐。但对于需要高判断力（如报税）或缺乏经济激励的任务，自动化难度极大。历史经验表明，自动化复杂事物非常困难且充满例外。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;大型科技公司（如谷歌）在AI平台转型中拥有巨大优势，但能否成功取决于它们能否改变产品构建和市场策略的内在模式。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 巨头拥有“震撼”资产，能以全公司之力进行全面转型宣示（例如Google I/O）。然而，过去的经验表明，即使是成功的产品和技术（如微软的.NET），也可能在几年内过时，因为底层的经济模型和产品范式会改变（例如从软件许可到SaaS）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在有“正式正确性定义”的领域，AI将趋向完全自动化；但在缺乏明确定义或需要大量人类判断的领域，人类+AI的模式将长期存在。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 象棋和围棋因其有明确的输赢规则，最终实现了AI的完全超越。而对于医疗诊断、报税等充满不确定性、例外和主观判断的领域，AI即使能提供辅助，也无法完全取代人类的专业判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;业务写作中，“草稿”（slop）的质量常常不高，AI的引入可能会改变错误的形式而非消除错误。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; AI生成的商业案例研究可能比普通营销人员写得更好、更快。这类似于自动更正功能，虽然解决了常见拼写错误，但引入了新的语境错误。对于“80%的世界没有医疗服务”的人群，即使是AI提供的“平均”或“草稿”级别的医疗知识，也远胜于无。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“你正在提示，尽管它类似英语，但结果是，你只是在编程。你只是在提示中编程。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“最有趣的事情对我来说，在短期内被低估的是，氛围写作。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们必须重新学习如何使用这种工具，然后才知道如何用它提高效率。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“未来可能不是关于杀手级应用，而更多是关于控制滑块。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在你有正式正确性定义的领域，路径将是无自治、部分自治、完全自治。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“自动化极其困难，它受限于例外，受限于判断，而且充满不确定性。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“产品管理的工作就是处理模糊性。正是模糊性阻止了进步。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“世界需要更多‘草稿’。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://a16z.simplecast.com/episodes/where-we-are-in-the-ai-cycle-6ZfbkiTz</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股市场动态：纳指创新高，标普近咫尺；深入分析耐克、特斯拉、半导体及微软，关注经济数据与关税进展</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1C9KizCE9G</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1C9KizCE9G"&gt;美股 NVDA、AMD、MRVL大涨后，谁会接过半导体大旗？哎，TSLA你们太快了！NKE暴涨，谨慎追高！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次内容提供了美国股市的全面更新，包括纳斯达克指数创历史新高、标普500指数接近新高，并详细分析了经济数据（如GDP、PCE、失业率）和地缘政治动态（如关税谈判、伊朗核问题、美联储人事）。文章深入探讨了耐克、特斯拉以及半导体板块（英伟达、AMD、博通、高通）和微软等主要个股的走势、基本面与技术面分析，并提供了相应的投资策略和风险提示。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章中提出了以下重要概念：
*   &lt;strong&gt;“容涨阶段”&lt;/strong&gt;：指市场处于一种缓慢但持续上涨的状态，通常在没有明显利空或资金持续推动的情况下，由投资者害怕错过（FOMO）的情绪推动。文章类比为“你不卖我不卖，大家慢慢推formal再买”。
*   &lt;strong&gt;“期权墙”&lt;/strong&gt;：指在特定价格点位，存在大量未平仓的期权合约，形成对股价上涨或下跌的阻力或支撑。突破“期权墙”意味着克服了这一显著的市场障碍。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章的主要观点如下：
*   市场目前处于“容涨阶段”，虽然指数持续走高可能引发恐高，但无需过度恐慌，因市场不会在毫无征兆下暴跌，有消息出现再行动即可。
    *   支撑：目前市场情绪良好；关税谈判旷日持久，若白宫决定先实施温和关税并延期，是正常过渡而非突变。市场下跌通常会有迹象和反馈，不会出现指数一天跌10%的情况，投资者有时间应对。
*   华尔街分析师此前基于最差关税和高利率预期大幅下调了标普盈利预测，但实际情况可能不会那么悲观，市场已开始计价更鸽派的政策预期。
    *   支撑：个人推测最差的关税政策（如数百%）不可能实施，因为那将导致贸易无法进行；明年的美联储政策可能偏向鸽派，市场已开始提前炒作和计价这一预期。判断标普EPS（每股收益）的预测值已在二季度财报结束后触底，后续将逐渐上调和修复。
*   耐克在发布财报后虽先跌后涨，但其基本面仍处于衰退期，盘后价格已超前一年估值，追高需谨慎。
    *   支撑：耐克第四财季销售同比下降12%，盈利萎缩，反映出大幅降价清理库存和运营支出增加；公司预计关税将导致全年毛利率下降0.75个百分点，复苏需要时间。盘后股价已涨到69美元，超过了其一年后的前瞻估值上限（54-68），且在技术面上方存在70.9-80.3美元的强压力区，套牢盘众多，不易突破。
*   特斯拉今日小幅下跌且成交量大幅萎缩，表明大卖家暂时停止抛售，有助于稳定盘面；但大量末日期权（特别是价外看涨期权）的出现，反而可能抑制股价明日的上涨。
    *   支撑：成交量大幅萎缩，与前两天的放量卖盘形成对比，说明疯狂抛售的卖家已暂停。然而，大量未平仓的看涨末日期权（主要集中在市价上方的325-350美元档位），其远离当前股价的价外性质，降低了被挤压的概率，反而可能对正股价格上涨形成压制。
*   半导体板块内部可能出现轮动，博通（AVGO）和高通（QCOM）有望接力领涨，尤其高通具备补涨潜力且估值合理。
    *   支撑：当前领涨的MRVL已进入中等压力区，预计速度放缓；AMD在连续大涨后已严重超买，需要喘息。博通（AVGO）技术面强势，处于新高右侧且刚进入超买，上方无压力区，有投机资金推动潜力。高通（QCOM）技术面逐渐走稳，筹码稳固，与许多已创新高的半导体股票不同，其尚未突破右侧，具备补涨空间；若能突破175美元，其波段目标可达200美元附近，这既是估值合理区间，也意味着从当前价格有约26%的上涨空间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章包含的行动建议和操作指南：
*   &lt;strong&gt;对于耐克&lt;/strong&gt;: 如果考虑买入，在70美元左右追高需谨慎。若已持有，可选择长期持有（等待一年两年回升至112美元上方以实现翻倍收益），或利用其利好消息进行宽幅波段操作，以降低持仓成本。
*   &lt;strong&gt;对于大盘高位&lt;/strong&gt;: 
    *   在市场处于“容涨阶段”时，无需急于恐慌性减仓，可继续观望，待有重大利空消息出现时再考虑行动。
    *   若资金量足够（如持有整数股），可考虑使用看跌期权（put）进行下行保护，利用正股上涨的利润覆盖期权成本，同时不卖出正股。
    *   小资金或散户若认为已达到预期盈利目标，可选择减仓。核心是放松心态，只要能赚钱的操作就是好操作，不必追求卖在最高点。
*   &lt;strong&gt;关注即将发布的PCE数据&lt;/strong&gt;: 较低的通胀数据将推升提前降息预期，利好市场；反之，若超出预期则为利空。
*   &lt;strong&gt;关注半导体板块的博通（AVGO）和高通（QCOM）&lt;/strong&gt;: 这两只股票可能成为潜在的接力领涨者。但需注意风险控制，尤其是博通目前基本面估值偏高。对于这类股票的投资，需认识到市场并非只涨不跌，且大盘在触及新高后随时可能因消息面掉头。
*   &lt;strong&gt;对于英伟达&lt;/strong&gt;: 若能突破160美元上方并得到板块共振配合，有望走出类似微软的持续上涨走势。
*   &lt;strong&gt;对于微软&lt;/strong&gt;: 在其持续放量上涨的情况下，可暂时继续持有。但同时应做好随时减仓的准备，因为高斜率上涨后必然会有回撤，回撤只是时间问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章中的金句：
*   “只要赚钱的操作都是好操作。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1C9KizCE9G</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从几十万到过亿：一位期权交易者的财富自由与人生感悟</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1wxK6zJE8e</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1wxK6zJE8e"&gt;孔陈:“半年赚到上亿元，我对账户上的数字已经麻木了”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这位受访者讲述了自己如何通过高风险的期权交易，在短时间内将几十万元增值到数亿元的经历，他将成功归因于运气和坚韧的赌性。
他详细描述了财富暴增带来的心理变化，从最初的极度亢奋到后来的数字麻木，以及这笔财富如何彻底改变了他的生活观念、消费习惯和工作心态。
如今，他已实现财务自由，主要依靠利息生活，并计划移民以探索新的诗和远方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要或新鲜概念&lt;/strong&gt;：
*   &lt;strong&gt;期权&lt;/strong&gt;: 一种带有高杠杆，风险极高的投资工具，能够让投资者在短时间内实现巨额盈亏。
*   &lt;strong&gt;零和市场&lt;/strong&gt;: 指一方的收益必然意味着另一方的损失的市场，例如期权市场，即“你赚的话就会有别人亏”。
*   &lt;strong&gt;财富自由&lt;/strong&gt;: 个人所拥有的资产产生的被动收入足以覆盖其所有生活开销，从而摆脱为金钱工作的状态。文中提及“基本上想上班跟不想上班其实也没区别了”，以及“对工作可以随时跟老板说不做了”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点&lt;/strong&gt;：
1.  高风险投资的成功并非完全依赖个人能力，运气和坚定的“赌性”是关键因素。
    *   “我觉得不是我的眼光，特别做到，就是第一个是运气，第二个是我我赌性坚强，我敢梭哈。”
    *   案例：去年9月底从几万元翻到几百万元，今年年初又从几百万元翻到数亿元。
2.  财富达到一定规模后，数字的增减会让人感到麻木，不再带来强烈的情绪波动。
    *   “后面的话呢，几千万几个亿其实无所谓了。”
    *   “我那我那笔做了过亿之后，我其实那天睡得很好，数字已经麻木了是吗？”
3.  即便实现了财富自由，对物质的欲望和消费也可能保持较低水平。
    *   “对我来说物欲是很低的。”
    *   “最大的一笔消费是什么？加油。真的，我加油的话，车可能三三四百。”
    *   “我觉得车对我来说就是个工具，我没必要去通过这种去那个。”
4.  “富贵不还乡”可能比衣锦还乡更好，可以避免不必要的麻烦和亲友借贷。
    *   “老家那边肯定是有人要借钱的，呵呵不是拒绝，有的时候你说其实没关系，但是说多了人可能觉得你就是不好，所以有的时候说好像说富贵要还乡，其实有的时候富贵不还乡也挺好的。”
5.  财富带来的自信能深刻影响一个人的工作表现和人际关系，甚至能促进其更好地完成工作。
    *   “有了这份自信之后，身边的同事，上级啊，这些甲方乙方感觉我反反而把以前没有做好的东西反而做好了。”
6.  社会并非绝对平等，原生家庭背景和资源在个人机会的获取上扮演着重要角色。
    *   “我爸是之前是出来打工的，我算是农民工农民工啊，我穷人家的孩子，你只有比别人更努力，你只有比别人更拼，才能拿到一张船票啊。”
    *   “那些有资源，家里有钱或者家里有权的人，即使不努力，即使摆烂嗯，还是有很多船票，他们可以想选哪一艘船，哪一艘船。”
7.  对于伴侣因金钱而在一起的情况，可以接受，但前提是自己喜欢对方且对方人品可靠，不能有底线。
    *   “其实这个我是可以接受的，但是我觉得我要喜欢他。”
    *   “这种不是值得批判的东西，只是说你不能底线太低了。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议或操作指南&lt;/strong&gt;：
*   &lt;strong&gt;财富保值与增值&lt;/strong&gt;: 在实现巨额收益后，将大部分资金转移到风险较低的债券型基金中，以确保资产的稳健增值和休息。
*   &lt;strong&gt;未来生活规划&lt;/strong&gt;: 考虑移民以获取新的身份和居住环境，同时在内地寻找一份与金融相关的工作，以保持有事可做，避免无所事事。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句&lt;/strong&gt;：
*   “诗和远方是很美好的，但是我不知道远方在哪里，也不知道诗在哪里。”
*   “人说起来平等，我觉得其实是不平等的。”
*   “你只有比别人更努力，你只有比别人更拼，才能拿到一张船票。”
*   “像那个佛一样的，你如果刷一层金的那张金衣的话，人也会更虔诚。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1wxK6zJE8e</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩根士丹利周五新经济热点前瞻：宁德时代科技创新与投资价值深度解析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1xVKBzSEED</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1xVKBzSEED"&gt;2025-6-27 大摩最新闭门会 电动汽车龙头暗藏什么玄机&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本次摩根士丹利直播深入分析了宁德时代（CATL）的投资价值，强调其作为科技创新者而非传统零部件制造商的定位。
文章详细探讨了宁德时代在技术革新、市场份额、财务表现上的亮点，并回应了市场对其面临的需求放缓、价格战及地缘政治风险的担忧。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的或者新鲜的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;电池的摩尔定律&lt;/strong&gt;：指电池能量密度每两年提升约20%，类似于半导体行业的摩尔定律。这背后的驱动力是头部电池企业在材料科学体系和动力总成（如CTP、CTC）方面的持续研发投入。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代是科技创新者，而非普通汽车零部件企业&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 市场常将其与福耀玻璃等普通制造业企业比较，但其盈利能力和在电子科技领域的领先地位不符此定位。宁德时代通过持续的技术迭代（如麒麟电池、神行电池、双核动力系统、一体化CTC/CTC解决方案）引领电池动力系统和零碳经济的发展，深入材料科学层面进行创新。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代即使在利润率下降的情况下，投资资本回报率（RIC）仍在提高，并保持良好自由现金流&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 电池成本和价格虽在下滑，但公司通过提升能量密度、超级拉线和提高良率等方式，显著提高了资本的投入产出比。公司已累计1200-1300亿自由现金流。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代市场份额稳固且持续增长，尤其在欧洲市场份额快速提升&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 全球市场份额以稳健速度增长，中国市场份额稳定在42%左右。在欧洲，其市场份额从3年前的20%增至目前的42%（去年35%），在大众汽车的份额从20%提升至60%，并在Stellantis保持大份额。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场对中国电动车需求放缓的担忧可能过度或仅是短期波动&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; EV渗透率增长并非线性，短期放缓是正常现象，之后会再加速（参考欧洲市场经验）。长期渗透曲线和结构性增长趋势不变。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代的增长驱动力多元，远超中国乘用车电动化&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;单车带电量持续提升：&lt;/strong&gt; 受“电池的摩尔定律”驱动，未来无负极技术和固态电池技术将进一步推升能量密度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;欧洲电动化加速：&lt;/strong&gt; 受碳排放目标和新车型（如大众ID.7）驱动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;电动轻卡和重卡市场：&lt;/strong&gt; 电动轻卡渗透率已达8%，预计年内达到10%的拐点，有望像乘用车一样加速渗透。宁德时代在商用车领域以“每循环成本”的最低优势（而非每千瓦时成本）占据主导。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;换电网络布局：&lt;/strong&gt; 宁德时代正大力建设换电网络（与中石化合作），通过电池租赁模式降低用户成本，利用峰谷电价套利，并为自身构建强大行业壁垒。其标准化巧克力电池块可通用于乘用车和重卡。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;比亚迪的价格战对宁德时代影响有限，甚至没有影响&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 宁德时代主要服务高端车型（国内70%以上车型售价高于25万人民币，欧洲市场也属高端），比亚迪的价格战主要影响中低端市场。过去7年电池价格下降80%的同时，宁德时代的RIC反而提升，表明其抗压能力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代财务保守，拥有巨大的“隐藏利润池”&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 公司在资产负债表中计提了约700亿的“预计负债”（主要为质保金和客户返利），但实际每年发生的质保金仅0.3%左右。这笔资金可以抵御未来风险，并在需要时释放以稳定利润，但目前未被市场计入估值溢价。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;储能业务的全球繁荣能支撑宁德时代未来几年的高增长，且中美贸易摩擦影响已计入模型&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 全球储能市场（包括中国、中东、澳大利亚、欧洲）正在爆发。模型已保守假设2024年美国储能份额从40%降至10%（特朗普加征关税消息已导致股价下跌15%），即使如此，储能业务仍能贡献每年20%的复合增长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代是未被市场充分认可的“Power AI”标的&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 宁德时代已参与各类AI领域（Robot Taxi、低空经济、人形机器人）投资。其电池技术（如双核动力系统）是低空经济等AI应用的关键，解决了动力系统安全性问题。它为数据中心提供储能解决方案，是AI计算的重要电力支持。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对投资者建议：&lt;/strong&gt; 观察汽车市场时，除了看整体行业板块，更要关注每个车型、每个车企单独的model cycle，以及其定位、定价和订单爬坡节奏。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们认为它只是一个嗯电池动力系统的引领者啊 和开拓者呃 将来这个零碳经济的呃一个引领者开拓者啊”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“谁统治小EV 谁就可以统治啊这个低空经济呃”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1xVKBzSEED</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>火箭实验室股价飙升再探太空板块投资热点与策略</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1fbKBzBEws</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1fbKBzBEws"&gt;RKLB火箭实验室为何暴涨? 太空板块还有投资机会吗?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章深入探讨了火箭实验室(RKLB)近期股价的暴涨现象，并以此为切入点，全面分析了太空板块的投资潜力和未来趋势。同时，作者为投资者提供了在此高增长领域中，尤其是面对高位股价时的具体投资策略。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要的概念及其解释：
*   &lt;strong&gt;太空竞赛与国家安全&lt;/strong&gt;：宏观层面决定太空板块持续热度的两大核心驱动力。在地缘政治不稳背景下，各国国防预算提升，对太空能力的依赖加剧，从而推动了太空产业发展。
*   &lt;strong&gt;火箭发射产业的突破&lt;/strong&gt;：火箭发射成本的降低（如SpaceX猎鹰9号、新建、中子火箭等）是带动整个太空经济发展的基石，使得各类太空应用得以指数级发展。
*   &lt;strong&gt;太空应用四大类&lt;/strong&gt;：
    *   &lt;strong&gt;通讯&lt;/strong&gt;：如手机直连卫星、星链网络、6G网络等，是其中最重要的应用。
    *   &lt;strong&gt;国防&lt;/strong&gt;：如金琼（Golden Dome）等导弹防御系统，涉及太空武器部署，加剧太空军备竞赛。
    *   &lt;strong&gt;其他应用&lt;/strong&gt;：如点到点运输（地球间快速货物运送）和物联网（支持无人出租车、人形机器人等）。
    *   &lt;strong&gt;向往星空&lt;/strong&gt;：人类本能需求，包括太空旅游、星际探索等，具有巨大精神影响力。
*   &lt;strong&gt;看多期权投资策略&lt;/strong&gt;：
    *   &lt;strong&gt;Sell Put (卖出看跌期权)&lt;/strong&gt;：在看多并希望长期持股时使用，通过收取权利金，等待股价跌至行权价时买入股票的机会。不一定能接到正股。
    *   &lt;strong&gt;Buy Call (买入看涨期权)&lt;/strong&gt;：在看多并希望长期持股时使用，支付权利金，锁定未来以确定价格买入股票的机会。一定能接到正股。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要观点：
*   太空板块的持续热度由宏观层面的“太空竞赛”和“国家安全”所驱动，而非短期市场波动。
    *   支撑逻辑：地缘政治不稳定、北约国家国防预算提高、人类探索星空的本能需求。
*   火箭发射技术的进步是推动整个太空经济发展的关键，它显著降低了成本，从而催生了广泛的太空应用。
    *   支撑逻辑：SpaceX等公司降低发射成本的案例，以及未来6G、物联网等对太空通信的依赖。
*   即使在股价已处高位时，长期投资者仍可考虑分批建仓或通过期权策略参与太空板块投资。
    *   支撑逻辑：长期持有视角可控风险；提供Sell Put和Buy Call两种期权操作作为替代策略。
*   作者的投资策略将重心放在AI相关领域，认为AI对未来投资组合至关重要，其次才是太空板块。
    *   支撑逻辑：AI渗透半导体、新兴医疗、应用软件、无人机、便携式核电等多个领域，是作者投入最多时间和精力的领域。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行动建议：
*   对于希望建仓或加仓高位太空股票的投资者，如果直接购买正股感到不适，可以考虑以下策略：
    *   &lt;strong&gt;部分建仓正股&lt;/strong&gt;：若作为长期投资者，分批建仓的风险是可控的。
    *   &lt;strong&gt;利用看多期权&lt;/strong&gt;：
        *   &lt;strong&gt;Sell Put&lt;/strong&gt;：确定一个能长期持有RKLB的价位，选择相应行权价，旨在未来以该价格买入股票并赚取权利金。
        *   &lt;strong&gt;Buy Call&lt;/strong&gt;：确定一个能长期持有RKLB的价位，支付权利金，锁定未来以特定价格买入股票的机会。
    *   核心理念：选择适合自己的操作方式，并基于长期持股目标设定合适的行权价和平衡价。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金句：
*   “市场要它涨，它就是要涨，有的时候股市都没有原因。”
*   “如果你的投资portfolio里面一定要有相当比例的AI，特别是AI应用。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1fbKBzBEws</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>听妈妈的话？美股泡沫化警讯，台币升值与AIT空缺下台湾金融业面临荷兰病危机</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1fYK6zCEpK</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1fYK6zCEpK"&gt;20250627&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文分析了当前美国股市的高估风险，指出巴菲特指标、周期调整本益比和市销率均创历史新高，预示美联储货币政策面临两难困境。文章接着探讨了新台币的异常升值，认为这可能与美国在台协会（AIT）理事主席长期空缺，暗示台美关系中的不确定性有关，而非单纯的美方要求。最后，文章详细阐述了“荷兰病”理论，并将其应用于台湾，指出台湾经济过度依赖台积电可能导致的产业结构失衡和金融风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念与解释：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;巴菲特指标 (Buffett Indicator):&lt;/strong&gt; 指美国股市总市值除以美国GDP的比率。文章指出，目前该指标高达2.14倍（214%），远超历史水平，是重要的市场高估警讯。
*   &lt;strong&gt;周期调整本益比适应率 (CAPE Ratio / Shiller PE):&lt;/strong&gt; 一种通过长期周期调整的本益比指标。文章提到，当前该指标为36倍，高于历史标准差的1.96个标准差，进一步印证美股高估。
*   &lt;strong&gt;市销比 (Price-to-Sales Ratio):&lt;/strong&gt; 指股市市值除以上市公司营收的比率。文章指出，标普500的市销率目前接近3倍（2.92），为历史新高，意味着投资者需要用高代价来换取每单位的营收。
*   &lt;strong&gt;荷兰病 (Dutch Disease) / 资源诅咒 (Resource Curse):&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;荷兰病:&lt;/strong&gt; 源于1970年代荷兰发现北海油田后，经济学家观察到的现象。指单一产业（如资源出口或具有特殊比较优势的产业）的蓬勃发展，导致国家外汇收入大幅增加和本币升值，进而损害其他出口型制造业的竞争力，并刺激不可贸易部门（如房地产、餐饮、医疗等内部需求型行业）的需求和成本上升，最终可能导致产业结构失衡和经济危机。
    *   &lt;strong&gt;资源诅咒:&lt;/strong&gt; 通常指拥有丰富自然资源的国家反而经济发展缓慢或陷入困境。文章指出，荷兰病与资源诅咒有相似的表象，但本质上略有不同。
    *   &lt;strong&gt;文中案例与类比:&lt;/strong&gt;
        *   &lt;strong&gt;英国（1986年）:&lt;/strong&gt; 金融业大开放后蓬勃发展，导致英镑强势，排挤了英国制造业的生机。
        *   &lt;strong&gt;美国旧金山湾区（过去10年）:&lt;/strong&gt; 高科技产业的疯狂发展使得当地其他行业因高昂的土地、劳动力和生活成本而难以生存，寸草不生。
        *   &lt;strong&gt;丹麦（近期）:&lt;/strong&gt; 因减肥药诺和泰（诺和诺德）的出口繁荣，也出现了类似荷兰病的经济现象。
        *   &lt;strong&gt;台湾的台积电:&lt;/strong&gt; 台积电的出口收入占台湾GDP约五分之一，导致劳动力和资本向该产业集中，推高内部成本，并导致台币升值，从而损害了台湾其他制造业的竞争力。同时，台积电带来的高收入刺激了竹北等地的房地产和餐饮等不可贸易部门的需求，但长期看可能导致泡沫化，使其他产业“寸草不生”。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;美国股市高估风险巨大，应警惕“利多出尽”的转折点。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据支撑:&lt;/strong&gt; 巴菲特指标（美股总市值/GDP）高达2.14倍（214%），创历史新高；周期调整本益比高达36倍，远超历史均值；标普500市销率接近3倍（2.92），亦为历史新高。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 美联储降息空间非常小，因为降息可能进一步引发资产价格泡沫化，而实体经济不佳又使得紧缩政策不可行，这种矛盾使得美联储政策非常难做。美国参议院7月4日通过预算和7月9日对等关税宽限期满后，川普政策可能面临“利多出尽”的风险。
*   &lt;strong&gt;新台币大幅升值可能与政治干预及“荷兰病”有关，而非仅仅是市场行为或美方明确要求。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据支撑:&lt;/strong&gt; 台币升值幅度远超其他亚洲货币，一度达到28.7，刷新三年新高。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 美国在台协会（AIT）理事主席职位空缺长达半年，暗示台美之间缺乏有效沟通渠道，台湾当局可能为了迎合美方而做出过度表态，导致台币被动升值。
    *   &lt;strong&gt;案例支撑:&lt;/strong&gt; 2004年AIT理事主席夏欣被拔官后，职位空缺两年，期间发生了红衫军倒扁事件，表明美方对台湾政治态度的长期影响。
*   &lt;strong&gt;台币升值和美元贬值已对台湾金融业造成巨大损失，并可能引发金融危机。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据支撑:&lt;/strong&gt; 台湾寿险业前5个月累计亏损高达495亿，仅5月份单月亏损就达1066亿，创历史新高；寿险业净值大幅减少17.8%，相当于消耗了五分之一的资本准备。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 尽管过去通过会计方法掩盖了美债崩跌的损失，但本次台币大幅升值（美元贬值）导致对外投资损失无法再被掩盖，使得金融业面临资本不足和信用风险。此外，台湾外资在期货市场的空单创纪录，预示可能存在对台湾金融市场的狙击。
*   &lt;strong&gt;台湾经济深陷“荷兰病”困境，过度依赖台积电可能导致其他产业“寸草不生”。&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 台积电的出口占据台湾经济的很大一部分（直接约五分之一），吸引了大量劳动力和资本，导致其他传统制造业的劳动力成本上升，竞争加剧。同时，台币升值进一步打击了其他出口产业的竞争力（如机械业、石化业已面临巨大压力）。房地产和旅游等不可贸易部门虽然因高收入流入而暂时繁荣，但长期可能面临泡沫化风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议/操作指南：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;抱好实物资产:&lt;/strong&gt; 建议持有实物黄金。可以利用黄金期货做空来赚取收益，再将这些收益用于购买实物黄金，但不要轻易出售持有的实物黄金。
*   &lt;strong&gt;持有本币:&lt;/strong&gt; 特别是在亚洲地区，持有本币可能是目前最安全的货币选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “高点不怕利空怕利多出境”
*   “利多的可能性相当大因为关税的谈判进展超出预期为什么超出预期因为从到尾就不是关税问题”
*   “北京枪声异响外资满载而归”
*   “寸草不生”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1fYK6zCEpK</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>第964天投资日记：餐饮困境折射经济下行，白酒板块投资策略及市场风险提示</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1iXKqzPEgu</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1iXKqzPEgu"&gt;第964日投资记录：继续保持防御状态，等待好价格&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者分享了其第964天的投资记录，概述了账户市值、现金储备及仓位情况。文章深入分析了当前市场现象，如高端酒店售卖盒饭，并以此警示实体餐饮业的严峻形势。在此基础上，作者阐述了对白酒板块的“衰退预期”投资策略，并提醒警惕港股中的投机风险。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念与解释：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;衰退预期 (Recession Expectation)&lt;/strong&gt;：一种投资理念，指在评估公司价值时，不以其历史增长或乐观的未来增长预期为基准，而是假设其业绩可能面临衰退，从而设定更保守的估值和买入价格，以 확보更宽裕的安全边际。
*   &lt;strong&gt;主要矛盾 (Primary Contradiction) 与 次要矛盾 (Secondary Contradiction)&lt;/strong&gt;：源自哲学概念，作者将其应用于市场和政策分析。指在特定时期，影响事态发展最核心、最主要的因素为“主要矛盾”，其他次要因素为“次要矛盾”。二者会根据实际情况和政策侧重而轮换，例如政策重心从纪律整顿（主要矛盾）转向财政收入（次要矛盾）时，相关行业可能迎来修复。
    *   &lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：作者以腾讯游戏版号受限为例。当时，对青少年教育管理是“主要矛盾”，游戏行业（被视为“精神鸦片”）是“次要矛盾”。当教育问题整顿完毕后，游戏版号重新发放，游戏行业属性又回到“主要矛盾”，从而恢复发展。同理，高端白酒的商务消费受限是当前“主要矛盾”下的“次要矛盾”，但其作为财政收入来源，未来可能随矛盾轮换而放松。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
*   高档酒店（如咸亨酒店）开始大面积售卖盒饭，表明实体餐饮行业面临的困境远比社会零售数据反映的要严峻得多。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;：高端酒店通常注重品牌形象和价格定位，若非经营极其窘迫，不会采取降低身段、可能损害长期品牌价值的销售方式。官方社会零售数据显示实体餐饮增速乐观，与酒店实际情况形成鲜明反差。
*   对于白酒板块的投资，应抱持“衰退预期”，而非“成长预期”。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;：以五粮液为例，当前14倍市盈率和4%左右的股息率看似便宜，但若按增长预期买入，一旦业绩不及预期，将缺乏容错空间。建议在股价更低、股息率达到5.5%以上时（例如五粮液跌至一百多元，茅台跌至1200多元），即使出现20%的业绩衰退预期，也能提供更安全的买入机会。
    *   &lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;：与此前在腾讯跌至200港币、提供6%回报率时买入的逻辑相似，当时也是在最悲观预期下买入。
*   港股市场近期投机氛围浓厚，“赌狗”增多，小市值股票出现剧烈波动，具有A股化的趋势。
    *   &lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;：冠城钟表盘中暴涨110%后回落20%，香港中旅等股票出现投资者追高被套的情况。此类股票往往是无人关注的小票，被资金短线爆炒，风险极高。
*   作者的私信量巨大，难以逐一回复，并非不礼貌，而是精力有限。
    *   &lt;strong&gt;数据支撑&lt;/strong&gt;：在过去两个多月回复了1600多个问题，同时兼顾论文、学业、交易和日更。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议与操作指南：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;保持耐心&lt;/strong&gt;：在当前市场环境下，投资者应避免急躁，不要因手握现金而冲动消费。
*   &lt;strong&gt;利用逆回购&lt;/strong&gt;：如果市场缺乏好的投资机会，可以进行逆回购操作，既能获得收益又能防止自己盲目交易。
*   &lt;strong&gt;白酒投资策略&lt;/strong&gt;：若要配置白酒，应等待股价进一步下跌至可以给出更高股息回报（如5.5%甚至6%以上）的区间，即使考虑业绩衰退20%的极端情况，也能保持投资安全边际。
*   &lt;strong&gt;规避高风险投机&lt;/strong&gt;：避免参与港股市场中无基本面支撑的小市值股票的短线投机，这些股票波动巨大且不可预测，极易造成大额亏损。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “你现在以14倍估值的这个位数增速，再加上4%点几的股息，这种乐观的角度去看的话，给自己没有退路对吧？不是说这个价格你不能买，而是说这个价格你买了之后，你没有容错率。”
*   “当这个矛盾积累到某一个程度的时候呢，这个次要矛盾就会被升级成主要矛盾，然后我们的纪律整顿过之后，主要矛盾会变成次要矛盾。所以它是会进行轮换的。”
*   “很多朋友说看不懂商业模式，我在龟龟视频当中已经说的很明白了，白酒的话最明显的就是应收账款很小，他都是赚真钱为主的，同时他的资本开支很低。”
*   “我认为现在的最主要的就是耐心，就不要着急，很多朋友的话呢就经常着急，这个钱拿到手上不买点东西难受死了，你要这么难受的话，就跟我一样，天天逆回购。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1iXKqzPEgu</guid>
      <pubDate>Fri, 27 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>股息ETF逊于S&amp;P500备兑看涨期权ETF：收益与风险表现深度解析</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=hEusDtYpAxM</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=hEusDtYpAxM"&gt;Why DIVIDEND Investing (SCHD, VYM) is LOSING to Covered Call ETFs | Get Higher Income &amp;amp; RETURNS!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文比较了股息型ETF（如SCHD、VIG）与追踪S&amp;amp;P 500指数的备兑看涨期权ETF（如GPIX、SPY、Tespy）的表现，论证了后者在总回报、派息率和风险控制方面均优于前者。作者认为，股息型ETF由于其选股标准限制，错过了过去十年高增长的科技股，导致整体表现落后于大盘和备兑看涨期权ETF。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;股息型ETF (Dividend ETFs):&lt;/strong&gt; 投资于定期派发股息的股票的交易所交易基金，旨在为投资者提供稳定的现金流。文中使用SCHD（Schwab U.S. Dividend Equity ETF）、VIG（Vanguard Dividend Appreciation ETF）、VYM（Vanguard High Dividend Yield ETF）、SDY（SPDR S&amp;amp;P Dividend ETF）和DVY（iShares Select Dividend ETF）作为例子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;S&amp;amp;P 500 备兑看涨期权ETF (S&amp;amp;P 500 Covered Call ETFs):&lt;/strong&gt; 投资于S&amp;amp;P 500指数成分股，并通过卖出看涨期权来产生额外收入的交易所交易基金。这种策略旨在提高收益率并降低波动性。文中使用GPIX、SPY和Tespy作为例子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;总回报 (Total Return):&lt;/strong&gt; 衡量投资表现的关键指标，包括资产价格变动（资本利得或损失）和投资所产生的收入（如股息或期权费）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;S&amp;amp;P 500备兑看涨期权ETF在总回报和收益方面优于股息ETF，且风险更低。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑:&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;GPIX和SPY在过去一年的总回报方面，优于VIG和SCHD。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tespy（日内备兑看涨期权ETF）的总回报（9.85%）也优于VIG（7.94%），即使不复投股息，Tespy表现依然更佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;备兑看涨期权ETF的派息率远高于股息ETF：GPIX约为8%（年化，月度派息），SPY约为12%（年化，月度派息），Tespy约为14-14.5%（年化，月度派息）。相比之下，VIG的派息率约为1.69-1.7%，SCHD略低于4%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 备兑看涨期权策略通过出售看涨期权产生额外收入，且由于收取期权费，具有降低整体风险的特性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;股息ETF的表现落后于S&amp;amp;P 500整体市场。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑:&lt;/strong&gt; 在过去3年、5年和10年，S&amp;amp;P 500指数的总回报率始终高于所有被提及的股息ETF。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;股息ETF表现不佳的主要原因是其投资组合排除了高增长的科技股。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 股息ETF的选股标准限制了它们只能投资于派发股息的股票。然而，过去5-10年表现最好的股票（如英伟达、Magnificent 7、亚马逊、特斯拉）多为高增长的科技股，它们通常不派发股息或派发极少股息，因此未被纳入股息ETF。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑:&lt;/strong&gt; SCHD在信息技术行业的配置比例非常低，而该行业是过去十年表现最好的板块。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑:&lt;/strong&gt; VIG近期表现优于SCHD的原因在于，VIG的投资组合中包含了更多科技股（如Meta、微软、苹果等），尽管它们只派发少量股息，但其高增长贡献了显著回报。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;S&amp;amp;P 500备兑看涨期权ETF能够同时获得S&amp;amp;P 500的整体增长和高收益。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑:&lt;/strong&gt; 这些ETF持有S&amp;amp;P 500指数成分股，意味着它们能捕捉到包含高增长科技股在内的整个市场的表现，同时通过备兑看涨期权策略产生高额的被动收入。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对于追求被动收入和较低波动性的投资者，S&amp;amp;P 500备兑看涨期权ETF是比传统股息ETF更好的选择，因为它能提供更高的收益、更好的总回报表现和更广的多元化（包含整个S&amp;amp;P 500）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;"S&amp;amp;P 500 covered call ETF is far superior than investing in a dividend ETF."&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;"When you're writing covered calls... you're actually lowering the risk."&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=hEusDtYpAxM</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>从龟缩到做空：当前市场交易策略、持仓调整与热门股分析</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=_WCU2iYHrvg</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_WCU2iYHrvg"&gt;高位混沌、信号紊乱：我看到的不只是风险|TSLA和CRCL后续&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章阐述了作者的交易策略从防御性（龟缩）转向看空做空，并详细说明了当前投资组合的调整，增加了看空仓位。作者分析了多种市场数据来支撑其看空观点，并具体讨论了热门股票CRCL（稳定币概念股）和特斯拉的交易机会与风险，强调了交易边界和心态管理的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;龟缩转向做空&lt;/strong&gt;：指作者的投资策略从保守防御转变为积极的做空操作，由仓位决定。
*   &lt;strong&gt;游资对于新股的炒作&lt;/strong&gt;：描述了短线投机资金如何炒作新上市股票，使其价格脱离基本面快速上涨，并以CRCL为例进行了阐述。这类股票往往波动巨大，风险极高，且后续可能长期处于低迷状态。
*   &lt;strong&gt;市场宽度背离&lt;/strong&gt;：指大盘指数创新高，但上涨股票的数量或广度（如200日均线以上股票比例）并未同步，显示市场上涨缺乏普遍性支撑，可能预示风险。
*   &lt;strong&gt;Pension rebalance（养老金再平衡）&lt;/strong&gt;：指月末养老金基金为保持资产配置比例，可能卖出涨幅较大的风险资产（如股票）并买入避险资产（如债券），对市场造成卖压。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
*   当前市场策略已从“龟缩”（防御）转变为“做空”（看空）。
    *   &lt;strong&gt;支撑数据&lt;/strong&gt;：增加了SPX和SPY的看跌期权仓位（总仓位达0.7%），并对CRCL、CRWV等股票进行了小仓位做空，期权总仓位约3.5%，其中看空仓位接近1%；股票仓位为0，整体现金仓位约96%。
*   尽管指数表面强劲，但市场内部蕴藏高风险，交易难度极大。
    *   &lt;strong&gt;支撑数据/逻辑&lt;/strong&gt;：近70%公司进入禁末期（无法回购），削弱买盘力量；CTA（商品交易顾问）仓位高，后续影响有限；高盛预测月末养老金再平衡可能带来280亿美元卖压；散户情绪并非过度乐观，但参与度高（如特斯拉、英伟达炒作），部分游资可能被统计为散户，推动短线炒作形成“逼空”。
    *   &lt;strong&gt;支撑数据/逻辑&lt;/strong&gt;：市场宽度出现背离，如纽交所多数股票宽度在70%左右时，新高力度不足；200日均线以上股票比例在上涨后回落至55%，显示上涨动力不足。
    *   &lt;strong&gt;支撑数据/逻辑&lt;/strong&gt;：VIX指数若进一步下降至14-15区间，MACD形成底部结构，可能提供做空机会，但通常只会是3%左右的重仓位，且以3-6个月后的期权为主。
*   对新上市热点股（如CRCL）的炒作是投机行为，风险巨大，不宜盲目追高。
    *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：CRCL的IPO定价在三四十美元，开盘即翻倍至六十多美元，短期内最高冲至三百多美元，但基本面无重大变化，盈利主要来自短期美债收入，波动极大（单日振幅超20%），且衍生品价格昂贵。
    *   &lt;strong&gt;支撑案例&lt;/strong&gt;：类比Reddit、Coreweave、ARM、Coin等次新股的走势，通常快速拉升后经历长期盘整或下跌，消化套牢盘。
*   特斯拉在当前位置不具备良好的投机机会。
    *   &lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：330-370美元区间存在大量套牢盘，短期快速拉升后，这些套牢盘可能不愿割肉，反而等待更高的解套机会；只有经历长时间的震荡或下跌，充分消化套牢盘后，才可能出现新的介入机会。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议/操作指南：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;整体策略&lt;/strong&gt;：从看多转向看空做空，增加看跌期权仓位，并保持高现金仓位（约96%）。
*   &lt;strong&gt;对待热点新股（如CRCL）&lt;/strong&gt;：
    *   不介入不熟悉的、缺乏稳定交易模型的股票。
    *   避免追逐波动极大的股票（如单日振幅超20%），难以止损且仓位控制困难。
    *   认识到衍生品昂贵导致难以上手。
    *   设定交易边界，不属于自己认知范围内的利润就放弃，不盲目追逐。
*   &lt;strong&gt;对待特斯拉&lt;/strong&gt;：
    *   短期内不积极介入，耐心等待。
    *   等待上方套牢盘通过时间或震荡充分消化后，出现明确的收敛形态再考虑介入。
    *   控制情绪，市场机会很多，无需执着于单一股票。
*   &lt;strong&gt;心理建设&lt;/strong&gt;：在市场波动和不确定性高时，保持耐心，避免盲目追高；选择“软柿子”而非“硬骨头”进行交易。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “有些钱不是属于我的，我们就不拿。”
*   “你是否有能力去驾驭这样的股票，你有能力去驾驭这样的金钱，它是否是属于你认知或者属于你盈利中的一部分？”
*   “如果没有任何以交易和实质行动的分享只讲所谓的观点看涨或看跌，那么这种几乎都可以算作是耍流氓行为。”
*   “何必去啃这个硬骨头，等到有软柿子时来的时候，我们捏软柿子。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=_WCU2iYHrvg</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>深入解析四种实战交易策略：趋势、裸K、套利与波动率</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1yGK1zYEMF</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1yGK1zYEMF"&gt;常用的交易方法有哪些？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章详细介绍了四种超实用的交易方法：趋势交易法、裸K交易法、套利交易法和波动率交易法。内容涵盖每种方法的原理、优缺点、适用场景及操作要点，旨在帮助投资者提升交易技能，少走弯路。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;重要的概念包括：
*   &lt;strong&gt;趋势交易法：&lt;/strong&gt; 顺应市场趋势进行交易，核心是趋势一旦形成，大概率会延续。使用移动平均线、趋势线等工具识别方向。
*   &lt;strong&gt;裸K交易法：&lt;/strong&gt; 摒弃一切指标，仅通过K线形态和关键支撑阻力位来判断市场。
*   &lt;strong&gt;套利交易法：&lt;/strong&gt; 利用相同或相关资产间的短期定价偏差进行交易，同时买入低估资产并卖出高估资产，实现无风险或低风险收益。文中举例说明了ETF与成分股、期货与现货、以及不同交易所上市的同一只股票之间的价差套利。
*   &lt;strong&gt;波动率交易法：&lt;/strong&gt; 不预测市场涨跌方向，而是专注于交易市场的波动性。利用隐含波动率等工具，结合期权进行操作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;主要观点：
*   套利交易法单笔收益率可能极低（甚至不到1%），但通过程序化执行和累积效应仍可获利。
    *   数据：单笔收益可能连1%都不到。
    *   逻辑：想赚得多需砸大资金或加杠杆，但同时也放大了风险；对交易速度和成本要求极高；市场越来越成熟，明显的套利机会越来越少。
*   波动率交易法不依赖对涨跌方向的判断，而是从市场波动中寻找机会。
    *   逻辑：利用隐含波动率等工具，在市场大幅波动或特别平静的时候都有机会赚钱，配合期权玩法超灵活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;行动建议和操作指南：
*   &lt;strong&gt;趋势交易法：&lt;/strong&gt; 利用移动平均线和趋势线找到市场大方向，上升时买入，下降时卖出。
*   &lt;strong&gt;裸K交易法：&lt;/strong&gt; 专注于K线形态和关键支撑阻力位进行判断，直接关注开盘收盘最高最低价。
*   &lt;strong&gt;套利交易法：&lt;/strong&gt; 发现相同或相关资产间的定价偏差时，同时买入低价、卖出高价。操作时时刻盯着价差，一般超过或低于平均值两倍标准差时可考虑出手。
*   &lt;strong&gt;波动率交易法：&lt;/strong&gt; 需搞懂复杂的波动率模型和期权希腊字母；可利用OpenVlog等工具实时查看波动率、构建策略、进行压力测试。
*   &lt;strong&gt;总体建议：&lt;/strong&gt; 投资者应根据自身情况选择合适的交易方法，并在投资路上多学多思考。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;金句：
*   “投资路上多学多思考才能越做越好”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1yGK1zYEMF</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>金融天才鲍兹·魏斯曼：二十一点数牌术启示华尔街投资</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1fpK1zdEzb</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1fpK1zdEzb"&gt;扑克学懂优秀交易员的思维是什么？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;金融天才鲍兹·魏斯曼将二十一点数牌的概率计算和风险把握策略成功应用于华尔街投资，尤其是在封闭式基金领域。文章通过他和二十一点游戏的亲身经历，阐述了在不确定性中如何利用概率优势、把握时机，以及培养耐心和情绪控制的重要性。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;二十一点数牌&lt;/strong&gt;：一种在二十一点游戏中通过追踪已出牌的数值来估算剩余牌堆构成，从而判断玩家何时拥有优势的技术。文中解释了“原始计数”和“真实计数”的计算方法（低牌+1，中牌0，高牌-1，然后真实计数=原始计数/剩余牌副数），以及当真实计数为正且高时（如超过3）对玩家有利。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;封闭式基金&lt;/strong&gt;：一种打包了股票或债券并在交易所上市交易的基金。文中指出，这类基金有时会以低于其内部资产净值（NAV）的价格交易，形成“折扣”，这种折扣即是投资者的“优势”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;优势 (Edge)&lt;/strong&gt;：在游戏或投资中，通过概率分析或信息不对称，获得的比对手更高的胜算或预期收益。在二十一点中，高真实计数意味着玩家拥有优势；在封闭式基金中，基金以折扣价交易则代表投资者拥有优势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;案例/类比：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;鲍兹·魏斯曼&lt;/strong&gt;：他因数牌能力被多家赌场禁止入场，但将这种策略成功应用于金融投资，例如在摩根大通“伦敦鲸”事件中通过做空帮助公司挽回约3亿美元损失。他将二十一点中的“判断优势、把握时机、风险承受”等策略直接应用于投资决策。
*   &lt;strong&gt;二十一点与封闭式基金的类比&lt;/strong&gt;：文中将二十一点中的“牌数计算”与封闭式基金中的“折扣计算”进行对比，指出两者都提供了明确的“优势”信号，从而指导投资者在何种情况下加大投入。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;主要观点：&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;赌博中的概率和风险管理策略可直接应用于高风险的金融投资。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：金融天才鲍兹·魏斯曼将二十一点数牌、概率计算和把握最佳下注时机的策略成功应用于华尔街投资。他在摩根大通“伦敦鲸”事件中做空，帮助公司挽回约3亿美元损失，证明了这种策略的有效性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;二十一点数牌并非稳赚不赔，但能显著提升盈利概率。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：文中明确指出，数牌后整个会话结束后盈利的概率大概只有六成，而非100%。这强调了即使有优势，仍存在不确定性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资中的“优势”与二十一点的“优势”在概念上是相似且可量化的。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：在二十一点中，高真实计数（大牌和A多于低牌）是玩家的优势；在封闭式基金中，基金市场价格低于其净资产价值（存在折扣）是投资者的优势。两者都提供了明确的信号，指导何时加大投入。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;耐心是成功游戏和投资的共同美德。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：即便拥有优势，也可能需要长时间等待才能下大注。文中提到玩二十一点可能要坐一小时才下大注，这与投资中难以持续找到击败市场机会、需要耐心等待异曲同工。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;接受输赢是常态，并学会进行情绪管理至关重要。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：拥有优势不保证每次成功，无法控制下一张牌或市场走向。魏斯曼曾经历数亿的快速亏损，但他认为处理逆境和看清大局的能力源于童年对生存概率的理解以及从游戏中学习损失的经验。输钱在好赌局中不必沮丧，投资中运气影响巨大，区分运气和实力需要很长时间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在有明确优势时果断加大投入&lt;/strong&gt;：无论是二十一点（真实计数超过3）还是投资（发现定价错误或封闭式基金存在折扣），都应抓住机会，在有利的概率下加大投入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;耐心等待最佳时机&lt;/strong&gt;：像魏斯曼一样，在游戏或投资中，等待找到明确的优势后再下大赌注，避免盲目行动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养抗压能力和情绪控制&lt;/strong&gt;：理解输赢是游戏和投资的常态。当面临亏损时，要保持冷静，相信基于概率和风险计算的策略，避免情绪化决策。将输赢视为学习和调节情绪的机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句：&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“数牌并非稳赚不赔的方法，整个会话结束后盈利的概率大概只有六成。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“每个人都想预知未来。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“生活中我们很少能预知未来。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“二十一点与封闭式基金非常相似的原因，我热爱封闭式基金是，我知道牌数。二十一点中有牌数计算，封闭式基金中有折扣计算。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你无法控制下一张牌或市场走向，你只能尽力把握概率，当局势对你有利时。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“运气是重要因素。输钱在好赌局中不必沮丧。这类游戏中人们认为运气起决定作用确实如此，而在投资中他们却认为运气无关，他们觉得自己正确，因为自己聪明而我认为运气影响巨大。需要很长时间才能区分谁靠运气谁靠实力。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“体育和游戏的共同点在于，输赢都是其中的一部分，你永远不会有完美战绩，这教会你如何调节情绪。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我认为我的天赋在于处理逆境并看清大局。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1fpK1zdEzb</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>周富盘量化交易周报：原油LPG、中证1000波动率及铜实战分析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1tyK1zrEzx</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1tyK1zrEzx"&gt;本周100%的交易胜率，都做了啥？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文总结了“周富盘”团队一周的量化交易操作，展示了在原油、LPG、中证1000及铜等不同资产上的策略运用，强调了波动率套利和基本面分析的重要性，并推广了一款简化期权交易的工具。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Open5神器&lt;/strong&gt;: 一款旨在简化期权交易的AI工具，特别适合新手。它包含“策略推荐器”功能，能根据用户对市场的不同观点（极度看跌、看跌、中性、看涨、极度看涨）推荐相应的期权策略，将复杂的期权攻略简单化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;波动率套利&lt;/strong&gt;: 一种利用不同市场或不同时间段内资产波动率定价差异进行套利的策略。文中提及在中证1000和铜上，通过比较国内外科波波动率或发现定价错误进行操作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;吃贴水&lt;/strong&gt;: 指通过卖出期权来赚取期权时间价值衰减（贴水）的策略，通常在市场预期震荡或波动不大的情况下使用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;原油LPG空头策略及时反转&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;初期因短期战争可能性低及LPG波动率异常高而果断做空LPG原油波动率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在原油跌停后及时止盈离场，原因在于看跌IV（隐含波动率）跌幅大于看涨IV，表明市场看跌情绪正在减弱，看涨情绪上升，随后反手做多LPG（卖出看跌期权）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中证1000偏震荡偏强，采取吃贴水策略&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;有机构大量卖出看跌期权（卖PUT），判断中证1000跌不动，整体偏震荡且偏强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;策略为“吃贴水稳扎稳打”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中证1000和铜存在波动率套利机会&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;港股与中证1000波动率出现明显差异，认为存在定价错误，提示做空中证1000波动率的机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国内铜的波动率相比国外在过去一年明显偏低，存在划算的波动率套利机会，且同时看涨铜价（delta偏向看涨）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;铜的基本面支撑看涨&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑链条：矿端紧缺 -&gt; 冶炼厂亏损减产 -&gt; 精铜产量减少 -&gt; 库存下降 -&gt; 价格上涨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;周五白天铜的成交量翻倍，外盘铜大涨，波动率飙升，印证看涨判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;简化期权交易&lt;/strong&gt;: 如果觉得期权交易复杂，强烈建议使用“Open5神器”，称其能让“小白也能轻松上手”，新上线的策略推荐器可直接将复杂攻略简化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;系统学习期权&lt;/strong&gt;: 若想系统学习期权，可直接搜索“openvlap.xn”或通过评论区获取免费资源。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“跟着趋势走，准没有错。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“小白也能轻松上手。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“期权真的非常划算。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“复杂攻略了简单化。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1tyK1zrEzx</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股市场动态：标普创历史新高，贸易谈判与核心PCE数据分析，机构资金流向与个股深度解析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1AGK1zeErJ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AGK1zeErJ"&gt;美股 TSLA无语，NVDA发育！分化，机构继续押注哪些权重？标普前瞻点位范围，哪里高估？哪是机会？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;主要内容归纳&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;美股四大指数再次上涨，标普收盘创历史新高，尽管盘中受美加贸易谈判破裂消息影响短暂跳水。文章深入分析了经济数据（PCE、个人支出、消费者信心）对市场的影响，并详细解读了月末资金再平衡背景下，亚马逊、谷歌、Meta等权重股的尾盘异动，指出其为机构资金介入信号。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;异常放量&lt;/strong&gt;：指股票或整体市场成交量在短时间内显著放大，通常是由于月末养老金再平衡、机构再平衡以及期权结算等非基本面因素导致，可能不完全代表真实走势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;尾盘大幅拉升&lt;/strong&gt;：特指某些大盘股在收盘前最后10分钟被直线拉升，表明有大量机构资金主动进场买入，推动股价上涨，而非散户行为。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黄金坑&lt;/strong&gt;：在特定估值测算下，作者认为标普指数可能出现的低点区间（接近5300点），被视为极佳的买入机会。作者基于个人数据测算，将2025年标普的合理区间下限预估在5045点，并指出若关税预期改善，该下限可能上调至5300点附近，构成“黄金坑”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场韧性与机构买盘&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;标普500指数创历史新高，尽管受到美国总统宣布终止与加拿大贸易谈判的短暂冲击，但尾盘迅速拉升，显示买盘意愿强烈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;标普500成分股中，上涨个股数量（337只）多于下跌（160只），上涨广度良好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：尾盘一小时拉升收复失地，标普收创新高，表明市场资金不愿轻易放手。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;核心PCE数据强化美联储观望态度&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月份核心个人消费支出（PCE）环比上涨0.2%（高于预期0.1%），同比上涨2.7%（高于预期2.6%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：核心PCE作为美联储青睐的指标，其高于预期的数据强化了美联储多数官员（除了沃勒和鲍曼）的观望态度。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济数据显现疲软迹象&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月个人支出月率录得-0.1%，不及预期的0.1%，是2021年9月以来的首次负值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;密歇根大学消费者信心指数几乎持平，一年和五年期通胀预期略有下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：亚特兰大联储将二季度GDP增长率从3.4%下调至2.9%，尽管仍高于2%的趋势水平，但反映出经济动能减弱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;机构资金分化追逐权重股&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在月末养老金再平衡、机构再平衡及期权结算影响下，市场出现异常放量，但机构资金对权重股的追逐出现分化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;亚马逊、谷歌、Meta在尾盘最后10分钟出现明显的直线拉升，被认为是机构资金主动介入的信号，代表其走强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;苹果、微软、英伟达、AMD、博通、高通、MRVL、特斯拉在尾盘未出现同等力度的机构大幅拉升，显示机构介入或追逐力度不大，或主要为散户买盘。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;标普500指数估值与未来展望&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;根据最新（5月31日）测算，2026年标普500指数在5045~6166点区间内波动是合理的。若超过6166点，则视为高估。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：受关税影响，对标普500的EPS预期有所下调（2025年EPS增长从13.32%下调至7.2%），导致投行普遍下调标普前瞻预期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反常识&lt;/strong&gt;：尽管市场当前已处于高估区域，但短期资金博弈可能继续推升指数，机构可能继续追逐，以获取超额收益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;：若关税预期进一步改善，标普估值范围可能上调5%左右，上限达到6400-6500点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;末日期权对特斯拉股价的压制&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;特斯拉股价振幅较大但收盘微跌，尾盘没有奇迹发生。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;：作者生动比喻末日期权交易者“疯狂加码”，使得特斯拉“不仅没给他松绑，还给他用绳子继续的捆上手脚，再用胶布封住他的嘴”，导致股价被死死压制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议/操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于Meta、谷歌、亚马逊&lt;/strong&gt;：如果已持有，建议继续持有，因其趋势结构完整，不建议做波段操作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于苹果&lt;/strong&gt;：能够横盘或小幅上涨已属不错，目标区间为220-236美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于微软&lt;/strong&gt;：作者暂未减仓，将继续观察。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于英伟达&lt;/strong&gt;：继续看好其攀升，进入缓慢融涨状态，目标是先推到160美元上方。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于高通&lt;/strong&gt;：若想投机波段，建议等待突破175美元后，可能有10%-15%的向上空间。长期投资者可根据价值面持有。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于标普500的买点&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;激进买点：5830点往上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;稳妥买点：5570~5753点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;黄金坑（超级好的买点）：接近5300点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关于期权投机&lt;/strong&gt;：建议投资者如果想进行期权投机，应踏下心来学习期权相关知识，避免长期“赌”末日期权，以免因低胜率和心态影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“你给人家包的跟粽子一样，屈原看见了都得喊冤。”（描述末日期权对特斯拉股价的压制）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“咱们中餐炒菜就是盐适量，这个适量有时候也不知道是多少量。”（比喻机构资金投入力度从“大勺”变为“捏一点盐”，显示资金介入程度的变化）&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1AGK1zeErJ</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>量化捕捉低效市场：详解Z-score、本福特定律、信息熵、记忆与时间结构等方法</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1iHKCzUE7A</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1iHKCzUE7A"&gt;捕捉低效市场的一些方法 除了z score还能用什么&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文主要探讨了在量化交易中，如何识别并捕捉市场从正常随机状态转向低效、更具可预测性时刻的方法。文章强调，在市场低效时，价格走势变得更易预测，从而提供了潜在的交易机会。文中详细介绍了多种可应用于不同数据类型的量化分析技术，旨在帮助识别这些“不正常”的市场状态。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念与解释&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;低效市场：&lt;/strong&gt; 指市场价格从无序状态变得更具预测性的时期，此时市场提供了捕捉交易机会的可能性。
*   &lt;strong&gt;Z-score：&lt;/strong&gt; 一种衡量时间序列偏离其均值多少个标准差的统计量。它常用于判断数据点是否异常或偏离正常分布范围。文中提到，绝大多数时间Z-score在-2到2之间，超出此范围则可能预示着“奇怪的事情发生了”。
*   &lt;strong&gt;本福特定律（Benford's Law）：&lt;/strong&gt; 一个关于数字出现频率的定律。对于许多自然或未经人为修改的数据集，以数字1开头的数字出现的频率最高，且随着首位数字的增加，其出现频率递减。如果数据集的首位数字频率分布与该定律显著偏离，则可能表明数据不够随机，具有预测性。文中通过对数增长的概念辅助理解，例如从1到2是翻倍，比从2到3翻的倍数要大，所需时间更长，因此1开头的数字更容易被观察到。
*   &lt;strong&gt;KS检验（Kolmogorov-Smirnov Test）：&lt;/strong&gt; 一种统计检验方法，用于判断两组数据分布是否相似，而不要求其服从特定分布。它通过比较两组累积密度函数的最大距离来进行假设检验。
*   &lt;strong&gt;条件熵（Conditional Entropy）：&lt;/strong&gt; 信息论中的概念，衡量在已知某个条件（或上下文）下，某个随机变量的不确定性或随机性。熵值越高，数据随机性越强；熵值越低，数据可预测性越强。文中举例说明，可以将每日回报分为大跌、小跌、横盘、小涨、大涨等类别，通过分析连续三天回报组合（如“423”或“434”）的条件熵，来判断下一个回报类别的可预测性。
*   &lt;strong&gt;赫斯特指数（Hurst Exponent）：&lt;/strong&gt; 一个衡量时间序列长期记忆性或趋势性的指标。当赫斯特指数小于0.5时，时间序列更倾向于反转；等于0.5时，表示随机游走；大于0.5时，表示存在趋势。
*   &lt;strong&gt;自相关函数（ACF）和偏自相关函数（PACF）：&lt;/strong&gt; 统计学中用于分析时间序列与其自身滞后值之间相关性的函数。通过绘制ACF和PACF图并观察其滞后项是否显著偏离零以及其衰减模式，可以揭示时间序列的反转、随机游走或趋势特性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点&lt;/strong&gt;
*   当市场从高效（随机且难以预测）转变为低效时，价格会变得更具预测性，这通常是捕捉交易机会的时机。
    *   （逻辑）正常市场下价格随机，不宜频繁交易；低效市场下价格从无序到有序，存在预测空间。
*   捕捉低效市场的方法并非策略本身，它们是识别机会的工具，回测后不盈利是正常现象。
*   识别市场“不正常”状态的核心思路是：首先明确市场“正常”时的表现，任何偏离即为“不正常”。
    *   （支撑）Z-score通过判断数据是否超出其正态分布的正常范围来识别异常。
    *   （支撑）本福特定律通过检查数据首位数字频率是否符合理论分布来判断数据的随机性，若不符则可能存在预测性。
    *   （支撑）KS检验用于比较当前数据分布与“正常”或历史分布的相似性。
    *   （支撑）条件熵量化数据的可预测性，低熵组合预示高可预测性。
*   信息论中的“熵”可以量化数据的随机性与可预测性，熵值越低表示数据越容易预测。
    *   （支撑）通过计算不同回报组合的条件熵，识别出低熵组合，可作为仅在这些高预测性组合出现时进行交易的依据。
*   时间序列的记忆和时间结构（如赫斯特指数、ACF/PACF）能揭示其未来走势的特性（反转、随机游走或趋势）。
    *   （支撑）赫斯特指数直接反映时间序列的反转、随机游走或趋势倾向。
    *   （支撑）ACF/PACF图通过观察滞后项是否显著偏离零来判断时间序列的趋势性或反转性，例如，ACF逐渐递减且有bar超出置信区间，PACF显示与前一时间点高相关性，表明存在正相关趋势性。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议/操作指南&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;Z-score应用：&lt;/strong&gt; 监测时间序列的Z-score，当其超出正常区间（如-2到2）时，可能预示着价格会向均值回归，可考虑进行相应的多空操作。
*   &lt;strong&gt;本福特定律应用：&lt;/strong&gt; 统计你的数据（需跨越多个量级，如财报数字、交易额、交易量）首位数字的频率分布。若与本福特定律的理论分布存在显著差异，可能表明数据不够随机，具有可预测性，值得进一步研究。
*   &lt;strong&gt;KS检验应用：&lt;/strong&gt; 可用于比较你当前数据的分布（如某个指标的每日值）与历史“正常”分布或目标分布是否一致，以检测异常。
*   &lt;strong&gt;条件熵应用：&lt;/strong&gt; 将你感兴趣的数据（如股票回报）进行分类和组合。计算不同组合的条件熵，识别出熵值较低（即预测性强）的组合。考虑仅在这些低熵组合出现时才进行交易。
*   &lt;strong&gt;赫斯特指数应用：&lt;/strong&gt; 计算时间序列的赫斯特指数，根据其值判断序列是更倾向于反转、随机游走还是存在趋势，从而指导交易策略的制定。
*   &lt;strong&gt;ACF/PACF应用：&lt;/strong&gt; 绘制时间序列的ACF和PACF图。如果图中滞后项显著超出置信区间，表明时间序列存在自相关性（如反转或趋势性），可利用此信息进行预测。例如，ACF逐渐递减并显示趋势，可利用其进行趋势跟踪。
*   &lt;strong&gt;泛化应用：&lt;/strong&gt; 文中提到的方法不限于价格数据，可应用于各种数据，如波动率、交易额等。鼓励读者发散思维，探索这些方法在不同数据上的应用潜力。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句&lt;/strong&gt;
*   “当市场变得低效的时候，那这个时候往往就是机会来临的时候，它代表着这个价格从无序变得更有预测性了。”
*   “最好的情况就是我们先知道他正常的时候什么样，然后不正常的时候，那不就是显而易见了吗？”
*   “如果这个商越高，就代表着我这个数据的随机性越强；如果我的商越低，那这就代表着我的数据的这个可预测性特别强。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1iHKCzUE7A</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>50余家A股巨头赴港上市潮解析：政策推动、企业需求与投资策略</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1MgKBzQEve</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1MgKBzQEve"&gt;全球最大IPO在港上市，大 A 被抛弃了吗？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;今年有超过50家A股企业计划赴H股上市，远超去年同期，这一现象引发了市场广泛关注。文章深入剖析了这一趋势背后的国家顶层设计和企业自身需求，并为普通投资者提供了如何布局的建议。这股上市潮被视为中国资产对接外资的重要战略机遇，而非大A被抛弃的信号。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的/新鲜的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;顶层设计 (Top-level Design)&lt;/strong&gt;：指国家层面宏观的战略规划和政策布局。文章指出，大量A股企业赴港上市是国家高层推动的战略举措，旨在提升香港作为国际金融中心的地位，使其成为中国资产与外资对接的桥梁。选择港股是因为港币可自由兑换美元，能有效打消外资对资本进出自由度的顾虑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;南下资金 (Southbound Capital)&lt;/strong&gt;：指从中国大陆流入香港股市的资金。文章解释，在政策支持下，大量南下资金涌入港股，特别是关注两地同时上市（A+H股）的企业。这背后有大陆金融机构基于研究便利和合规考量，优先选择有A股参照且港股估值更低的公司进行投资的因素。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A股企业赴港上市是国家层面的顶层设计，并非利空大A或A股被抛弃。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：去年4月证监会发布五项措施，今年5月金融三巨头重申提升香港国际金融中心地位。国家旨在将港股打造成中国资产对接外资的桥梁，因为港币可自由兑换美元，解决了外资对人民币非自由兑换的顾虑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;企业赴港上市具有内在需求，即使是账面资金充裕的巨头也需要。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：企业需要募集美元用于全球境外业务拓展，而人民币难以自由兑换美元用于海外扩张。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：国内有1亿人民币的奶茶店想在美国开分店，需要几千万美元，直接兑换可能引起“跑路”嫌疑。赴港上市可吸引国际资本，将港币秒换成美元用于境外扩张，并获得海外资源。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：抓住美元尚有价值的时期，将其投入海外市场，背后有顶层战略推动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;普通投资者应重点关注两地同时上市（A+H股）的企业。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：大陆金融机构人手和研究覆盖面有限，对A+H股公司可以直接套用A股研究成果，简化工作压力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：从合规角度看，有A股参照且港股估值更低的公司，投资决策更容易通过，即使亏损也易于解释。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;验证&lt;/strong&gt;：过去两个月，南下资金大量涌入A+H股，验证了该策略的有效性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A股公司赴港上市不构成A股利空，反而扩大了企业经营范围，长期有利于股价。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：国家实力增强，对港掌控力提升，有能力将香港打造为国际资本进出中国的超级通道。这一顶层设计推动的大趋势，是普通人配置资产的重要机会，机遇大于风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体的激进型和保守型投资者布局建议，以及两地上市企业表格，请通过视频内提示的渠道（小黄车进圈子）获取，搜索“信息积累 0031”文章。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;建议投资者跟着机构的投资思路走，重点关注两地同时上市（A+H股）的企业，特别是港股估值相对较低的那些，因为它们更容易吸引南下资金。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“它涉及到很大的趋势”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“国家就是想要让港股成为中国资产 对接外资的一个桥梁”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你理解了他们的行为偏好呢 就能得出很多很多的推理 咱们跟着机构的投资思路走 那么出错的概率也会更小”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“机遇是大于风险的”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1MgKBzQEve</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特斯拉RoboTaxi奥斯汀试运营：纯视觉AI优势，开启投资增长曲线</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=PZYxnIB076Y</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=PZYxnIB076Y"&gt;乘坐Robotaxi后, 为什么我们觉得特斯拉"稳了"?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;特斯拉RoboTaxi在奥斯汀开放试运营，文章记录了投资者Ray和前特斯拉工程师老于的亲身体验，并深入探讨了其背后的技术路线（纯视觉AI）与Waymo的差异。文中强调了特斯拉RoboTaxi对公司“第二增长曲线”的开启意义，以及其运营模式和盈利前景。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;特斯拉的第二增长曲线:&lt;/strong&gt; 指的是特斯拉通过Robotaxi业务，即自动驾驶出租车服务，开启的新的高速增长阶段，有望使其成为世界上最有价值的公司。这与之前主要依赖电动汽车销售的第一增长曲线相对应。
*   &lt;strong&gt;纯视觉自动驾驶:&lt;/strong&gt; 特斯拉FSD（Full Self-Driving）采用的技术路线，仅依靠摄像头和神经网络进行感知和决策，不依赖Lidar（激光雷达）或高精地图。
*   &lt;strong&gt;Geofence (地理围栏):&lt;/strong&gt; 指的是自动驾驶车辆被限制在其内部运行的特定地理区域。文章中提到特斯拉RoboTaxi在奥斯汀初期运营的geofence区域较小，但其本质与Waymo等依赖高精地图的geofence不同，特斯拉是出于运营稳健的考虑，而非技术能力的限制。
*   &lt;strong&gt;Scaling Law (规模法则):&lt;/strong&gt; 源自大语言模型领域，指随着计算能力和数据量的增加，模型性能会持续提升。文章中认为自动驾驶AI也遵循这一法则，特斯拉通过投入算力和数据优势能够不断提升FSD能力。
*   &lt;strong&gt;Master Plan Part Deux (马斯克第二宏图):&lt;/strong&gt; 马斯克在2016年提出的特斯拉发展计划，其中提到了自动驾驶（Autonomy）和车辆共享（Sharing）是未来的重要部分。文章认为RoboTaxi的推出正是“Sharing”部分的落地，标志着马斯克愿景的实现。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
1.  &lt;strong&gt;特斯拉RoboTaxi业务的推出标志着其第二增长曲线的正式启动，且其自动驾驶技术已“稳了”。&lt;/strong&gt;
    *   Ray和老于亲身体验RoboTaxi，尽管时间短暂，但其丝滑的驾驶体验和零人工干预让他们确信特斯拉的技术实力足以超越Waymo等对手。
    *   FSD已从Beta字样中移除，证明Autonomy（自动驾驶能力）已是“囊中取物”，现在进入了“Sharing”（共享运营）阶段。
    *   特斯拉RoboTaxi首日运营，安全员坐在副驾驶位而非主驾驶位，且首日就开始收费，这体现了特斯拉对技术的极度自信。
2.  &lt;strong&gt;特斯拉的纯视觉自动驾驶路线（不依赖Lidar和高精地图）是正确的，并能实现规模化盈利，而Waymo的重资产路线难以规模化且持续亏损。&lt;/strong&gt;
    *   Waymo的Geofence是因技术限制（依赖高精地图），离开区域便无法行驶；而特斯拉的Geofence是运营策略，为稳健逐步扩大。
    *   Waymo的成本极高，每多一辆车、多开一个城市都在赔钱，其财务状况不透明且没有明确的盈利计划。
    *   特斯拉造车成本低，可大规模生产车辆，且现有存量FSD车辆未来可加入RoboTaxi车队，具备Waymo不具备的规模化优势。
    *   Waymo需要与Uber合作补充运力，侧面反映其自身车队密度和运营范围不足。
    *   反常识：Waymo的研发人员发表论文称自动驾驶AI也遵循scaling law，被解读为侧面承认了过去路线的错误，因为特斯拉早已在践行大模型和scaling law。
3.  &lt;strong&gt;自动驾驶能力（Autonomy）和Robotaxi运营（Sharing）是两个不同的东西，后者需要经验积累，但相对前者更易解决。&lt;/strong&gt;
    *   自动驾驶是“开车不撞人”的能力，而Robotaxi涉及与乘客交互、上下车点优化、边缘案例处理等运营细节。
    *   特斯拉虽然初期RoboTaxi在上下车点等运营细节上仍有提升空间，但相比Waymo已展现优势，且运营问题相对技术难题更容易通过迭代解决。
    *   特斯拉应在奥斯汀验证RoboTaxi的盈利能力，而非急于快速扩展到其他城市，因为奥斯汀已是很好的试验场。
4.  &lt;strong&gt;投资者看待特斯拉应保持“发展眼光”和“成长型思维”，而非“静态思维”，过去的许多疑虑都随着技术发展而解决。&lt;/strong&gt;
    *   金句：“slowly and suddenly”（慢而突然）。
    *   FSD在发展过程中解决了许多早期看似“纠结的细节问题”，证明了Scaling Law的作用。
    *   Cybercab的设计（自动开闭门）将解决现有车辆在运营中可能出现的用户未关好门等小问题。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;对于投资者:&lt;/strong&gt; 保持乐观和长期主义心态，对特斯拉纯视觉自动驾驶有强烈信念。
*   &lt;strong&gt;对于投资者:&lt;/strong&gt; 关注特斯拉RoboTaxi在奥斯汀的规模化和盈利表现，这比Waymo覆盖的城市数量更有意义。
*   &lt;strong&gt;对于投资者:&lt;/strong&gt; 在研究Waymo时，除了技术，还需深入了解其财务状况和盈利计划。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “稳了，同志们。”
*   “只要敢于launch这个事情就一定稳，因为这个东西只要launch了，他就不能收回了。”
*   “这可能是我做过的最值得的一件事情。”
*   “它让我们确信特斯拉有足够的技术实力去超越像Waymo这样看似无敌的对手。”
*   “它让我们亲眼见证特斯拉的第二条增长曲线已经正式启动，正朝着成为世界上最值钱的公司全速迈进。”
*   “它只是一个amatteroftime的一个问题，它不存在一个不可跨越的一个鸿沟。”
*   “自动驾驶不需要戴一个帽子。”
*   “Never bet against Elon Musk，我再加一个 never bet against Tesla AI。”
*   “为什么没有一个激光雷达的端到端系统？既然它这么强，那么按理说你就更容易训练出一个端到端系统，对不对？”
*   “Waymo我认为它现在如果它，它寄希望于它降低它的成本，然后把它现在的这个，呃，这个，呃，这个盈利模式跑通，就是强于Uber吧，就强于人工司机嘛。我认为它们，它们做的projection，我认为这个它们可能是认为它们能够实现的，就是说在这么低，低价成本车，我也同意，我也同意，但是前提是你没有另外一个disrupt进来，没有另外一个竞争对手进来，另外一个比Uber还要价格低的robotaxicompetitor进来。但是很不幸，这个competitor今天出现了，就是特斯拉，在Austin就要证明它能够做到比你成本低的低得多的robotaxi。”
*   “最难、最难、最难的事情已经解决了，后面就是execution。”
*   “你要以发展的眼光来看问题，我们要有一个growth mindset。”
*   “slowly and suddenly。”
*   “Elon Musk回归到主线，让我对特斯拉重拾，就重拾信心。”
*   “为Elon Musk工作是一生才有一次这样的一个机会。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=PZYxnIB076Y</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>扑克与对冲基金的交集：风险、博弈论与市场投资策略</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1WugfzmER8</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1WugfzmER8"&gt;扑克学懂优秀交易员思维（二）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章探讨了职业扑克与对冲基金管理之间的深刻相似之处，强调两者都涉及在不确定性中进行风险计算、心理博弈和战略决策。通过顶尖扑克选手和对冲基金经理的视角，文章揭示了扑克中理解概率、适应对手和管理情绪波动等原则如何直接应用于金融市场。文末还讨论了市场日益“游戏化”的趋势以及早期接触风险承担概念的价值。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的/新鲜的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;博弈论最优策略 (GTO - Game Theory Optimal) 打法&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释&lt;/strong&gt;: 指的是在博弈中，通过数学计算和模拟大量数据得出的、对手难以反制的、没有弱点的完美策略。它基于数学概率而非直觉或情绪。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例/故事&lt;/strong&gt;: 随着千禧年初在线扑克兴起，玩家们首次获得海量数据和先进工具。计算机程序能模拟百万手牌，测试并优化应对所有可能反应的策略，从而诞生了GTO打法，这与过去依赖直觉和“街头智慧”的艺术性打法形成对比，被称为“扑克的科学革命”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场游戏化 (Gamification of Markets)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释&lt;/strong&gt;: 指的是市场行为越来越像游戏，人们对待股市如同赌场，进行投机性赌博。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例/故事&lt;/strong&gt;: 疫情时期，人们决定在股市赌博并像赌场一样对待，罗宾汉等应用曾引发是否过度游戏化的争议。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;专业扑克与对冲基金管理在本质上高度相似，两者都涉及在不确定性中做出战略决策、管理风险和进行心理博弈。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;: 加伦·霍尔（前职业扑克选手，对冲基金创始人）认为扑克和对冲基金管理在策略构建、资金来源分析、识别市场中非经济行为者（如同扑克中寻找模式和破绽的玩家）方面有诸多相似之处。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在不确定性游戏中，理解概率并在波动中保持冷静是成功的关键，这需要亲身经历和实践而非仅仅理论知识。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;: 加伦表示，理解波动性不仅仅是研究统计数据或蒙特卡洛模拟，而是要亲自经历连续输掉数十次金钱的五五开或六四开局面，培养出一种“禅意般的机械能力”，只关注决策的正确性而非结果。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人们普遍存在风险规避心理，导致其承担的风险远低于实现目标所需的最优水平。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;: 认为适度引入赌博（如扑克）到生活中，实际上对许多人是净收益，因为它能教会人们权衡不确定结果和自身偏见，甚至在约会或关系中，人们也不够冒险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场正在变得越来越“游戏化”，这反而为像对冲基金这样的参与者创造了机会。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;: 对冲基金的本质就像玩游戏，如果有人发明新游戏并想投入玩，基金可以模拟他们的行为并试图击败他们。疫情期间，人们将股市视为赌场，基金可以站在对立面。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;预测市场在信息混乱时代非常有价值，因为其集体智慧能够帮助判断信息的真实性。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑&lt;/strong&gt;: 如果想知道某事发生的可能性，可以通过预测市场的反应来思考，因为它像一个蜂群，体现了群体的智慧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议/操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在决策中识别并利用对手的非经济行为或情绪驱动行为&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法&lt;/strong&gt;：在扑克中，寻找模式和破绽，识别情绪或压力驱动而非逻辑驱动的玩家。在对冲基金中，构建策略时不仅基于市场基本面，还要基于其他参与者的行为主导，例如被动抛售的机构或恐惧驱动的交易者。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养应对波动的心理韧性&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法&lt;/strong&gt;：通过亲身经历金钱上的起伏和灾难性或无比幸运的事件，逐步培养出一种“禅意般的机械能力”，专注于决策的合理性，而非结果。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;适度接触和理解不确定性与风险&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法&lt;/strong&gt;：早期接触如扑克这类活动，可以帮助人们学习如何权衡不确定结果，认识自身偏见，并培养统计素养，从而在生活中更好地承担最优水平的风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在市场中建立和管理个人形象&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;方法&lt;/strong&gt;：了解他人对你的看法，并充分利用这种印象来灵活调整策略以迷惑对手（如做空股票并告知他人，使其跟随）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“若三十分钟内无法识别桌上的傻瓜，那你就是那个傻瓜。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“扑克就是培养他人印象，只要清楚他人对你的看法，并充分建立形象，就能灵活调整，迷惑他们。也许你在玩市场，可以说市场也关乎形象，你究竟想向世界投射什么，这就是你可以实现的梦想。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“每个优秀牌手都经历过，这种事情不止一次两次，而是多次经历了惊人的起伏，灾难性的坏运气，无比幸运的好运气，逐渐培养出禅意般的机械能力，只思考我是否在做正确决策，这些决策是否合理，后续结果如何，完全不在意。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我认为适度引入赌博到多数人生活中，对许多人来说其实是净收益，因为它能教会人们如何权衡不确定结果以及自身偏见所在，决策树等方法。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“真正区分他们（专业赌徒与华尔街交易员）的，不是运气，而是能够承受风险，信任数学规律。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1WugfzmER8</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>查理·芒格：投资、市场挑战、经济不平等与幸福人生哲思</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1o83AzUE5H</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1o83AzUE5H"&gt;【经典芒格：投资的黄金时代结束了吗？】&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;查理·芒格在一次深度对话中，探讨了投资“黄金时代”的终结与当下市场估值过高、竞争激烈带来的挑战。他阐述了2008年后经济干预导致的不平等现象，并分享了对国家债务、中美贸易关系及全球核威胁等时政议题的看法。此外，芒格还提供了关于长寿幸福生活的简单原则。&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;重要的概念与解释：&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;世代性低点（Generational Low）&lt;/strong&gt;：指市场出现极端低谷，为少数有远见者提供罕见且巨大的投资机会。文中提到2009年初即是一个世代性低点，当时大量股票被低估。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自由贸易的预期外后果&lt;/strong&gt;：查理·芒格认为，李嘉图的比较优势理论并未预见到自由贸易会极大地加速贫困国家（如中国）的发展，从而可能对曾处于顶端的国家造成冲击。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;驯服漩涡（Taming the Whirlpool）&lt;/strong&gt;：芒格用此比喻来形容避开那些复杂、高风险的金融或商业陷阱。他强调自己会远离“河中巨大的漩涡”，避免那些高死亡率的挑战，而有些人却总想靠近。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;主要观点：&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资的黄金时代并未永远结束，但当下变得更艰难。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 当前估值大幅上涨，竞争者筛选机会更聪明、更激进且更多。历史经验表明，巨大的投资机会往往来自市场低迷时期，例如2009年初。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;2008年金融危机后的救助措施，其帮助富人并非出于恶意，而是受限于工具的意外产物。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 美联储在面临危机时必须采取前所未有的手段（如印钞）来避免更严重的后果（如希特勒上台的危机），这些措施意外地推高了资产价值，从而帮助了富人，但并非恶意为之，且并非针对穷人的长期阴谋。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济不平等加剧的趋势可能已达顶峰，未来可能自行消退。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 当局在危机中别无选择只能大量印钞，但此举已不可能再继续。随着未来降息政策的减少，不平等现象的恶化趋势可能得到缓解。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;州政府通过政策驱逐富人是愚蠢的行为。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 富人为社会贡献良多（如维持医院、学校、警察局和监狱系统运转），驱逐他们会导致房地产价值暴跌，对州和城市造成严重损害。他以康涅狄格州和加州为例，认为它们驱逐富人的做法非常愚蠢，而佛罗里达和夏威夷则在吸引富人方面表现聪明。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对中国投资的看法未因贸易谈判而改变，更倾向于中美两国保持友好贸易关系而非对立。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 拥有大量核武器的两个大国，保持友好贸易关系对双方都有巨大的共同利益，这比与俄罗斯的关系更重要。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济学因其研究对象的动态性和复杂性而变得极难。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 引用希腊哲人的“人不能两次踏入同一条河流”类比，指出经济学不像物理学那样有固定公式，同样的策略在不同时间会产生不同结果，这使得经济学家很难做出完美预测，甚至连他们自己也对量化宽松的效果感到意外。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;行动建议/操作指南：&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长寿幸福生活的秘诀：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不要有太多嫉妒。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要有太多怨恨。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要超支收入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管有困难也要保持开朗。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;与可靠的人相处。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做好你应该做的事。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;面对高风险和复杂投资：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“若河中有巨大漩涡，我会远离它。”（意指避开那些过于复杂、风险极高且可能导致完全失败的领域）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4&gt;金句：&lt;/h4&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我认为估值终会回归，我们会上下波动，因为历史如此。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们记忆中的机会都来自低迷时期，当时约90%的自然股票买家都失去信心，正是这些被低估的股票创造了我们这代人的辉煌记录。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当市场近期缺乏波动性，我认为这是必要的，包括美联储成员，我认为这是绝对必要的，他们避免的危险比引发的问题更严重。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我钦佩那些直面问题的人，迎难而上。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“若河中有巨大漩涡，我会远离它。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不要有太多嫉妒，不要有太多怨恨，不要超支收入，尽管有困难也要保持开朗，与可靠的人相处，做好你应该做的事。这些简单规则能很好地改善生活。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我很惊讶当在我有生之年从未这样操作过，至少规模不大，他们大规模实施，似乎效果显著。这让我感到意外，顺便说一句整个经济学界都感到意外，如果你阅读经济学教材，没人预测这是合理反应。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1o83AzUE5H</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>MiniQMT量化交易实盘框架搭建教程</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1GQgZzcEEW</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1GQgZzcEEW"&gt;miniQMT量化交易—— 实盘框架 | 订单流 | 环境准备 | 数据处理 | 信号生成 | 委托执行&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文详细介绍了使用Python搭建MiniQMT量化交易实盘框架的完整流程，旨在帮助从大QMT转向MiniQMT的用户更好地掌握核心操作。文章将框架搭建分为四大步骤：环境准备、数据处理、信号生成以及委托与下单，提供了从基础配置到高级策略实现的实用指南。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;MiniQMT：&lt;/strong&gt; 一种轻量级的量化交易框架，与传统的“大QMT”不同，它要求用户自行处理诸如全局状态变量定义、数据下载（通过Python代码而非内置功能）等更多细节。
*   &lt;strong&gt;回调函数 (Callback Function)：&lt;/strong&gt; 在MiniQMT中用于异步处理订单委托的回调机制。当订单状态发生变化时，系统会即时通过回调函数返回信息，避免阻塞等待，提高程序效率。
*   &lt;strong&gt;订单流数据 (Order Flow Data)：&lt;/strong&gt; 反映市场实时买卖委托情况的L2数据，提供不同价位上的委托量信息。文章强调了1分钟订单流数据相比5分钟数据的更高时效性，可用于高频交易策略，甚至结合机器学习模型如SVM。
*   &lt;strong&gt;全局状态变量 (Global State Variable)：&lt;/strong&gt; 在MiniQMT中，由于缺少大QMT内置的上下文变量，需要用户自定义一个类或机制来存储和管理全局共享的策略状态信息，如已买股票列表、自选股票池等。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
1.  &lt;strong&gt;MiniQMT策略开发需自行管理全局状态：&lt;/strong&gt; 与大QMT不同，MiniQMT不提供内置上下文变量，开发者需自定义类来保存和管理策略的全局状态信息，如已持仓列表、自选股池等。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; “我们在我们的mini campty是没有它的，所以说都要自己去定义一个就是说可以在全局去保存状态的一个变量。”
2.  &lt;strong&gt;数据获取方式的转变：&lt;/strong&gt; 在MiniQMT中，历史数据和盘中订阅数据主要通过Python程序代码实现下载和获取，而非框架内置的数据下载功能。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; “和我们在我们之前这个q mt里面去做的区别是在于我们没有哦就是我们就是说一般不会就是说在我们的cam t里面去下载数据我们都是通过我们这种Python的这种程序的方式然后去去下载。”
3.  &lt;strong&gt;高频交易需警惕数据延迟：&lt;/strong&gt; 在高频交易场景下，通过MiniQMT接口查询的订单信息和持仓情况可能存在延迟，为提高策略稳定性，建议在本地也搭建一套订单和持仓管理系统进行配合。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; “他的这个我们去去做查询的时候，他的这个就是说查出来这个电订单信息，还有我们这这些就是说持仓方面这些信息它可能和我们真实的这个信息信息它是是有延迟的所以说其实我们最好是本地也做一套。”
4.  &lt;strong&gt;订单流数据时效性与应用：&lt;/strong&gt; 1分钟订单流数据具备最高的时效性，适合需要实时性强的策略；而5分钟订单流数据则更偏向统计，适用于对时效性要求相对较低的统计分析型策略。
    *   &lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; “一分钟这个订单流数据它可能就反正是我一分钟内发发生的事情，它是最就是说嗯时效性是最高的。那么5分钟他可能就是偏统计一些，那么它是统计5分钟内它发生了什么事情。”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议/操作指南：&lt;/strong&gt;
1.  &lt;strong&gt;环境准备：&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;Python版本与包：&lt;/strong&gt; 确保Python版本符合MiniQMT接口要求（如3.6-3.12），通过UV包管理器安装&lt;code&gt;xtquant&lt;/code&gt;官方包及pandas等常用第三方库，并配置Python镜像源加速下载。
    *   &lt;strong&gt;程序初始化：&lt;/strong&gt; 导入所需包，自定义全局状态类，实例化&lt;code&gt;XTPCrdTrader&lt;/code&gt;交易端（需指定MiniQMT路径和唯一&lt;code&gt;session_id&lt;/code&gt;），并定义账户信息（账户号、账户性质如&lt;code&gt;stock&lt;/code&gt;或&lt;code&gt;credit&lt;/code&gt;）。
    *   &lt;strong&gt;回调函数：&lt;/strong&gt; 定义并注册继承自&lt;code&gt;XTPCrdCallBack&lt;/code&gt;的回调函数，重写相关方法（如&lt;code&gt;on_disconnected&lt;/code&gt;），用于异步接收订单返回信息。
    *   &lt;strong&gt;启动与连接：&lt;/strong&gt; 启动交易端线程，并连接交易端，订阅主推交易信息。
2.  &lt;strong&gt;数据处理：&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;历史数据下载：&lt;/strong&gt; 编写下载函数（如&lt;code&gt;my_download&lt;/code&gt;），设置历史数据起始时间（如前三天），下载所需股票列表的K线数据（如5分钟）和订单流数据（如1分钟）。注意：1分钟订单流是基础，无需重复下载5分钟订单流。
    *   &lt;strong&gt;行情获取：&lt;/strong&gt; 使用&lt;code&gt;get_market_data_ex&lt;/code&gt;函数获取指定时间段的历史行情数据；通过调整&lt;code&gt;count&lt;/code&gt;参数（如&lt;code&gt;count=1&lt;/code&gt;）获取最新的单条K线或订单流数据。
    *   &lt;strong&gt;数据保存：&lt;/strong&gt; 将下载的数据保存到本地文件或数据库，以便后续用于机器学习模型训练或策略回测。
3.  &lt;strong&gt;信号生成：&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;数据加工：&lt;/strong&gt; 获取实时tick数据、K线数据、订单流数据，结合&lt;code&gt;ta&lt;/code&gt;库或其他自定义方法进行加工，生成交易信号。
    *   &lt;strong&gt;交易时间判断：&lt;/strong&gt; 编写函数判断当前是否处于交易日及开盘时间内，确保策略只在有效时间段内运行。
4.  &lt;strong&gt;委托与下单：&lt;/strong&gt;
    *   &lt;strong&gt;订单与持仓查询：&lt;/strong&gt; 在主循环中，首先使用&lt;code&gt;query_stock_order_info&lt;/code&gt;查询所有订单状态，并使用&lt;code&gt;query_stock_holding&lt;/code&gt;查询当前持仓情况。
    *   &lt;strong&gt;撤单操作：&lt;/strong&gt; 根据订单状态（如&lt;code&gt;50&lt;/code&gt;或&lt;code&gt;55&lt;/code&gt;表示可撤），调用&lt;code&gt;xd_trader.async_cancel_order&lt;/code&gt;进行异步撤单。
    *   &lt;strong&gt;下单操作：&lt;/strong&gt; 根据策略生成的买卖信号和当前持仓情况，调用相应的下单接口（如&lt;code&gt;stock_sale&lt;/code&gt;用于卖出，&lt;code&gt;stock_by&lt;/code&gt;用于买入）。
    *   &lt;strong&gt;本地管理系统：&lt;/strong&gt; 建议在高频交易中，在MiniQMT接口之外，本地也建立订单和持仓管理系统，以应对可能的数据延迟，提高策略的稳定性和鲁棒性。
    *   &lt;strong&gt;循环控制：&lt;/strong&gt; 使用&lt;code&gt;try while&lt;/code&gt;无限循环运行策略，通过&lt;code&gt;time.sleep()&lt;/code&gt;控制每次循环的频率（如每60秒执行一次）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “其实这个是比较偏实用的啊 但是呢很多一些朋友 他们就是说从之前的那个大QMT里面 就转到这个mini cam t啊 有些步骤还不会很就是不不会很熟悉 那么今天的话就为大家带呃 就是为大家就是全流程的 然后去操作一遍 然希望大家就是根据这个讲解 可以去啊复复现一下 可以去通过这样的方式去实现一个自自己的一个策略。”
*   “其实这两步我觉得就是是很重要的 就比如说我们去开车 或者说怎么去刹车 这是最最最重要 这两个步骤先学会 那么后面的话有一些细节的地方 可能会在之后的分享会为大家慢慢去啊去讲解好的。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1GQgZzcEEW</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>5月经济分析：中国房地产持续阴跌、工业利润大降，社零消费旺盛；美国收入消费萎靡，降息预期升温</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1Nog9zgE1B</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Nog9zgE1B"&gt;本周经济数据分析：房地产市场持续衰退，工业企业利润下滑，社会零售大超预期，美国收入消费萎靡&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本期经济分析深入探讨了中国5月份的经济数据，指出房地产市场持续阴跌、工业企业利润显著下滑，但社会零售总额表现超预期；同时，分析了美国经济数据，显示消费收入疲软而通胀保持温和，市场对降息预期升温。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国房地产市场持续衰退，触底时间高度不确定&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月70城二手房环比数据显示，67城下跌，仅3城微涨0.1%-0.2%，且下跌幅度较4月扩大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管销售面积大于竣工面积，库存有所去化，但去化速度非常缓慢。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国规模以上工业企业利润大幅下滑，企业负债率偏高&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;1-5月利润同比下降9.1%，5月单月利润下滑严重。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应收账款增速高达9%，库存增速3.5%，而利润却在下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;平均资产负债率高达57.7%，负债增速（5.3%）超过资产增速（5.1%），显示企业财务压力大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国社会零售总额强劲增长，内需表现超预期&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月社零总额同比增长6.4%，显著高于5%的GDP增速目标。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;家用电器因国家补贴同比增长高达53%，带动其他国补相关商品消费。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;餐饮收入同比增长5.9%，与大酒店为求生存降格卖盒饭的现象形成反差，可能说明低价消费总额增长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国通胀（PCE）温和反弹，但整体仍处于可控范围&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月PCE和核心PCE环比均反弹0.1%，但综合PCE约2.3-2.4%，核心PCE约2.8%，均低于3%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;认为特朗普关税政策带来的通胀危机已大半度过。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国可支配收入与消费萎靡，支持美联储降息预期&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月可支配个人收入环比下降0.6%，个人消费支出环比下降0.1%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场据此数据显著提升了年内降息的概率（芝加哥交易所交易员定价今年降息三次）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中美贸易摩擦：中国稀土是重要筹码&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中方立场为不能牺牲自身利益，能谈则谈，没有诚意则不谈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国稀土供应量占全球一半以上，对美国军工产业至关重要，是中方重要谈判筹码。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“因为特朗普这人喜欢打嘴炮，给你威胁很多，但是当真正的通胀要来的时候呢，特朗普不是瞬间就把光速下降到了10%吗？”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1Nog9zgE1B</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Katherine_Boyle：美国活力实践、政府“变酷”与拥抱生活中的摩擦</title>
      <link>https://a16z.simplecast.com/episodes/how-tech-can-rebuild-america-d9tGccEs</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://a16z.simplecast.com/episodes/how-tech-can-rebuild-america-d9tGccEs"&gt;How Tech Can Rebuild America&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本播客对话Andreessen Horowitz普通合伙人Katherine Boyle，探讨其“美国活力实践”投资理念，旨在重振政府和国防领域的吸引力。她深入分析了美国公共服务人才流失的原因，以及如何通过科技和文化转变，让服务国家再次变得“酷”起来。此外，Katherine还强调了严肃、目标感和适度经历苦难对个人成长和社会韧性的重要性，并批判了现代社会中“去摩擦化”的趋势。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国活力实践 (American Dynamism Practice)&lt;/strong&gt;
一种投资理念，旨在投资那些支持国家利益的公司，涵盖国防、制造、教育等领域，而非仅仅关注某一技术类别。Katherine Boyle认为，它本质上是对一个国家及其精神的投资，而非对特定软件类型的投资。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 在国防科技领域投资早于被社会接受，如对Anduril的早期投资，尽管当时受到同行嘲笑甚至指责。她还提到SpaceX，最初被视为不性感，但通过Elon Musk的“酷”化吸引了顶尖人才，改变了人们对政府/国防相关工作的看法。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“去摩擦化”社会 (Frictionless Society)&lt;/strong&gt;
一种通过技术移除生活中所有摩擦、痛苦的社会趋势。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反常识观点：&lt;/strong&gt; Katherine Boyle认为，痛苦是内在的，它赋予我们品格和韧性。过度移除痛苦会导致个人（尤其是年轻人）无法真正成长，像孩子一样停滞不前，并最终影响社会韧性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;严肃性 (Seriousness) vs. 反讽 (Irony)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;严肃性：&lt;/strong&gt; 指对目标怀有狂热的信念，追求比自我更伟大的目的。它与“笑声和幽默”不是对立面。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反讽：&lt;/strong&gt; 被David Foster Wallace定义为“将任何神圣的事物撕裂，不断挑剔、啃噬、瓦解，直到一无所有”。它是一种嘲讽、不屑的文化氛围，而非真正的幽默。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对比：&lt;/strong&gt; 严肃性是成就伟大事业的基石，而反讽和嘲讽（snark）则会阻碍创新和进步。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;结束征兵制对美国公共服务人才流失产生了深远影响：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例：&lt;/strong&gt; 1973年征兵制的结束，象征性地传递了“不再需要为国家服务”的信息，导致社会精英不再将服务国家视为荣誉和职责，从而引发了政府人才流失的“安静危机”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;通过“酷”化和吸引顶尖人才可以重振政府和国防领域的吸引力：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; Elon Musk通过SpaceX将造火箭从“不性感”变为“酷”，吸引了顶尖人才。Katherine认为，现在最聪明的人才也愿意进入政府修复问题，因为这被看作一个有吸引力的机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;硅谷与华盛顿哥伦比亚特区的文化差异影响了科技与政府的合作，但融合正在发生：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;差异：&lt;/strong&gt; 硅谷是正和游戏，着眼长远，没有明显等级制度，鼓励创新；华盛顿哥伦比亚特区是零和游戏，着眼短期，等级森严，强调权力斗争。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;融合：&lt;/strong&gt; 近年来，越来越多的风险投资公司和科技高管开始理解华盛顿的运作方式，并主动与政府合作，共同应对国家挑战。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;过度规避痛苦和摩擦会削弱个人和社会韧性：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 技术旨在消除摩擦，但生活中内在的痛苦和挑战是塑造品格、培养韧性的关键。一个试图完全消除痛苦的社会，其成员难以真正成长和应对现代世界。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 现代教育和育儿模式试图移除孩子生活中的痛苦，导致年轻一代缺乏韧性，在20多岁时仍表现得像孩子。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;严肃性（earnestness）而非反讽（irony）是成就伟大事物的关键：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 反讽文化（如互联网上的“snark”）通过解构和贬低一切神圣的事物来阻碍进步。真正的严肃性是内心对目标的坚定信念和投入，即使被嘲笑也要坚持。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 伟大的创始人在早期阶段常被嘲笑，因为他们的“严肃性”与外部的“反讽”文化形成鲜明对比。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;鼓励年轻人才进入政府和国防领域，使其成为有吸引力的职业选择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在育儿和教育中，应允许适度的摩擦和挑战，以培养孩子的韧性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;社会和文化应重新赞扬严肃性、目的感和努力工作，而非过度沉浸在反讽和嘲讽中。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资者不应过分依赖传统的“总潜在市场 (TAM) 预测”方法，因为技术可以创造新市场，预测过去的数据往往无法预测未来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我认为一个完全试图从我们存在的每一个部分消除痛苦的社会……你不会成长。你会一直是个孩子。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“严肃性的反义词不是欢笑和幽默，反义词是反讽。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当你踩到这个目标感和严肃性，人们都在嘲笑你时，你就会知道。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果我从过去十年的投资中学到了什么，那就是永远不要认为某事会停止增长，永远不要认为一家公司市场很小，因此我们不应该投资它，因为现在对我来说，我们作为投资者最不擅长的就是预测未来事物的规模。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://a16z.simplecast.com/episodes/how-tech-can-rebuild-america-d9tGccEs</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美股市场解析：经济数据、政策影响与个股投资策略</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=KGgsLG_o1pA</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=KGgsLG_o1pA"&gt;✨【投资TALK君1286期】大幅降息在路上！指数新高，恐高？这些标的还能看✨20250630#CPI #nvda #美股 #投资 #英伟达 #ai #特斯拉&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文深度剖析了美股市场，回顾了过去一周的市场走势和经济数据，并展望了即将公布的大非农数据和川普言论对市场的影响。文章特别针对当前市场高位，为低仓位或空仓的投资者提供了具体的追高策略和个股分析。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国财政部的一个PIVOT或者他们那个底线&lt;/strong&gt;：这指的是美国财政部在金融政策上存在一个市场无法逾越的底线，即当一个国家能够通过印钞让全球买单，并且同时还能控制印钞成本时，他们没有理由去支付高昂的利息。川普近期对鲍威尔的批评，要求降息以节省融资成本，以及指示团队不再借入9个月以上美债，都体现了这种政治意志对短债利率的干预和控制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管主要股指已创历史新高，但个股中仍存在大量投资机会。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;：文章通过分析如Circle、AMD、Apple、Tesla和Amazon等个股，指出它们或因基本面、或因技术面、或因事件驱动而具备投资价值，即使在指数高位，这些个股也未完全随指数创新高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;个人收入环比负增长并非经济放缓的信号，主要是受政府补贴减少影响。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;：Nick的分析指出，个人工资收入仍在健康增长，负增长是由于政府补贴大幅下降所致，而非工资收入或就业状况恶化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;无论是鲍威尔降息，还是新任美联储主席降息，短债利率都将面临大幅下行压力，这已成为一个“政治正确”的事件。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;：川普明确表示，鲍威尔不降息就应被撤换，并将任命愿意降息的人选。他强调每降息1%可节省3000亿美元融资成本，并指示财政部减少9个月以上的美债融资，这反映了政府控制短期融资成本的强烈意愿。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使未来降息或出现衰退风险，长期美债利率的下跌空间也有限。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;：市场长期以来交易的逻辑是，随着美国财政赤字的扩大和债务体量的增加，融资成本应上升，而10年期以上美债利率受市场控制。因此，即使短期利率下降，长期利率也可能因市场对长期债务负担的担忧而保持较高水平。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于低仓位/空仓投资者&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;不应盲目追逐指数新高，应专注于寻找个股机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;从技术面角度出发，无需过度关注指数位置。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;具体个股操作建议&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Circle&lt;/strong&gt;：等待1小时K线图RSI进入超卖或出现背离时买入。计划分三次（3%、5%、7%）逐步建仓至目标仓位（例如总仓位的15%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AMD&lt;/strong&gt;：可在15分钟K线图显示在窄幅区间横盘时介入，并设定止损点。目标是短期盈利（如10%）即止盈离场。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Apple&lt;/strong&gt;：作为基本面长期持有的标的，可通过技术面进行风险控制。如果价格跌破190美元支撑位，考虑止损一半仓位（5%），以期在更低价位接回。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tesla&lt;/strong&gt;：在放量下跌并出现下影线后，短期再跌破低位难度大，目前仍是不错的进场时机，RSI在50左右。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Amazon&lt;/strong&gt;：也未破新高，目前被认为是较好的进仓点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资心态&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Stay invested”，即保持仓位在市场中，这对于维护投资心态至关重要，无论是上涨还是下跌行情。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信息获取&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;推荐下载“投资talk君”APP，每周日会提前更新下一周的宏观数据、观点和彭博预测，以及作者的操作分享，均为免费内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;开户福利（富途牛牛）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国市场&lt;/strong&gt;：开户并入金，最高可获得30股免费股票外加1股英伟达赠股；闲置资金最高可享年化8.1%回报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;加拿大市场&lt;/strong&gt;：开户并入金，最高可获得300加币现金奖励；闲置资金最高可享年化6%回报，前60天全品类免佣金。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“Stay invested 保持仓位在这个市场里面对我们心态会有非常大的帮助”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当一个国家印钱全球买单 同时 他们又可以控制他们印钱的这个成本 那他们有什么理由 让自己去支付很高的利息”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=KGgsLG_o1pA</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2018年后中国经济风险偏好巨变：储蓄、财富分配与投资消费影响</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1Xk3NzEE7S</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Xk3NzEE7S"&gt;付鹏：风险已来，普通人早做准备！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文深入分析了自2018年以来中国经济面临的长期性风险偏好收缩，并将其与日本上世纪90年代的经历进行类比。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的或新鲜的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险偏好收缩（Risk Preference Contraction）&lt;/strong&gt;：指个人或社会在经济不确定性增加时，倾向于规避风险、保守消费和投资，更追求短期、确定的回报而非长期高风险收益的状态。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例/类比&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;日本经验&lt;/strong&gt;：日本在1990年后出现了居民储蓄的异常增长，同时储蓄率却在下降。这表明人们因风险规避而存钱，但由于收入无法覆盖支出（“挣100花100”），导致有效需求不足，储蓄率降低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;恋爱婚姻观&lt;/strong&gt;：30年前，人们在恋爱婚姻中追求“远期收益”，即看重对方的勤劳、努力和共同奋斗的潜力，相信未来能创造美好生活。而现在，年轻人更看重“当期收益”，如是否有房、有车、有存款，否则免谈。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;消费观念&lt;/strong&gt;：从“不求最好但求最贵”转变为“性价比至上”，例如优衣库的崛起、手机换新率的下降、二手车市场的火爆等。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当期收益（Current Income/Yield） vs. 远期收益（Long-term/Future Gain）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;远期收益&lt;/strong&gt;：主要指通过资产价格上涨（如房价上涨、股票增值）获得的收益，通常发生在高风险偏好时期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当期收益&lt;/strong&gt;：主要指通过资产产生的稳定现金流（如租金、股息、定期存款利息）获得的收益，或稳定的劳动性收入，通常发生在低风险偏好时期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例/类比&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;房产投资&lt;/strong&gt;：以前人们主要关注房价能否翻倍上涨（远期收益），现在则更关注租金回报率（当期收益）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;股票投资&lt;/strong&gt;：在风险偏好扩张时，投资者关注股价上涨带来的资本利得（远期收益）；而风险偏好收缩时，则更关注公司的每年分红（当期收益）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当前经济问题并非简单源于信心不足，而是长达10-15年的中长期风险偏好收缩的体现。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：信心不足通常描述短期行为和周期性波动，但2018年后的变化是宏观内外因素共同作用下，中国经济已经过了风险偏好顶峰，进入了长期收缩期。若将其视为短期问题，将导致错误的资产配置决策。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;居民储蓄的异常增长与储蓄率的下降同时出现，揭示了当前社会的深层矛盾。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：储蓄增长反映了风险规避和投资意愿收缩；而储蓄率下降则意味着人们“没钱可剩”，而非“有钱不花”，显示出有效需求不足和劳动力价值无剩余的问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财富的年龄阶段分配和财富固化问题，是导致社会整体风险偏好降低的关键因素。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：财富主要集中在已上年纪、风险厌恶的中老年人手中，他们倾向于保守储蓄（如追求3%的定存），而财富未能有效分配给年轻人，导致年轻人难以承担高风险、高杠杆的投资。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：日本在战后高速发展后，也出现了财富、年龄和阶层固化，需通过25年的“自然生命周期”调整，才使后续世代的风险偏好和就业薪资逐步恢复。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逆全球化趋势下，传统的财富逻辑线正在发生巨大变化，财富不再主要来自全球化分工和分配的红利。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：虽然全要素生产率（如AI技术进步）仍在提高，但由于国家间的壁垒和“抱团”现象，有效的分工和分配受到阻碍，阻碍了生产要素的流通和共享，使得过去的财富创造模式不再适用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;未来中国不缺技术和资本，但人口结构（特别是主力劳动人口的减少）将成为影响经济增长、债务规模和股票市场投资者结构的重要变量。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：高债务杠杆的增长是依托于人口来承担和偿还的。当人口红利减退、生育率降低、老龄化加剧时，能承担债务的人数减少，将导致经济在转型换挡期面临困境。西方和日本或可通过高质量移民解决人口问题，但中国目前人均GDP水平尚不足以完全复制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保住稳定的工作和现金流&lt;/strong&gt;：在风险偏好收缩时期，应优先寻求稳定的现金流，例如像日本当年拼命寻求“永久雇佣制”岗位一样，稳固收入来源。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;降低债务和杠杆&lt;/strong&gt;：尽快降低个人债务，避免高杠杆投资。不要盲目相信短期内经济会迅速好转而继续承担高风险负债。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;优先关注当期收益，而非资产增值&lt;/strong&gt;：投资策略应从追求资产价格上涨的“远期收益”转向追求稳定现金流的“负债端收益”，如关注股息、租金回报、定期存款等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;降低欲望，适应新的消费趋势&lt;/strong&gt;：风险偏好收缩会使消费回归本质，追求极致性价比，减少不必要的开支。此时，“一点不亏即是赢”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;避免盲目冒险&lt;/strong&gt;：不要在低概率的情况下“搏一搏单车变摩托”。成功的博弈应该基于高概率的判断，而当前的大环境决定了高风险投资成功的概率较低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“一点不亏即是赢的时代。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“博弈这件事情一定是在高概率下去博弈的，而不是在低概率下去博弈的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当你的青春中印象的这些日本人逐渐的走的时候，日本的青春就走出来了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“它处在正向反馈的嘛。现在你去看呢，为什么我说我们关注日本，就是我跟你讲了，日本的它后来就是就业薪资螺旋式循环，风险偏好在改变，它是在回升。那你从资产的角度肯定是它回升的风险偏好的资产会更好啊，而不是这个风险偏好回落的资产更好啊。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1Xk3NzEE7S</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>苏超现象级成功揭示体育产业投资机会：政策驱动与消费基础</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1wCgrzhEnb</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1wCgrzhEnb"&gt;苏超爆火后，普通人如何抓住体育风口？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文指出，在国家政策的大力支持下，体育产业正迎来黄金时代，以苏超联赛的成功为例，阐述了其作为拉动内需强劲引擎的潜力。文章深入分析了体育产业能够成功的三个核心逻辑：消费基础、观赏性和竞技性，并据此给出识别和规避不同体育项目的建议。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要概念与解释&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“体育产业的黄金时代”&lt;/strong&gt;：指在国家政策大力支持下，体育产业迎来爆发式增长和发展的时期，其核心目标是推动体育消费，使其融入居民日常生活，从而拉动内需，而非仅限于竞技成绩或明星打造。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例说明&lt;/strong&gt;：苏超联赛的火爆印证了这一点。比赛不仅带动了门票收入，更显著促进了周边餐饮、住宿、文旅等多个产业的消费增长，甚至连普通人也能参与其中，体现了其巨大的消费市场基数和经济效益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;发展体育行业的核心目标并非打造体育明星或国际赛场夺奖，而是培养出能直接融入居民日常娱乐、文化、休闲消费的产业。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;: 体育是拉动内需的强力引擎，能带动门票、文旅、餐饮、住宿、周边产品、广告、培训等多种消费，形成巨大的经济效益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;体育产业的成功发展需满足三个核心逻辑：消费基础、观赏性、竞技性。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;: 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;消费基础&lt;/strong&gt;: 能拉动内需，如苏超联赛带动场馆重用、门票收入、周边餐饮住宿消费。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;观赏性&lt;/strong&gt;: 门槛低，易于理解（如足球胜负一目了然），能刺激肾上腺素分泌，让观众有参与感和点评欲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;竞技性&lt;/strong&gt;: 有对抗性，易引起热议和舆论，从而带来巨大经济效益（如苏超带动镇江西津渡、盐城、南京五台山等地文旅消费增长）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应规避观赏性低、理解和参与门槛高的体育项目。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;: 击剑。观赏性不强，规则难懂，观众难以判断输赢，难以形成庞大消费市场。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;参与门槛低的体育项目，其消费市场基数大，产业规模上限高，甚至可超越电影行业。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;: 苏超联赛60%的球员是普通人（老师、学生、快递员、程序员等），年龄跨度大（16-40岁），这代表巨大的潜在消费群体。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;普通人可在体育行业中寻找机会，如：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生产销售各种周边产品和纪念品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提供各类体育培训服务。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;组织各类体育比赛。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对照文章中提及的体育产业成功的三层逻辑（消费基础、观赏性、竞技性），识别并投入符合条件的项目，同时规避不符合的项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利用国家出台的体育产业政策优惠（文中提及圈子里政策解读24年第16期）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新进圈子的朋友建议优先查看历史内容和重要的专栏（如25年财富密码专栏），以便及时把握机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“体育产业的黄金时代，现在是真的要来了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“发展体育行业，是拉动内需的一个非常强力的引擎，他最终目标不是为了打造体育明星，不是为了在各种国际比赛上拿奖，而是培养出消费产业，能够直接变成居民日常的娱乐文化，休闲消费的这种产业呀。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1wCgrzhEnb</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大模型宏观策略：中国下半年经济政策、中美稀土与稳定币博弈及香港楼市展望</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1SKgkzyEJ4</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;宏观对冲FICC&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1SKgkzyEJ4"&gt;【信息量极大】2025-6-30 大摩最新闭门会 北京闭门会消息&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本期宏观策略谈深入分析了中国下半年的经济政策走向、中美战略博弈在稀土和稳定币领域的最新进展，以及香港住宅房地产市场的未来趋势。文章指出，中国经济上半年达标，政策基调短期将维持温和观察；同时，美股虽震荡走高，但长期美元霸权面临挑战，中国正寻求通过稀土和人民币稳定币增强金融自主性；而香港楼市在经历调整后，预计将迎来拐点。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;重要的概念：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;东稳西荡 (East Stable, West Wobbling)&lt;/strong&gt;: 这个概念描述了中国政策路径的清晰与稳健，与美国政治和政策的摇摆不定形成对比，后者带来了更多不确定性。然而，短期现实是中国面临通缩，而美国经济展现出意外韧性。
*   &lt;strong&gt;稀土牌 (Rare Earth Card)&lt;/strong&gt;: 指中国在稀土供应（全球88%市场份额）上的战略控制力。稀土是未来产业升级（如人形机器人、电动车、AI设备）的关键战略物资。中国正尝试利用这张牌，在贸易谈判中增强议价能力，并探索将其与人民币稳定币结算相结合，以减少对美元结算体系的依赖，提升金融自主性。
*   &lt;strong&gt;人民币稳定币与稀土出口结算试点相结合&lt;/strong&gt;: 这是一个新提出的策略，建议将中国垄断的稀土提纯与生产（全球85%-90%）与人民币稳定币结算试点结合。通过由国企和中资银行发行可与人民币1:1兑换的稳定币，专门用于稀土出口贸易结算，从而实现战略物资出口的数字化、可控化、智能化，并为人民币稳定币落地提供真实场景，冷启动其网络效应，构建非美元体系下的新支付路径。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;主要观点：&lt;/strong&gt;
1.  &lt;strong&gt;中国下半年经济政策基调将维持温和观察，短期内不大可能出台更明确的刺激政策。&lt;/strong&gt;
    *   上半年实际GDP增速已达标（估计二季度同比增速高达5%，上半年累计增速5.2%），政府短期内缺乏强劲动力支撑更多政策转向。
    *   上半年经济增长得益于“抢出口”因素和财政政策的前置发力（如地方债置换、以旧换新补贴）。
    *   决策层更看重半年度和季度经济报告，而非仅6月份的高频指标（显示动能有所放缓）。
    *   中美关税暂缓期（预计持续到8月份）也使得决策层在政策上保留一定的灵活性。
2.  &lt;strong&gt;新一轮财政刺激政策或在秋季（三季度数据更为明朗后）出台。&lt;/strong&gt;
    *   预计三季度GDP同比增速可能回落到4.5%以下，这会为秋天的进一步加码财政政策铺垫一定的共识。
    *   预计额外的财政补充预算规模将比较温和（可能在5000亿到1万亿左右），且总体上可能支持重点基建项目和科创投资，以托底经济为主。
3.  &lt;strong&gt;短期内美国金融市场展现韧性，美股震荡中创出新高，与“东稳西荡”的长期逻辑形成反差。&lt;/strong&gt;
    *   地缘政治冲击通常不会造成美国市场崩溃，除非这些冲击导致油价同比可持续大幅上涨（如超过70%），而目前油价同比下跌约20%。
    *   美联储的政策预期支撑着市场：预计联储今年不降息，但后续会“强降息、快降息”（未来两年可能降息175个基点），因为关税在中长线对经济产生通缩约束。
4.  &lt;strong&gt;美元预计将继续贬值约10%（累积贬值可能达到20%），美国资产将从“一枝独秀”的主导地位走向“全球多元化共存”的转变。&lt;/strong&gt;
    *   全球主权基金和财富管理者正将部分资产配置到非美元资产、新兴市场的本币资产、黄金商品甚至稳定币等另类资产，寻求边际上的分配。
5.  &lt;strong&gt;中国正战略性关注稳定币，以期部分抵消美元在支付结算领域的霸权地位。&lt;/strong&gt;
    *   当前美元稳定币（USTD、USDC）占据全球稳定币交易量的99.9%，可能强化美元在链上支付结算中的霸权。
    *   中国推广稳定币的视角主要在于跨境贸易结算，使其成为将来抵消、减少对SWIFT等传统美元主导支付体系依赖性的手段。
6.  &lt;strong&gt;中国可将稀土等战略物资出口与人民币稳定币结算试点相结合，以增强自身的金融自主性。&lt;/strong&gt;
    *   中国在稀土提纯和永磁供应上基本垄断了全球85%到90%的市场，而这些物资是未来产业升级（如人形机器人、电动车、AI设备）的战略心脏。
    *   通过国企和中资银行联合发行人民币稳定币，专门用于稀土出口贸易结算，可以冷启动人民币稳定币的网络效应，并构建非美元体系下的新支付路径。
7.  &lt;strong&gt;中国稀土牌仍有较长效力，海外重建稀土供应链面临时间、规模和技术挑战，短期内难以完全摆脱对中国的依赖。&lt;/strong&gt;
    *   海外（欧美）虽有明确需求重建稀土供应链，并有多个项目处于初期阶段，但多数新矿山和永磁产能预计要到2026-2030年才能逐渐投产。
    *   海外项目的具体量级普遍较小（如最大的永磁厂预期年产2000吨，远低于中国企业的2万-4万吨），导致成本差异巨大。
    *   中国已禁止稀土技术和设备出口（自2023年起），并加强对掌握永磁技术人员的出境管理，从源头上控制技术流出。
    *   中国对稀土出口管控严格，优先供给美欧日韩大客户，对小国或军用目的的审批更严，但允许出口民用永磁电机。
8.  &lt;strong&gt;香港住宅房地产市场可能已见底，并迎来曙光。&lt;/strong&gt;
    *   房价从5年前高位下跌30%后，在2024年上半年仅下跌1%，过去三个月相对稳定，预计今年房价持平。
    *   一手市场成交量有所增加，内地买家贡献度提升（一季度一手房成交量约30%来自内地买家）。
    *   房价落后于恒生指数（历史上最终会追上），租金上涨（2023年上涨15%）对房价形成支撑。
    *   Hibor处于周期低位（约0.7%），租金回报率（约3.5%）高于按揭利率，推动刚需和投机性需求。
    *   买房可负担性已回到15年前水平。
    *   结构性利好因素包括土地供应正在减少、开发企业去库存以及香港人口和内地人才流入增加。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;行动建议/操作指南：&lt;/strong&gt;
*   &lt;strong&gt;对中国政府的政策建议：&lt;/strong&gt; 观察7、8月数据，若偏离年度增长目标，可在三季度末或四季度初出台新一轮温和的财政宽松政策，侧重支持重点基建和科创投资。考虑将稀土等战略物资出口与人民币稳定币结算试点相结合，作为增强金融自主性的突破口。
*   &lt;strong&gt;对香港房地产投资的建议：&lt;/strong&gt; 鉴于香港住宅市场可能已见底并迎来长期上行周期，建议关注估值处于周期低位、有长期保有税、低杠杆、股息率较高的开发企业。具体看好恒基（HENDERSON）和新鸿基（SUN HUNG KAI），不建议新世界（NEW WORLD）和九龙仓（WHARF HOLDINGS）。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;金句：&lt;/strong&gt;
*   “罗马不是一天建成的，它也不会一天之内崩塌。”
*   “稀土是未来产业升级的战略心脏。”
*   “实物在中国定价在人结算在人。”&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1SKgkzyEJ4</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 17:20:06 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A股H股分化、老铺黄金估值与长和系政治风险下的投资思考</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1segrzqEiF</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;史诗级韭菜&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1segrzqEiF"&gt;第965日投资记录：AH分化明显，等买点ing&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者分析近期A股与H股市场严重分化，A股表现良好而H股下跌。文章重点讨论了老铺黄金的疯狂估值、金通交通科技因政策让利带来的潜在机遇，以及长和系面临的政治风险。作者还分享了个人投资策略，强调保持流动性以应对市场波动，并阐述了长期主义和股息再投资的理念。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;施洛斯策略&lt;/strong&gt;：一种价值投资策略，核心是购买股价远低于内在价值、具有安全边际的公司股票，通常通过分散投资多只此类股票来降低风险。作者将其用于离岸账户的投资。
&lt;strong&gt;红利再投资&lt;/strong&gt;：指将公司派发的股息重新投资于该公司股票或其他投资，以实现复利增长。作者提到，对于自由现金流高、股息回报率高的企业，股价跌得越惨，锁定的股息再投资获得的复利效果越显著。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;H股市场近期表现不佳，或预示下跌波段。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;H股在A股收盘后遭遇两轮暴跌，尾盘下跌0.87%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;近期交易量异常庞大，存在出货嫌疑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;老铺黄金估值异常高昂，隐含市场对其未来增长的极高预期。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股价已超腾讯控股两倍，接近营收规模是其30倍、利润是其10倍的“长河”系的估值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场预期其增速需多年维持100%才能消化现有估值。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金通交通科技因北京市国资委要求让利，短期利空但长期可能因资产转让带来估值修复。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国资委要求其4G业务免费提供、租赁费降低30%，公司正考虑转让4G资产。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公司市净率仅0.21倍，若4G资产能以0.8-0.9倍PB出售（高于当前股价对应PB的3-4倍），将对其估值有显著帮助。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作为北京国企，找到接盘方可能性大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;长和系（李嘉诚家族企业）正面临香港方面的政治风险。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;李泽钜未续任香港特首经济顾问团成员，官方媒体文章暗示其公司行为不爱国。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;此事件可能反映香港对两长系的政治态度恶化，对其在港业务（占15%-25%）构成潜在利空。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;部分教育培训商业模式因资本开支和获客成本高企，不被作者看好。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：粉笔、中公教育。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;原因：公务员教育多为一次性生意，需要持续投入巨额营销费用以获取新学员，导致固定资本开支高，获客不稳定。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;密切关注H股市场走势，保持警惕。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;考虑个人对老铺黄金未来增长预期的匹配度，决定是否参与。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若担忧长和系的政治风险，可考虑减仓。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;作者个人投资策略（供参考）：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;维持高流动性（如80多万现金），等待市场下跌以在更低价位重新买入优质资产。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;若市场继续上涨，可能会略微减持；若暴跌，则伺机买回之前高位减持的股票。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于拥有高自由现金流和高股息回报率的企业，即使股价被套，也可通过股息再投资，利用复利效应在更低价位持续买入，锁定更高回报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;提示投资者可以考虑参与科技股行情，不必像其本人一样保守。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我是搞长期主义的嘛，如果能用很低很低的价格买短时间浮亏一点呢，那长期的话收高息也不错。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“因此对于自由现金流比较高的这些企业来说，这个红川的回报率很高的企业来说，你有个放大气的他跌得越惨的话你锁定的6个多点的年均的可支配的股息你不是可以再投吗？”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1segrzqEiF</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 20:16:45 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>如何计算股票与ETF的股息收益率：详细步骤与案例分析</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=BHtlDhH-uCQ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;Passive Income Investing&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=BHtlDhH-uCQ"&gt;DIY Investing Education: Dividend "Yield%" Explained | Episode 4&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本篇文章详细解释了什么是股息收益率，以及如何为股票和ETF计算其年度股息收益率。文章通过具体的例子，强调了计算过程中所需的核心数据和关键步骤。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念和解释&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;股息收益率 (Dividend Yield)&lt;/strong&gt;: 股息收益率是以百分比形式表示的年度收益，可被理解为年度利率。它衡量股票或ETF在一年内根据其当前股价派发股息的多少。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;计算公式&lt;/strong&gt;: 年化股息率（每股美元金额）除以股票价格，再乘以100%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;影响因素&lt;/strong&gt;: 主要基于两个因素：年化股息率和股票价格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例分析&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;TD银行股票&lt;/strong&gt;: 演示了如何将季度股息（$1.05）转换为年化股息率（$4.2），然后除以当前股价（$95.91）得出4.37%的股息收益率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CNDX (Global X S&amp;amp;P/TSX 60 Index ETF)&lt;/strong&gt;: 以21.4美分/季度的分红为例，计算出年化分红率（85.6美分），再除以ETF价格（$29.68）得出2.88%的收益率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;USCL (Global X Enhanced S&amp;amp;P 500 Covered Call ETF)&lt;/strong&gt;: 以25.5美分/月的分红为例，计算出年化分红率（$3.06），再除以ETF价格（$21.17）得出14.45%的收益率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;年化股息率 (Annual Dividend Rate)&lt;/strong&gt;: 这是每股的美元金额，代表该股票或ETF在一年内派发的总股息。如果股息是按季度支付，需要将其乘以4；如果按月支付，则乘以12，以得到年化股息率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;分红收益率 (Distribution Yield) 与 股息收益率 (Dividend Yield)&lt;/strong&gt;: 文章提到两者不同，但未解释具体区别，预告将在下一集节目中详细讨论。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;股息收益率是动态变化的&lt;/strong&gt;: 由于股票价格每天都在波动，因此股息收益率的计算结果也会每天有所不同。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑逻辑&lt;/strong&gt;: 股息收益率的计算公式中包含股票价格，而股票价格每日波动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;购买时的收益率是“固定”的&lt;/strong&gt;: 当你购买股票时，你基于当时的股价获得的股息收益率，是你在该笔投资上的实际年化收益。即使之后股价上涨导致市场上的股息收益率下降，你最初投资的有效收益率不变。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑&lt;/strong&gt;: 假设TD银行股票价格从$95.91涨到$100，年化股息仍是$4.2。新的买家会计算($4.2/$100)*100 = 4.2%，这低于原始的4.37%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;计算年度股息收益率（或分红收益率）的步骤：&lt;/strong&gt;
1.  &lt;strong&gt;确定年化股息率（每股金额）&lt;/strong&gt;:
    *   查找每股的当前股息或分红金额及其支付频率（例如，每季度$1.05，或每月$0.255）。
    *   如果股息是季度支付，将季度金额乘以4。
    *   如果股息是每月支付，将每月金额乘以12。
    *   这将得到年化股息率（美元金额）。
2.  &lt;strong&gt;获取当前股票（或ETF）价格&lt;/strong&gt;:
    *   查找你想要计算的股票或ETF的最新市场价格。
3.  &lt;strong&gt;应用计算公式&lt;/strong&gt;:
    *   将&lt;strong&gt;年化股息率&lt;/strong&gt;除以&lt;strong&gt;当前股票价格&lt;/strong&gt;。
    *   将结果乘以&lt;strong&gt;100&lt;/strong&gt;，即可得到百分比形式的年度股息收益率。
    *   公式：&lt;code&gt;股息收益率 = (年化股息率 / 股票价格) * 100&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“您总是需要两样东西：年化分红或股息率，然后您将其除以股票价格。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=BHtlDhH-uCQ</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 20:59:44 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>A股总市值逼近百万亿，下半年市场展望：券商领涨，关注AI与创新药投资机会</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV19cgyzdEQw</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;财经大视野&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV19cgyzdEQw"&gt;杨德龙:A股总市值突破百万亿创历史新高下半年新一轮行情启动&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本周A股市场连续放量大涨，上证指数创年内新高，总市值逼近百万亿，预示着新一轮行情启动。
在券商等大金融板块带动下，市场信心得到提振，资金流入意愿增强。
文章预测下半年A股和港股将迎来结构性牛市行情，重点关注人形机器人、AI相关板块和创新药。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;牛市旗手&lt;/strong&gt;：指券商股，它们通常被视为行情风向标，在牛市启动时会表现强劲，带动市场信心和资金流入。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人形机器人量产元年&lt;/strong&gt;：指2025年，标志着人形机器人技术将进入大规模生产和商业化应用阶段，对其产业发展具有里程碑意义。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;居民储蓄大转移&lt;/strong&gt;：指在房地产市场投资机会减少后，大量居民储蓄将从房地产领域转向资本市场，为A股和港股提供源源不断的增量资金。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A股总市值逼近百万亿是新一轮行情启动的重要标志。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;过去四年居民储蓄增加近60万亿，在房地产投资机会减少后，居民储蓄将转向资本市场，为A股和港股带来源源不断的增量资金。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人们往往在短期高估一项新技术的发展，而在长期又低估了该技术可能带来的变革。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;此观点应用于人工智能和人形机器人领域，强调其长期发展潜力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;下半年A股和港股将延续结构性牛市行情。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;我国经济面将逐步企稳回升，经济数据有所改善，经济回升是股市回升的基础。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;DeepSeek的横空出世大幅提升了全球资本对中国科技创新和中国资产的信心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国资产经过几年调整后估值吸引力大，很多优质资产价格仅为美股的1/3。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;券商股作为行情风向标，在行情起来之后通常不会缺席强势表现。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;港股部分券商获得加密货币交易服务等利好消息推动了券商股的放量暴涨。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人形机器人有望成为人工智能加消费的最佳落地场景，并在三季度重拾升势。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2025年是我国人形机器人量产元年，其发展前景良好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;创新药板块在二季度表现突出，三季度有望在调整后重拾升势。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;创新药体现了我国在医药研发方面的成本优势，很多创新药企业有望成为国际大药厂的研发基地，从而释放更大的业绩增长潜力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对下半年的行情要保持信心和耐心。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;通过做价值投资，布局好股票、好基金，以抓住下半年的投资机会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下半年可继续关注人形机器人板块。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人工智能相关板块（如芯片、半导体、英伟达产业链）下半年可能继续保持强势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;创新药板块在三季度调整后有望重拾升势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“中国资产经过几年的调整之后，估值上具备比较大投资吸引力，很多优质资产的价格只有美股的1/3。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV19cgyzdEQw</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 22:27:41 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普政策、美股与台币走势分析：上半年经济总结及下半年展望</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1wmgCziEjc</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="item.source_link"&gt;nethaipen&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1wmgCziEjc"&gt;20250630&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文对上半年经济形势进行回顾，重点分析了受特朗普政策（包括预算案和贸易谈判）影响下的美国股市动态、台湾央行对台币的干预，并对“自由市场、最小政府、个人责任”的极右翼经济理念进行了批判性解读。文章警示市场可能出现逆转，并指出结构性经济问题。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要的概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抗龙有悔 (Idiom, 播报者误读为抗农优惠)&lt;/strong&gt;：原意指事物发展到极致后会走向衰落。播报者用此形容特朗普的政策已“过头了”，尤其是在极力推崇自由市场、最小政府和个人责任方面，他认为这可能导致失败或严重问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数字税 (Digital Tax)&lt;/strong&gt;：加拿大和欧盟提议对数字服务征税，引发了与美国关于在线用户数据和行为模式究竟属于企业私有财产还是公共财产的争议。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;认错行情 (Concession Rally)&lt;/strong&gt;：当大量此前坚持己见或逆势而行的投资者最终放弃其看跌立场并加入看涨趋势时，市场会进一步上涨。播报者用此形容散户对特朗普市场影响力的“屈服”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自由市场、最小政府、个人责任 (Free market, minimal government, individual responsibility)&lt;/strong&gt;：这是特朗普所强调的美国保守主义或极右翼经济哲学核心原则。播报者认为，严格遵循这些原则会导致贫富差距加大和社会结构性问题，称其为“美好的幻想”，但却是“失败的起点”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反常识市场转折点&lt;/strong&gt;：当市场参与者，特别是散户，完全“屈服”于特朗普的市场影响力时，这预示着他的政策已经“过头了”，市场即将迎来转折。 
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑论据&lt;/strong&gt;：播报者借用“抗龙有悔”形容特朗普的做法已经“过头”。他指出，当“大多数散户认错投降”时，便是一个转折点。十年期美债收益率与黄金现货价格出现荒谬的、反常识的正相关，也被视为市场扭曲和即将反转的信号。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国消费支出疲软&lt;/strong&gt;：尽管整体市场表现高涨，但美国消费者支出，特别是商品消费，显示出显著的疲软迹象，表明消费者面临压力。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑论据&lt;/strong&gt;：美国5月PCE数据显示，个人支出月率下降0.1%，其中商品部门大幅衰退0.8%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;台湾央行干预汇率&lt;/strong&gt;：台湾央行对台币的强势干预被视为一种“小手段”，表明其在应对美台资金谈判方面缺乏明确且有力的策略。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑论据&lt;/strong&gt;：台币在收盘前最后半小时大幅重贬7.22角（2.47%），创下本世纪以来最大的单日贬值幅度，播报者称其为会计任务中的“做价”，而非真实市场反映。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场分化加剧&lt;/strong&gt;：美国股市的上涨日益集中于顶级企业和科技巨头，而中小盘股（如罗素2000指数）表现滞后，反映出财富差距的扩大，播报者认为这是“自由市场、最小政府、个人责任”极端应用的结果。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑论据&lt;/strong&gt;：纳斯达克和费半指数飙升，但罗素2000未能跟上，表明“底层和中层的人跟不上”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;行动建议&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;台币操作&lt;/strong&gt;：如果次日台币反弹幅度不足，建议“趁机会美元能卖就卖，能够做调节就多做调节”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场警示&lt;/strong&gt;：进入下半年，要特别警惕“利多不涨”和“利多出尽”的行情，尤其关注特朗普预算案和贸易谈判的结果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资风险提示&lt;/strong&gt;：强烈警告在当前高位买入股票或进行正向投资的风险极高，暗示可能面临巨大损失。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“抗农优惠所以川普的改革可能在这边要进入一个失败的开端。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“自由市场、最小政府、个人责任，那是一个美好的幻想，那会是一个失败的起点。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这个世界就是个炒台盘子。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当你的动作都看川普臣服的时候就过头了。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1wmgCziEjc</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 23:17:53 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
