<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>MyInfoHub - 时政财经</title>
    <link>https://liamtao.github.io/myinfohub-feeds//时政财经.xml</link>
    <description>聚合与'时政财经'相关的最新信息。</description>
    <docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs>
    <generator>python-feedgen</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jul 2025 09:45:57 +0000</lastBuildDate>
    <item>
      <title>2025年7月首周经济数据盘点：中国PMI回升，美国就业强劲，降息概率降低</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1GL3ozfEqB</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/322005137"&gt;史诗级韭菜&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1GL3ozfEqB"&gt;本周经济数据分析：采购经理指数略微回升，美国就业大超预期&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---我们对2025年7月6日这一周的经济数据进行了盘点，涵盖了中国采购经理指数（PMI）和商品价格动态，以及美国就业数据。
同时，文章深入分析了中国第二季度的货币政策动向，并探讨了这些宏观经济数据和政策对资本市场特别是高股息资产的影响。
作者还分享了个人投资策略思考和即将进行的眼部手术的最新情况。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;采购经理指数（PMI）&lt;/strong&gt;：一种先行指标，通常提前一周于工业品出厂价格（PPI）发布。其中的“出厂价格”分项指数可用于推断后续PPI走势，例如是否会继续创新低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工业物价（PPI）&lt;/strong&gt;：工业生产者出厂价格指数，指工业企业产品第一次出售时的出厂价格。文章提到中国PPI已连续32个月同比下跌，反映出制造业可能以成本价甚至亏损价供应产品以维持市占率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;压迫式降息&lt;/strong&gt;：一种由劳动力市场崩溃和高失业率驱动的降息路径，旨在刺激经济，类似于罗斯福新政。文章指出美国强劲的就业数据降低了这种降息路径的概率。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自然降息&lt;/strong&gt;：当通胀自然回落时，央行顺势进行的降息，而非受经济衰退压力所迫。文章认为美国未来降息可能更倾向于这种模式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;周期底部的兜底时间成本加上期权性质的复合体&lt;/strong&gt;：一种针对周期底部投资的策略。选择那些在周期底部仍被低估、能维持3-4%股息率且估值在10倍左右的资产，其股息可弥补等待周期反转的时间成本，而周期反转带来的价值上涨则提供了期权式的潜在收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国制造业PMI虽低于50，但连续回升，跌幅收窄，处于修复状态，筑底信号明显。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：制造业PMI从4月份贸易战后的断档式下跌，逐渐修复到49.7，连续三个月呈现回升趋势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国制造业面临“内卷”严重，出厂价格持续下降，预示工业物价（PPI）将继续创新低。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：2025年6月PMI出厂价格指数为46.2，持续小于50，表明出厂价格持续下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例支撑：光伏企业为维持市占率竞标至亏本供应；汽车行业存在价格战。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国制造业就业形势不乐观，从业人员招聘数量持续减少。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：PMI从业人员招聘数量连续12个月以上低于50，代表招聘持续减少。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国6月就业数据超预期，但结构不佳，核心高薪稳定岗位增加少，低收入临时工和政府雇员增加多。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：非农就业新增14.7万，失业率从4.2%降至4.1%，且4月和5月数据合计上修1.6万。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：新增就业主要集中在政府雇员（7.67万）和社会保障与医疗（5.8万），而制造业（-7000）和零售业（-6600）就业均减少。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国强劲的就业数据降低了“压迫式降息”的概率，未来降息更可能取决于通胀自然回落。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：劳动力市场表现良好意味着经济无需通过大幅降息来刺激。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：美国通胀率在上周统计局口径下，上个月比上上个月还低0.1%，通胀压力不大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国央行二季度货币政策偏鸽派，强调“适度宽松”和“逆周期调节”，目标是稳定增长和物价合理水平，而非温和通胀。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：央行会议报告强调“实施好适度宽松”，且对物价要求放松至“合理水平”，显示对物价保持正增长的迫切性不高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会综合融资成本下降将提升高股息资产的吸引力，但需结合银行利润分析。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：二季度同业拆借利率和质押式回购利率均下降超过15个基点，表明无风险利率下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：无风险利率下降使得高股息资产的股息溢价更高，从而推高股价。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反常识：虽然降息利好银行股，但需警惕银行利润（分红来源）的潜在下降。四大行今年一季度净利润普遍出现个位数下降，存在衰退前兆，可能影响股息率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;应届毕业生及工作过得去的人，建议先工作，再利用双休日等业余时间寻找更好的机会，可考虑跳槽。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;若获得银行的利率优惠券（如信用贷利率降至3.3%），可考虑小额贷款进行息差投资。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：借入少量资金（如1万元），投资于高股息资产（如股息率4-5%的高端白酒、双汇、伊利等），赚取息差，并确保借款金额在月工资可轻松偿还的范围内，避免过度消费。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资周期底部行业时，选择在周期底部仍有3-4%股息且估值在10倍左右的低估公司。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：这类投资的股息可用于弥补等待周期反转的时间成本，同时享受周期反转带来的期权价值，避免投资那些仍在下降通道且需要长时间磨底的资产。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们现在制造业最应该最应该宏观上关注的是毛利率什么时候触底的问题 就是这个太卷卷到什么一个程度 它触底 那那个点位的话呢 可能是介入一些创业板指数啊 一些这个高薪 应该说那个传统制造业的这些企业的一个 介入点是吧”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“现在工厂赚的是辛苦钱 不像以前啊 你一出口的话呢 就就一大堆外汇就来了对吧 这个赚麻直接现在的话很辛苦了 赚这个钱啊”
&lt;h2&gt;- “在周期底部依然是低估 而且有派现率去来兜掉你的时间成本的 这样你说的话呢 我比如说熬个两年时间 等周期反转翻一倍对吧 熬到两年过程当中呢 他每年给你三个点四个点的股息之类的 那这样子的话我属于这种有兜底保障 加上一定年限之后的反转的这个期权价值啊 这个我一般叫做底部的兜底 时间成本加上期权性质的这个复合体 而是这种机会啊 叫做周期底部的这个投资啊”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1GL3ozfEqB</guid>
      <enclosure url="http://i1.hdslb.com/bfs/archive/063e3b844c896004474f632b62c9847ea0b3ff16.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sun, 06 Jul 2025 00:31:23 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>霍华德解析关税、美国例外论与不确定性投资策略</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1AD39zMEJJ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/544473905"&gt;财经大视野&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1AD39zMEJJ"&gt;特别对话橡树资本霍华德·马克斯:全球投资者应充分信任中国智慧&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---霍华德·马克斯在访谈中深入探讨了关税对全球经济的影响、美国例外论的演变以及当前全球经济政治环境中的不确定性。他强调理解风险不仅仅是下行风险，更包括上行风险的错失，并建议投资者应为多种不可预测的情景做好准备。此外，他还分享了其成功合伙关系的秘诀。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险的全面解读&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：传统上人们将风险与负面影响（downside）关联，但马克斯认为还存在“顺利时的风险”，即事情顺利而你却未能参与其中（missing out on upside）。他强调必须平衡这两种风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国例外论的消退&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：美国过去80-100年间的领先地位源于创新、自由市场、法治、技术进步、深厚资本市场、丰富自然资源和高等教育等因素。马克斯认为这些因素依然存在，但其作用强度可能有所减弱，导致美国作为“资本首选地”的吸引力略有下降，尽管与其他国家相比仍是最佳选择。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关税对自由市场与社会福利的影响&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：自由市场通过各国专注于自身擅长且成本最低的领域进行生产和供应，从而最大化全球社会福利。关税旨在干预这一进程以支持国内产业，这从定义上讲会降低全球整体社会福利，试图提升特定国家福利。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关税影响尚未完全定价&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;债券市场无法完全反映关税影响，因为情况仍在不断演变，最终结果仍不确定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 关税政策波动性高（实施、取消、暂停、重开、降低），导致商业决策困难，增加不确定性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国虽仍领先，但例外论有所削弱&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管美国在创新、法治、资本市场等方面的优势依然存在，但其一致性与往昔相比可能略有下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 华盛顿在法治方面的关注度可能有所降低；然而，目前没有其他国家比美国更值得资本青睐，大多数投资者仍“超配”美国资产。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自由市场与国家福利的矛盾&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自由市场天然追求全球福利最大化，但各国人民和政客可能不愿接受，因为这会产生赢家和输家，例如全球化导致美国流失数百万制造业岗位，引发政客干预。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 关税是政府干预自由市场的体现，旨在提升本国利益，但代价是降低全球整体福利；政客受四年任期限制，倾向于短期效应而非长期全球福利。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不确定性成为新常态&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;当前环境高度不确定，以往的运营方式可能不再适用，未来难以预测。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;支撑：&lt;/strong&gt; 引用2002年的备忘录《无法预测，但可提前准备》，强调虽然无法预测未来，但可以通过投资组合解决方案为多种情景做好准备。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资策略应适应多情景变化：&lt;/strong&gt; 鉴于未来难以预测，投资组合解决方案应能在多种不同情景下有效运作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成功合伙关系的基石：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;共享价值观：如天生的保守性和坚定的道德准则。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;互补技能：双方各有所长，擅长对方不擅长的领域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;相互尊重：彼此深爱并高度评价对方，珍视彼此作为伙伴。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“风险是未能达成的概率。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人生一切皆平衡。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不确定性就是风险。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“只有一个实体追求全球福利最大化，那就是自由市场。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“中国是我们有史以来最大的竞争对手。我希望我们能成为竞争对手，但不要成为敌人。”
&lt;h2&gt;- “你无法预测，但可提前准备。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1AD39zMEJJ</guid>
      <enclosure url="http://i2.hdslb.com/bfs/archive/3e8cbe56848f200e95ad30da3ff6d6ca48d29462.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 23:01:42 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2008年全球金融危机：揭露华尔街、政府和经济学界的失职与共谋</title>
      <link>/Users/ben/Downloads/转录内容/普通音视频/Inside.Job.eng.srt</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href=""&gt;普通音视频&lt;/a&gt; | &lt;a href="/Users/ben/Downloads/转录内容/普通音视频/Inside.Job.eng.srt"&gt;Inside.Job.eng&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文深入剖析了2008年全球金融危机的深层原因，指出其并非偶然，而是由几十年来金融业的失控、政府放松管制以及监管机构和学术界的共谋所导致。文章揭露了金融机构的贪婪、复杂金融产品的滥用以及由此产生的巨大泡沫，最终给全球经济和社会带来了毁灭性后果，而鲜有责任人被追究。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;抵押贷款证券化 (Securitization)&lt;/strong&gt;：一种金融创新系统，将数千份抵押贷款、车贷、学生贷和信用卡债务等各类贷款打包组合，通过投资银行将其出售给世界各地的投资者。其核心问题在于，贷款发放者在证券化后不再承担风险，导致他们放松了贷款标准，助长了次级抵押贷款的泛滥。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;担保债务凭证 (Collateralized Debt Obligations, CDOs)&lt;/strong&gt;：由投资银行将大量抵押贷款和其他贷款组合而成的复杂衍生品。这些CDO被出售给投资者，许多获得了最高的AAA评级，使其在市场上广受欢迎，尤其受到只能购买高评级证券的退休基金青睐，但实际上它们包含大量高风险贷款。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信用违约互换 (Credit Default Swaps, CDS)&lt;/strong&gt;：一种衍生品，其功能类似于对CDO等证券的“保险单”。投资者向CDS卖家（如AIG）支付季度保费，如果挂钩的CDO出现违约，CDS卖家则需赔付损失。然而，与传统保险不同的是，投机者可以购买不持有资产的CDS，从而对冲其不拥有的证券表现，本质上是对资产价格下跌下注，放大了系统风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;杠杆 (Leverage)&lt;/strong&gt;：金融机构借入资金与自身资本的比例。高杠杆意味着银行用很少的自有资金操作大量的借入资金，导致微小的资产价值下降都可能使其资不抵债，极大地放大了风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;庞氏骗局 (Ponzi Scheme)&lt;/strong&gt;：一种投资欺诈形式，通过新投资者的资金来支付早期投资者的回报，而非通过合法业务盈利。文章将冰岛和美国的房地产与信贷泡沫描述为“庞大的庞氏骗局”，暗示其缺乏实际价值支撑，仅靠资金不断流入维持。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金融危机源于系统性失职与共谋，而非偶然事件&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;自1980年代以来，美国金融业的崛起伴随着一系列日益严重的金融危机，每次危机造成的损失更大，而该行业却赚取了更多的钱。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;冰岛在2000年开始的广泛金融放松管制，首先对环境，然后对经济造成了灾难性后果。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;监管机构未能履行职责，甚至与金融机构存在利益输送与旋转门&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;冰岛三分之一的金融监管者最终转而为银行工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国证券交易委员会（SEC）的风险管理办公室曾缩减至仅一名员工。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;前美联储主席艾伦·格林斯潘曾为查尔斯·基廷的“良好商业计划”背书，在收到4万美元报酬后，基廷入狱，格林斯潘却被任命为美联储主席。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;奥巴马政府的关键经济顾问（如财政部长蒂莫西·盖特纳、首席经济顾问拉里·萨默斯）在危机中扮演了重要角色，且许多人曾有金融行业背景，或在离职后加入金融机构。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;金融机构过度投机，甚至对客户销售的产品进行反向押注，牟取暴利&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;冰岛的三家小型银行在五年内借贷了1200亿美元，是其经济体量的10倍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资银行的杠杆率高达33:1，这意味着其资产价值只要下降3%，就可能资不抵债。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高盛在出售有毒CDO的同时，通过购买信用违约互换（CDS）对其进行反向押注，甚至设计CDO使得客户损失越大，高盛赚得越多。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;摩根士丹利也出售其反向押注的抵押贷款证券，并因此被维尔京群岛政府雇员退休基金起诉欺诈。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信用评级机构未能客观评估风险，反而为高风险证券提供虚假高评级&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;穆迪（全球最大的评级机构）在2000年至2007年间利润翻了两番，其收入与授予的AAA评级数量挂钩。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;贝尔斯登、雷曼兄弟、AIG、房利美和房地美在破产或被救助前几天或几周内，仍持有投资级甚至AAA评级。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;评级机构辩称其评级仅为“意见”，不应被依赖，推卸责任。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学术经济学家成为放松管制的主要倡导者，且存在严重的利益冲突&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;哈佛大学教授马丁·费尔德斯坦（里根总统首席经济顾问，放松管制的主要设计者）曾同时担任AIG及其金融产品部门的董事，并从中赚取数百万美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;哥伦比亚商学院院长格伦·哈伯德曾为被控证券欺诈的贝尔斯登对冲基金经理作证，获得10万美元报酬，并曾担任多家金融公司的董事或顾问。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;弗雷德里克·米什金（前美联储理事）曾为冰岛商会撰写报告，称其金融系统“稳健”，但未披露报酬，且后来将其CV中该报告的标题改为“冰岛的金融不稳定”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;加强金融监管&lt;/strong&gt;：对金融衍生品、银行资本充足率、杠杆水平等关键领域实施更严格的监管。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;改变薪酬结构&lt;/strong&gt;：改革金融行业激励机制，确保薪酬与风险调整后的长期绩效挂钩，而非短期利润。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;刑事追责&lt;/strong&gt;：对在危机中涉嫌欺诈和导致公司倒闭的高管进行刑事起诉，打破“大而不能倒”和“无人被追责”的局面。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解决政治献金与旋转门问题&lt;/strong&gt;：限制金融业对政治的过度影响，防止监管者和政府官员在政府与金融界之间来回流动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;提高透明度&lt;/strong&gt;：要求学术研究人员和专家披露其与金融机构的财务关系和潜在利益冲突。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“当你想着可以无中生有地创造某些东西时，很难抗拒诱惑。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“金融工程师构建梦想。而当这些梦想最终变成噩梦时，其他人为此买单。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“金融业已经背弃了社会，腐蚀了我们的政治系统，并将世界经济推向危机。”
&lt;h2&gt;*   “他们会告诉我们，他们是必需的，而且他们做的事情对我们来说太复杂了，无法理解。他们会告诉我们，这不会再发生。他们将花费数十亿美元来对抗改革。这不会很容易。但有些事情是值得为之奋斗的。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2&gt;原文&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Iceland is a stable democracy with a high standard of living - - and, until recently - - extremely low unemployment and government debt. We had the complete infrastructure of a modern society. Clean energy, food production. Fisheries with a quota system to manage them. Good healthcare, education, clean air. Not much crime. It's a good place for families to live. We had almost end-of-history status. But in 2000, Iceland's government began a broad policy of deregulation - - that would have disastrous consequences - - first for the environment and then for the economy. They started by allowing multinational corporations like Alcoa - - to build giant aluminum-smelting plants - - and exploit lceland's geothermal and hydroelectric energy sources. Many of the most beautiful areas in the highlands - - with the most spectacular colors are geothermal. So nothing comes without consequence. At the same time - - the government privatized Iceland's three largest banks. The result was one of the purest experiments - - in financial deregulation ever conducted. We have had enough. How could all of this happen? Finance took over and more or less wrecked the place. In a five-year period, these three tiny banks - - which had never operated outside of lceland - - borrowed 1 20 billion dollars - - 1 0 times the size of Iceland's economy. The bankers showered money on themselves - - each other, and their friends. There was a massive bubble. Stock prices went up by a factor of nine. House prices more than doubled. Iceland's bubble gave rise to people like Jon Asgeir Johannesson. He borrowed billions to buy up high-end retail businesses in London. He also bought a pinstriped private jet - - a 40-million-dollar yacht - - and a Manhattan penthouse. Newspapers always had the headline: This millionaire bought this company - - in the U.K. or in Finland or in France or wherever - - instead of saying: "This millionaire took a billion-dollar loan - - to buy this company, and he took it from your local bank." The banks set up money market funds - - and the banks advised deposit-holders to withdraw money - - and put them in the money market funds. The Ponzi scheme needed everything it could. American accounting firms like KPMG - - audited the Icelandic banks and investment firms - - and found nothing wrong. And American credit-rating agencies said lceland was wonderful. In February 2007 - - the rating agency upgraded the banks to the highest possible rate, triple-A. It went so far as the government here traveling with the bankers - - as a PR show. When Iceland's banks collapsed at the end of 2008 - - unemployment tripled in six months. There is nobody unaffected in Iceland. A lot of people lost their savings. Yes, that's the case. Government regulators who should've been protecting the citizens - - had done nothing. You have two lawyers from the regulator going down to a bank - - to talk about some issue. When they approach the bank - - they would see 1 9 SUVs outside the bank. You enter the bank - - and you have the 1 9 lawyers sitting in front of you, right - - very well prepared, ready to kill any argument you make. And then, if you do really well, they'll offer you a job. One-third of Iceland's financial regulators - - went to work for the banks. But this is a universal problem, huh? In New York, you have the same problem, right? What do you think of Wall Street incomes these days? Excessive. I've been told it's extremely difficult for the lMF - - to criticize the United States. I wouldn't say that. We deeply regret our breaches of U.S. law. They're amazed at how much cocaine these Wall Streeters can use - - and get up and go to work the next day. I didn't know what credit default swaps are. I'm a little bit old-fashioned. Has Larry Summers ever expressed remorse? I don't hear confessions. The government's just writing checks. That's plan A, that's plan B and that's plan C. Would you support legal controls on executive pay? I would not. Are you comfortable with the level of compensation in financial services? If they've earned it, yes, I am. -Do you think they've earned it? -l think so. And so you've helped these people blow the world up? You could say that. They were having massive private gains at public loss. When you think you can create something out of nothing - - it's difficult to resist. I'm concerned people want to go back to the old way - - the way they were operating prior to the crisis. I was getting a lot of anonymous e-mails from bankers saying: "You can't quote me, but I'm really concerned." Why do you think there isn't - - a more systematic investigation being undertaken? Because then you'll find the culprits. You think Columbia Business School has any conflict-of-interest problem? I don't see that we do. The regulators didn't do their job. They had the power to do every case that I made. They just didn't want to. Lehman Brothers, one of the most venerable - - and biggest investment banks, was forced to declare itself bankrupt. Another, Merrill Lynch, was forced to sell itself today. World financial markets are way down, following dramatic developments - . In September 2008 - - the bankruptcy of the U.S. investment bank Lehman Brothers - - and the collapse of the world's largest insurance company, AIG - - triggered a global crisis. Fears gripped markets overnight - . Stocks fell off a cliff. The largest single point drop in history. Share prices continued to tumble - - in the aftermath of the Lehman collapse. The result was a global recession - - which cost the world tens of trillions of dollars - - rendered 30 million people unemployed - - and doubled the national debt of the United States. With the destruction of equity and housing wealth - - the destruction of income, ofjobs - - 50 million people globally could end up below the poverty line again. This is just a hugely, hugely expensive crisis. This crisis was not an accident. It was caused by an out-of-control industry. Since the 1 980s - - the rise of the U.S. financial sector has led to a series - - of increasingly severe financial crises. Each crisis has caused more damage - - while the industry has made more and more money. After the Great Depression - - the United States had 40 years of economic growth - - without a single financial crisis. The financial industry was tightly regulated. Most regular banks were local businesses - - prohibited from speculating - - with depositors' savings. lnvestment banks, which handled stock and bond trading - - were small, private partnerships. In the traditional investment banking model - - the partners put the money up - - and they watch that money very carefully. They wanted to live well - - but they didn't want to bet the ranch on anything. Paul Volcker served in the Treasury Department - - and was chairman of the Federal Reserve from 1 979 to 1 987. Before going into government - - he was a financial economist at Chase Manhattan Bank. When I left Chase to go in the Treasury in 1 969 - - my income was in the neighborhood of $45,000 a year. Forty-five thousand dollars a year. Morgan Stanley, in 1 972 - - had approximately 1 1 0 total personnel - - one office, and capital of 1 2 million dollars. Now Morgan Stanley has 50,000 workers - - and has capital of several billion - - and has offices all over the world. ln the 1 980s, the financial industry exploded. The investment banks went public - - giving them huge amounts of stockholder money. People on Wall Street started getting rich. I had a friend who was a bond trader - - at Merrill Lynch in the 1 970s. He had a job as a train conductor at night - - because he had three kids and couldn't support them - - on what a trader made. By 1 986, he was making millions of dollars - - and thought it was because he was smart. The highest order of business before the nation - - is to restore our economic prosperity. In 1 981 , President Ronald Reagan chose as Treasury secretary - - the CEO of the investment bank Merrill Lynch, Donald Regan. Wall Street and the president see eye to eye. I've talked to leaders of Wall Street. They say, "We're behind the president 1 00 percent." The Reagan administration - - supported by economists and financial lobbyists - - started a 30-year period of financial deregulation. ln 1 982, the Reagan administration - - deregulated savings-and-loan companies - - allowing them to make risky investments with depositors' money. By the end of the decade - - hundreds of savings-and-loan companies had failed. This crisis cost taxpayers $1 24 billion - - and cost many people their life savings. It may be the biggest bank heist in our history. Thousands of executives went to jail for looting their companies. One of the most extreme cases was Charles Keating. Mr. Keating, got a word? In 1 985, when federal regulators began investigating him - - Keating hired an economist named Alan Greenspan. In this letter to regulators - - Greenspan praised Keating's sound business plans and expertise - - and said he saw no risk in allowing Keating to invest customers' money. Keating reportedly paid Greenspan $40,000. Keating went to prison shortly afterwards. As for Alan Greenspan - - Reagan appointed him chairman of America's central bank - - the Federal Reserve. Greenspan was reappointed - - by presidents Clinton and George W. Bush. During the Clinton administration - - deregulation continued under Greenspan - - and Treasury secretaries Robert Rubin - - the former CEO of the investment bank Goldman Sachs - - and Larry Summers, a Harvard economics professor. The financial sector, Wall Street being powerful - - having lobbies, lots of money - - step by step, captured the political system. Both on the Democratic and the Republican side. By the late 1 990s, the financial sector had consolidated - - into a few gigantic firms, each of them so large - - that their failure could threaten the whole system. And the Clinton administration helped them grow even larger. ln 1 998, Citicorp and Travelers merged - - to form Citigroup - - the largest financial services company in the world. The merger violated the Glass-Steagall Act - - a law passed after the Great Depression - - preventing banks with consumer deposits - - from engaging in risky investment-banking activities. It was illegal to acquire Travelers. Greenspan said nothing. The Federal Reserve gave them an exemption for a year - - then they got the law passed. ln 1 999, at the urging of Summers and Rubin - - Congress passed the Gramm-Leach-Bliley Act - - known to some as the Citigroup Relief Act. It overturned Glass-Steagall - - and cleared the way for future mergers. Why do you have big banks? Because banks like monopoly power, lobbying power. Because banks know that when they're too big - - they will be bailed. Markets are inherently unstable. Or at least potentially unstable. An appropriate metaphor is the oil tankers. They are very big - - and therefore, you have to put in compartments - - to prevent the sloshing around of oil - - from capsizing the boat. The design of the boat has to take that into account. And after the Depression - - the regulations actually introduced these very watertight compartments. And deregulation has led to the end of compartmentalization. The next crisis came at the end of the '90s. The investment banks fueled a massive bubble in lnternet stocks - - which was followed by a crash in 2001  - - that caused $5 trillion in investment losses. The Securities and Exchange Commission, the federal agency - - created during the Depression to regulate investment banking - - had done nothing. In the absence of meaningful federal action - - and given the clear failure of self-regulation - - it's become necessary for others to step in - - and adopt the protections needed. Eliot Spitzer's investigation revealed the investment banks - - promoted Internet companies they knew would fail. Analysts were being paid based on how much business they brought in. What they said publicly was quite different from what they said privately. Infospace, given the highest possible rating - - dismissed by an analyst as a "piece ofjunk." Excite, also highly rated, called "such a piece of crap." The defense that was proffered by many of the investment banks - - was not "you're wrong" - - it was, "Everybody's doing it, everybody knows it's going on. Nobody should rely on these analysts anyway." ln December, 2002 - - 1 0 investment banks settled the case for a total of $1 .4 billion - - and promised to change their ways. Scott Talbott is the chief lobbyist for the Financial Services Roundtable - - one of Washington's most powerful groups - - which represents nearly all of the world's largest financial companies. Are you comfortable with the fact that several of your member companies - - have engaged in large-scale criminal activity? -l-- You'll have to be specific. -Okay. And first of all, criminal activity shouldn't be accepted, period. Since deregulation began, the world's biggest financial firms - - have been caught laundering money, defrauding customers - - and cooking their books again and again and again. Credit Suisse helped funnel money for Iran's nuclear program - - and for lran's Aerospace Industries Organization - - which builds ballistic missiles. Any information that would identify it as lranian would be removed. The bank was fined $536 million. Citibank helped funnel $1 00 million of drug money out of Mexico. Did you comment that she should, quote: "Lose any documents connected with the account"? I said that in a kidding manner. I did not mean it seriously. Between 1 998 and 2003 - - Fannie Mae overstated its earnings by more than $1 0 billion. These accounting standards are complex - - and require determinations over which experts often disagree. CEO Franklin Raines, who used to be President Clinton's budget director - - received over $52 million in bonuses. When UBS was caught helping wealthy Americans evade taxes - - they refused to cooperate with the government. Would you be willing to supply the names? -lf there's a treaty framework. -No treaty framework. You've agreed you participated in a fraud. But while the companies face unprecedented fines - - the investment firms do not have to admit any wrongdoing. When dealing with this many products, this many customers, mistakes happen. The financial services industry seems to have a level of criminality - - that is somewhat distinctive. You know, when was the last time that Cisco - - or lntel or Google or Apple or IBM, you know--? I agree about high-tech versus financial services-- -So how come? -High-tech is a creative business - - where the value generation - - and income derives from actually creating something new. Beginning in the 1 990s - - deregulation and advances in technology - - led to an explosion of complex financial products called derivatives. Economists and bankers claimed they made markets safer. But instead, they made them unstable. Since the end of the Cold War - - a lot of former physicists, mathematicians - - decided to apply their skills - - not on, you know, Cold War technology - - but on financial markets. And together with investment bankers-- -Creating different weapons. -Absolutely. You know, as Warren Buffett said, weapons of mass destruction. Regulators, politicians, business people - - did not take seriously the threat of innovation - - on the stability of the financial system. Using derivatives - - bankers could gamble on virtually anything. They could bet on the rise or fall of oil prices - - the bankruptcy of a company, even the weather. By the late 1 990s - - derivatives were a 50-trillion-dollar unregulated market. ln 1 998, someone tried to regulate them. Brooksley Born graduated first in her class at Stanford Law School - - and was the first woman to edit a major law review. After running the derivatives practice at Arnold &amp;amp; Porter - - Born was appointed by Clinton - - to chair the Commodity Futures Trading Commission - - which oversaw the derivatives market. Brooksley Born asked me if l would come work with her. We decided that this was a serious, potentially destabilizing market. In May of 1 998, the CFTC issued a proposal to regulate derivatives. Clinton's Treasury Department had an immediate response. I happened to go into Brooksley's office - - and she was just putting down the receiver on her telephone - - and the blood had drained from her face. And she looked at me and said, "That was Larry Summers." He had 1 3 bankers in his office. He conveyed it in a very bullying fashion - - sort of directing her to stop. Banks were now reliant for earnings on these activities. And that led to a titanic battle to prevent this from being regulated. Shortly after the phone call from Summers - - Greenspan, Rubin, and SEC chairman Arthur Levitt - - issued a joint statement condemning Born - - and recommending legislation to keep derivatives unregulated. Regulation of derivatives transactions - - that are privately negotiated by professionals is unnecessary. She was overruled, unfortunately. First by the Clinton administration - - and then by the Congress. In 2000, Senator Phil Gramm took a major role in getting a bill passed - - that pretty much exempted derivatives from regulation. They are unifying markets, reducing regulatory burden. I believe we need to do it. It is our very great hope - - that it will be possible to move this year - - on legislation that, in a suitable way - - goes to create legal certainty for OTC derivatives. I wish to associate myself - - with all the remarks of Secretary Summers. ln December of 2000, Congress passed - - the Commodity Futures Modernization Act. Written with the help of financial-industry lobbyists - - it banned the regulation of derivatives. After that, it was off to the races. Use of derivatives and financial innovation - - exploded dramatically after 2000. -So help me God. -So help me God. By the time George W. Bush took office in 2001  - - the U.S. financial sector was vastly more profitable - - concentrated and powerful than ever before. Dominating this industry were five investment banks - - two financial conglomerates - - three securities insurance companies - - and three rating agencies. And linking them all together was the securitization food chain. A new system which connected trillions of dollars - - in mortgages and other loans with investors all over the world. Thirty years ago, if you went to get a loan for a home - - the person lending you the money expected you to pay him or her back. You got a loan from a lender who wanted to be paid back. We've since developed securitization, whereby people who make the loan - - are no longer at risk if they fail to repay. In the old system, when a homeowner paid their mortgage every month - - the money went to their local lender. And since mortgages took decades to repay, lenders were careful. In the new system, lenders sold mortgages to investment banks. The banks combined thousands of mortgages and loans - - including car loans, student loans, and credit card debt - - to create complex derivatives called collateralized debt obligations - - or CDOs. The investment banks then sold the CDOs to investors. Now when homeowners paid their mortgages - - the money went to investors all over the world. The investment banks paid rating agencies - - to evaluate the CDOs - - and many of them were given a triple-A rating - - which is the highest possible investment grade. This made CDOs popular with retirement funds - - which could only purchase highly rated securities. This system was a ticking time bomb. Lenders didn't care anymore about whether a borrower could repay - - so they started making riskier loans. The investment banks didn't care either. The more CDOs they sold, the higher their profits. And the rating agencies, which were paid by the investment banks - - had no liability if their ratings of CDOs proved wrong. You weren't gonna be on the hook, there weren't regulatory constraints. So it was a green light to just pump out more and more loans. Between 2000 and 2003 - - the number of mortgage loans made each year nearly quadrupled. Everybody in this securitization food chain - - from the very beginning until the end - - didn't care about the quality of the mortgage. They were caring about maximizing their volume - - and getting a fee out of it. In the early 2000s - - there was a huge increase in the riskiest loans, called subprime. When thousands of subprime loans were combined to create CDOs - - many of them still received triple-A ratings. Now, it would have been possible to create derivative products - - that don't have these risks - - that carry the equivalent of deductibles - - where there are limits on the risks that can be taken on, and so forth. -They didn't do that, did they? -They didn't. In retrospect, they should've done. So did these guys know they were doing something dangerous? I think they did. All the incentives financial institutions offered to their mortgage brokers - - were based on selling the most profitable products - - which were predatory loans. If they make more money, that's where they'll put you. Suddenly, hundreds of billions of dollars a year - - were flowing through the securitization chain. Since anyone could get a mortgage - - home purchases and housing prices skyrocketed. The result was the biggest financial bubble in history. Real estate is real. They can see their asset. They can live in their asset. They can rent out their asset. You had a huge boom in housing that made no sense at all. The financing appetites of the financial sector - - drove what everybody else did. Last time we had a housing bubble was in the late '80s. In that case, the increase in home price had been relatively minor. That housing bubble led to a relatively severe recession. From 1 996 until 2006 - - real home prices effectively doubled. At $500 a ticket, they've come to hear how to buy their very own piece - - of the American dream. Goldman Sachs, Bear Stearns, Lehman Brothers - - Merrill Lynch were all in on this. The subprime lending alone increased from 30 billion a year in funding - - to over 600 billion a year in 1 0 years. They knew what was happening. Countrywide Financial, the largest subprime lender - - issued $97 billion worth of loans. lt made over $1 1 billion in profits as a result. On Wall Street, annual cash bonuses spiked. Traders and CEOs - - became enormously wealthy during the bubble. Lehman Brothers was a top underwriter of subprime lending - - and their CEO, Richard Fuld - - took home $485 million. On Wall Street, this housing and credit bubble - - was leading to hundreds of billions of dollars of profits. You know, by 2006 about 40 percent of all profits - - of S&amp;amp;P 500 firms was coming from financial institutions. It wasn't real profits or income. It was money created by the system and booked as income. Two, three years down the road there's a default, it's all wiped out. I think it was, in fact, in retrospect, a great big national-- And not just national, global Ponzi scheme. Through the Home Ownership and Equity Protection Act - - the Federal Reserve board had broad authority - - to regulate the mortgage industry. But Fed chairman Alan Greenspan refused to use it. Alan Greenspan said, "No, that's regulation. I don't believe in it." For 20 years, Robert Gnaizda was the head of Greenlining - - a powerful consumer advocacy group. He met with Greenspan on a regular basis. We gave him an example of Countrywide - - and 1 50 different complex adjustable-rate mortgages. He said, "If you had a doctorate in math - - you wouldn't be able to understand them enough - - to know which was good for you and which wasn't." So we thought he was gonna take action. But as the conversation continued - - it was clear he was stuck with his ideology. We met again with Greenspan in '05. Often we met with him twice a year, and never less than once a year. And he wouldn't change his mind. In this world of global communications - - the efficient movement of capital - - is helping to create the greatest prosperity in human history. A hundred and forty-six people were cut from the SEC Enforcement Division? Is that what you also testified to? Yes. Yeah, l think there has been a systematic gutting - - or whatever you wanna call it, of the agency - - and its capability through cutting back of staff. The SEC Office of Risk Management - - was reduced to a staff, did you say, of one? Yeah. When that gentleman would go home, he could turn the lights out. During the bubble, investment banks were borrowing heavily - - to buy more loans and create more CDOs. The ratio between borrowed money and the banks' own money - - was called leverage. The more the banks borrowed, the higher their leverage. In 2004, Henry Paulson, the CEO of Goldman Sachs - - helped lobby the SEC to relax limits on leverage - - allowing the banks to sharply increase their borrowing. The SEC somehow decided - - to let investment banks gamble a lot more. That was nuts. l don't know why they did that, but they did. We've said these are the big guys, and clearly that's true. But that means if anything goes wrong, it's going to be an awfully big mess. You are dealing with the most highly sophisticated financial institutions. These are the firms that do most of the derivative activity. We talked to some as to what their comfort level was. The firms actually thought that the number was appropriate. The commissioners vote to adopt the new rules as recommended. Yes. We do indeed. It's unanimous. And we are adjourned. The degree of leverage in the financial system - - became absolutely frightening. Investment banks leveraging up to the level of 33-to-1 . Which means that a tiny 3-percent decrease - - in the value of their asset base would leave them insolvent. There was another ticking time bomb in the financial system. AlG, the world's largest insurance company - - was selling huge quantities of derivatives - - called credit default swaps. For investors who owned CDOs - - credit default swaps worked like an insurance policy. An investor who purchased a credit default swap - - paid AlG a quarterly premium. lf the CDO went bad - - AIG promised to pay the investor for their losses. But unlike regular insurance - - speculators could also buy credit default swaps from AIG - - in order to bet against CDOs they didn't own. In insurance, you can only insure something you own. Let's say you and l own property. I own a house. I can only insure that house once. The derivatives universe essentially enables anybody - - to actually insure that house. You could insure that, somebody else could. So 50 people might insure my house. So what happens is, if my house burns down - - the number of losses in the system becomes proportionately larger. Since credit default swaps were unregulated - - AIG didn't have to put aside any money to cover potential losses. Instead, AIG paid its employees huge cash bonuses - - as soon as contracts were signed. But if the CDOs later went bad - - AlG would be on the hook. People were essentially being rewarded for taking massive risks. In good times, they generate short-term revenues and profits - - and, therefore, bonuses. But that's gonna lead to the firm to be bankrupt over time. That's a distorted system of compensation. AlG's Financial Products division in London - - issued $500 billion worth of credit default swaps during the bubble - - many of them for CDOs backed by subprime mortgages. The 400 employees at AlGFP - - made $3.5 billion between 2000 and 2007. Joseph Cassano, the head of AlGFP - - personally made $31 5 million. lt's hard for us - - and without being flippant, to even see a scenario - - within any kind of realm of reason - - that would see us losing one dollar in any of those transactions. ln 2007, AlG's auditors raised warnings. One of them, Joseph St. Denis - - resigned in protest after Cassano repeatedly blocked him - - from investigating AlGFP's accounting. One person didn't get a bonus. That was St. Denis. Mr. St. Denis tried to alert the two of you - - to the fact you were running into big problems. He quit in frustration, and he didn't get a bonus. In 2005, Raghuram Rajan - - then the chief economist of the International Monetary Fund - - delivered a paper at the Jackson Hole symposium - - the most elite banking conference in the world. Who was in the audience? It was the central bankers of the world - - ranging from Mr. Greenspan himself - - Ben Bernanke - - Larry Summers. Tim Geithner was there. The title of the paper was essentially: "Is Financial Development Making the World Riskier?" And the conclusion was, it is. Rajan's paper focused on incentive structures - - that generated huge cash bonuses based on short-term profits - - but which imposed no penalties for later losses. Rajan argued that these incentives encouraged bankers - - to take risks that might eventually destroy their own firms - - or even the entire financial system. It's very easy to generate performance by taking on more risk. So what you need to do is compensate for risk-adjusted performance. And that's where all the bodies are buried. Rajan, you know, hit the nail on the head. What he particularly said was: "You guys have claimed you've found a way - - to make more profits with less risk. I say you've found a way to make more profits with more risk. There's a big difference." Summers was vocal. He basically thought - - that l was criticizing the change in the financial world - - and was worried about, you know, regulation - - which would reverse this change. Essentially he accused me of being a Luddite. He wanted to make sure that we didn't bring in - - a whole new set of regulations - - to constrain the financial sector. You're gonna make an extra $2 million a year, or $1 0 million a year - - for putting your financial institution at risk. Someone else pays the bill, you don't. Would you make that bet? Most people on Wall Street said, "Sure, I'd make that bet." It never was enough. They don't wanna own one home, they wanna own five homes. And they wanna have an expensive penthouse - - on Park Avenue. And they wanna have their own private jet. You think this is an industry where high--? Very high compensation levels are justified? I think I would take caution, or take heed - - or take exception to your word "very high." lt's relative. You have a 14-million-dollar home in Florida. You have a summer home in Sun Valley, ldaho. An art collection filled with million-dollar paintings. Richard Fuld never appeared on the trading floor. There were art advisors there all the time. He had a private elevator. He wanted to be disconnected. His elevator, they hired technicians to program it - - so that his driver would call in in the morning - - and a security guard would hold it. There's only a three-second window where he actually has to see people. And he hops into this elevator and it goes straight to 31 . Lehman owned corporate jets. -You know about this? -Yes. How many were there? Well, there were six, including the 767s. They also had a helicopter. Isn't that kind of a lot of planes to have? We're dealing with type-A personalities. Banking became a pissing contest. "Mine's bigger than yours." That kind of stuff. It was all men that ran it, incidentally. Fifty-billion-dollar deals weren't big enough, so we'd do 1 00-billion deals. These people are risk-takers. They're impulsive. It's part of their behavior. It's part of their personality. And that manifests outside of work as well. It was quite typical for the guys to go out - - to go to strip bars, to use drugs. I see a lot of cocaine use, use of prostitution. Recently, neuroscientists have done experiments - - where they've taken individuals and put them into an MRl machine - - and they have them play a game where the prize is money. And they noticed that when the subjects earn money - - the part of the brain that gets stimulated - - is the same part that cocaine stimulates. A lot of people feel that they need to participate in that behavior - - to make it, to get promoted, get recognized. According to a Bloomberg article, business entertainment - - represents 5 percent of revenue for derivatives brokers - - and often includes strip clubs, prostitution and drugs. A New York broker filed a lawsuit in 2007 against his firm - - alleging he was required to retain prostitutes to entertain traders. There's just a blatant disregard - - for the impact that their actions might have on society, on family. They have no problem using a prostitute - - and going home to their wife. How many customers? About 1 0,000 at that point in time. What fraction were from Wall Street? Of the higher-end clients, probably 40 to 50 percent. Were all the major Wall Street firms represented? -Goldman Sachs? -Lehman Brothers. They're all in there. Morgan Stanley was a little less of that. I think Goldman was pretty, pretty big with that. Clients would call and say: "Can you get me a Lamborghini for the girl?" These guys were spending corporate money. I had many black cards from, you know, the various financial firms. What's happening is services are being charged - - to computer repair. Trading research, you know, consulting for market compliance. Just gave them letterhead and said, "Make your own invoice." This behavior extends to the senior management of the firm? Absolutely does. Yeah. I know for a fact that it does. It extends to the very top. A friend of mine in a company that has a big financial presence said: "It's about time you learned about subprime mortgages." So he set up a session with his trading desk and me. And the techie who did all this gets very excited - - runs to his computer, pulls up in about three seconds - - this Goldman Sachs issue of securities. It was a complete disaster. Borrowers had borrowed, on average, 99.3 percent of the price of the house. They have no money in the house. If anything goes wrong, they walk away from the mortgage. This is not a loan you'd really make, right? You've gotta be crazy. But somehow, you took 8000 of these loans - - and by the time the guys were done - - at Goldman Sachs and the rating agencies - - two-thirds of the loans were rated triple-A. They were rated as safe as government securities. It's utterly mad. Goldman Sachs sold at least $3.1 billion worth - - of these toxic CDOs in the first half of 2006. The CEO of Goldman Sachs at this time was Henry Paulson - - the highest paid CEO on Wall Street. Good morning. I'm pleased to announce - - that l will nominate Henry Paulson to be the Secretary of the Treasury. He has a lifetime of experience. He has knowledge of financial markets. He's earned a reputation for candor and integrity. You might think it would be hard - - to adjust to a meager government salary. But taking the job as Treasury secretary - - was the best financial decision of his life. Paulson had to sell his $485 million of Goldman stock - - when he went to work for the government. But because of a law passed by the first President Bush - - he didn't have to pay any taxes on it. It saved him $50 million. The article came out in October of 2007. Already, a third of the mortgages defaulted. Now most of them are going. One group that had purchased these now worthless securities - - was the Public Employees' Retirement System of Mississippi - - which provides monthly benefits to over 80,000 retirees. They lost millions of dollars and are now suing Goldman Sachs. By late 2006, Goldman had taken things a step further. It didn't just sell toxic CDOs - - it started betting against them at the same time it was telling customers - - that they were high-quality investments. By purchasing credit default swaps from AlG - - Goldman could bet against CDOs it didn't own - - and get paid when the CDOs failed. I asked if anybody called the customers and said: "We don't really like this kind of mortgage anymore - - and we thought you ought to know." They didn't say anything, but you could feel the laughter over the phone. Goldman Sachs bought at least $22 billion - - of credit default swaps from AIG. lt was so much that Goldman realized that AlG itself might go bankrupt. So they spent $1 50 million insuring themselves - - against AIG's potential collapse. Then in 2007, Goldman went even further. They started selling CDOs specifically designed - - so that the more money their customers lost - - the more money Goldman Sachs made. Six hundred million dollars of Timberwolf securities is what you sold. Before you sold them - - this is what your sales team were telling to each other: "Boy, that Timberwolf was one shitty deal." This was an e-mail to me in late June, after the transaction. No, no. You sold Timberwolf after as well. -We did trades after that. -Yeah. Okay. The next e-mail-- Take a look. July 1 , '07. --tells the sales force, "The top priority is Timberwolf." Your top priority to sell is that shitty deal. If you have an adverse interest to your client - - do you have the duty to disclose it? To tell that client of your adverse interest? -That's my question. -l'm trying to understand-- I think you understand. You don't wanna answer. Do you believe you have a duty - - to act in your clients' best interest? I repeat, we have a duty to serve our clients - - by showing prices on transactions that they ask us to show prices for. What do you think about selling securities - - which your own people think are crap? Does that bother you? I think they would - . -As a hypothetical? -No, this is real. -Well, then I don't know-- -We heard it today. We heard it today. "This is a shitty deal." "This is crap." I heard nothing today - - that makes me think anything went wrong. Is there not a conflict when you sell something to somebody - - and then are determined to bet against that same security - - and you don't disclose that to the person you're selling it to? You see a problem? In the context of market making, that is not a conflict. When you heard your employees in e-mails said, "What a shitty deal" - - did you feel anything? That's very unfortunate to have on e-mail. Are you embar--? And very unfortunate-- I don't-- I don't-- "On e-mail"? How about feeling that way? It's very unfortunate for anyone to have said that in any form. Are your competitors engaged in similar activities? Yes, and to a greater extent than us in most cases. Hedge fund manager John Paulson made $1 2 billion - - betting against the mortgage market. When Paulson ran out of mortgage securities to bet against - - he worked with Goldman Sachs and Deutsche Bank to create more. Morgan Stanley was also selling - - mortgage securities it was betting against, and it's now being sued by - - the Government Employees' Retirement Fund of the Virgin Islands - - for fraud. The lawsuit alleges that Morgan Stanley knew - - that the CDOs were junk. Although they were rated triple-A - - Morgan Stanley was betting they would fail. A year later, Morgan Stanley had made hundreds of millions of dollars - - while the investors had lost almost all of their money. You would have thought pension funds would have said: "Those are subprime. Why am l buying them?" They had these guys at Moody's and Standard &amp;amp; Poor's - - who said, "That's a triple-A." No securities got issued without the seal of approval of the rating agencies. The three rating agencies, Moody's, S&amp;amp;P and Fitch - - made billions of dollars giving high ratings to risky securities. Moody's, the largest rating agency, quadrupled its profits - - between 2000 and 2007. Moody's and S&amp;amp;P get compensated based on putting out ratings reports. And the more structured securities they gave a triple-A rating to - - the higher their earnings were. Imagine going to The Times saying: "Write a positive story, I'll pay you $500,000. If you don't, l'll give you nothing." Rating agencies could have stopped the party and said: "Sorry. We're gonna tighten our standards" - - and immediately cut off the funding to risky borrowers. Triple-A-rated instruments - - mushroomed from just a handful to thousands and thousands. Hundreds of billions of dollars were being rated, you know, and-- -Per year? -Per year. Oh, yeah. I've now testified before both houses of Congress - - on the credit rating agency issue - - and both times they trot out very prominent First Amendment lawyers - - and argue that, "When we say something is rated triple-A - - that is merely our 'opinion.' You shouldn't rely on it." S&amp;amp;P's ratings express our opinion. Our ratings are our opinions. They're opinions. Opinions. And they are just opinions. I think we are emphasizing the fact that our ratings are opinions. They do not speak to the market value of a security - - the volatility of its price, or its suitability as an investment. We have many economists saying: "This is a bubble, it's going to burst. This is going to be an issue for the economy." Some say it could even cause a recession at some point. What is the worst-case scenario if, in fact, we were to see prices - - come down substantially across the country? I don't buy your premise. It's an unlikely possibility. We've never had a decline in house prices on a nationwide basis. Ben Bernanke became chairman of the Federal Reserve in February 2006 - - the top year for subprime lending. But despite numerous warnings - - Bernanke and the Federal Reserve Board did nothing. Robert Gnaizda met with Bernanke and the Federal Reserve Board - - three times after Bernanke became chairman. Only at the last meeting did he suggest that there was a problem - - and that the government ought to look into it. When? When was that? What year? It's 2009, March 1 1th, in D.C. -This year? -This year we met, yes. And so for the two previous years you met him - . -Even in 2008? -Yes. One of the six Federal Reserve Board governors serving under Bernanke - - was Frederic Mishkin - - who was appointed by President Bush in 2006. Did you participate in the meetings Robert Gnaizda - - and Greenlining had with the Federal Reserve Board? Yes, l did. I was on the committee that was involved - - with the Consumer Community Affairs Committee. He warned, in an extremely explicit manner, about what was going on. He came to the Federal Reserve Board with loan documentation - - of the kind of loans that were frequently being made. And he was listened to politely, and nothing was done. So again, l don't know the details in terms of - . In fact, l just don't-- l-- Whatever information he provided, I'm not sure exactly - . To be honest with you, I can't remember this kind of discussion - - but certainly there were issues that were coming up. The question is, how pervasive are they? -Why didn't you try looking? -l think that people did. We had people looking at-- Excuse me. You can't be serious. You would have found things. That's very easy to always say that you can always find it. As early as 2004 - - the FBI was already warning about an epidemic of mortgage fraud. They reported inflated appraisals - - doctored loan documentation and other fraudulent activity. ln 2005, the IMF's chief economist, Raghuram Rajan - - warned that dangerous incentives could lead to a crisis. Then came Nouriel Roubini's warnings in 2006 - - Allan Sloan's articles in Fortune magazine - - and The Washington Post in 2007 - - and repeated warnings from the lMF. I said, and on behalf of the institution, the crisis in front of us is a huge crisis. Who did you talk to? The government, Treasury, Fed, everybody. In May of 2007, hedge fund manager Bill Ackman circulated a presentation - - "Who is Holding the Bag?" - - which described how the bubble would unravel. And in early 2008, Charles Morris published his book - - about the impending crisis. You're not sure. What do you do? You might have some suspicions that underwriting standards are weakened. But then the question is, should you do anything about it? By 2008, home foreclosures were skyrocketing - - and the securitization food chain imploded. Lenders could no longer sell their loans to the investment banks. And as the loans went bad, dozens of lenders failed. Chuck Prince of Citibank famously said - - that we have to dance until the music stops. Actually, the music had stopped already when he said that. The market for CDOs collapsed - - leaving investment banks holding hundreds of billions of dollars - - in loans, CDOs, and real estate they couldn't sell. When the crisis started, both the Bush administration - - and the Federal Reserve were totally behind the curve. They did not understand the extent of it. At what point do you remember thinking for the first time: "This is dangerous, this is bad"? I remember very well one-- I think it was a G7 meeting - - of February, 2008. And l remember discussing the issue with Hank Paulson. And l clearly remember telling Hank: "We are watching this tsunami coming - - and you're just proposing that we ask - - which swimming costume we're going to put on." What was his response? What was his feeling? "Things are under control. Yes, we are looking at this situation carefully - - and, yeah, it's under control." We're gonna keep growing. Okay? And, obviously, I'll say it: If you're growing, you're not in recession, right? I mean, we all know that. One of the pillars of Wall Street - . ln March 2008, the investment bank Bear Stearns ran out of cash - - and was acquired for $2 a share by JPMorgan Chase. The deal was backed by $30 billion in emergency guarantees - - from the Federal Reserve. That was when the administration could have come in - - and put in place various measures to reduce system risk. The information I'm receiving is the end is not here - - that there are other shoes to fall. Well, l've seen those investment banks - - working with the Fed and the SEC - - strengthen their liquidity, strengthen their capital positions. I get reports all the time. Our regulators are very vigilant. On September 7th, 2008 - - Henry Paulson announced the federal takeover - - of Fannie Mae and Freddie Mac, giant lenders on the brink of collapse. Nothing about our actions today reflects a changed view - - of the housing correction - - or the strength of other U.S. financial institutions. Two days later - - Lehman Brothers announced record losses of $3.2 billion - - and its stock collapsed. The effects of Lehman and AlG in September still came as a surprise. I mean, this is even after July and Fannie and Freddie. So clearly there was stuff that, as of September - - major stuff, that nobody knew about. I think that's-- l think that's fair. Bear Stearns was rated triple-A like a month before it went bankrupt? -More likely A2. -A2? -Yeah. -Okay. A2 is still not bankrupt. No, that's a high investment grade. Solid investment grade rating. Lehman Brothers, A2 within days of failing. AlG, double-A within days of being bailed out. Fannie Mae and Freddie Mac were triple-A when they were rescued. Citigroup, Merrill, all of them had investment-grade ratings. -How can that be? -Well, that's a good question. That's a great question. At no point did the administration ever go to all the major institutions and say: "This is serious. Tell us what your positions are. You know, no bullshit. Where are you?" Well, first, that's what the regulators-- That's their job, right? Their job is to understand the exposure across these institutions. And they have a very refined understanding - - that l think became more respon-- More refined as the crisis proceeded. -So-- -Forgive me, but that's clearly not true. What do you mean, that's not true? In August of 2008 - - were you aware of the credit ratings held by Lehman Brothers - - Merrill Lynch, AIG - - and did you think that they were accurate? Well, certainly by that time - - it was clear earlier credit ratings weren't accurate. -They had been downgraded. -No, they hadn't. There was downgrading in terms of the industry and concerns of the-- All those firms were rated at least A2 - - until a couple of days before they were rescued. The answer is l don't know enough to answer your question on this issue. Governor Fred Mishkin is resigning, effective August 31 . He plans to return to Columbia's Graduate School of Business. Why did you leave the Federal Reserve in August of 2008 - - in the middle of the worst financial crisis? So that-- I had to revise a textbook. His departure leaves the board with three of its seven seats vacant - - just when the economy needs it most. I'm sure your textbook is important and widely read, but in August 2008 - - some more important things were going on in the world, don't you think? By Friday, September 1 2th - - Lehman Brothers had run out of cash - - and the entire investment-banking industry was sinking fast. The stability of the global financial system was in jeopardy. That weekend, Henry Paulson and Timothy Geithner - - president of the New York Federal Reserve - - called an emergency meeting with the CEOs of the major banks - - in an effort to rescue Lehman. But Lehman wasn't alone. Merrill Lynch was also on the brink of failure. And that Sunday, it was acquired by Bank of America. The only bank interested in buying Lehman was the British firm Barclays. But British regulators demanded a financial guarantee from the U.S. Paulson refused. We got in a cab and went to the Federal Reserve Bank. They wanted the bankruptcy case commenced before midnight - - of September 14. We kept pressing that this would be a terrible event - - and at some point I used the word Armageddon - - and they consider the consequences of what they were proposing. The effect on the market would be extraordinary. -You said this? -Yes. They just said they had considered all of the comments we had made - - and they were still of the belief that in order to calm the markets - - and move forward, it was necessary for Lehman to go into bankruptcy. -"Calm the markets"? -Yes. When were you first told that Lehman, in fact, was going to go bankrupt? -After the fact. -After the fact? Okay. And what was your reaction when you learned of it? "Holy cow." Paulson and Bernanke had not consulted with other governments - - and didn't know the consequences of foreign bankruptcy laws. --Lehman Brothers London empty their desks - . Under British law - - Lehman's London office had to be closed immediately. All transactions came to a halt, and there are thousands of transactions. The hedge funds who had had assets with Lehman in London - - discovered overnight, to their complete horror - - they couldn't get those assets back. One of the points of the hub failed. And that had huge knock-on effects around the system. The oldest money market fund in the nation - - wrote off three-quarters of a billion dollars in bad debt - - issued by now-bankrupt Lehman Brothers. Lehman's failure caused a collapse in the commercial paper market - - which many companies depend on to pay for expenses - - such as payroll. That means they have to lay off employees, they can't buy parts. It stops business in its tracks. People stood and said, "Listen, what can we believe in? There's nothing we can trust anymore." That same week, AIG owed $1 3 billion - - to holders of credit default swaps and it didn't have the money. AlG was another hub. If AIG had stopped, you know, all planes may have to stop flying. On September 17th, AlG is taken over by the government. One day later, Paulson and Bernanke ask Congress - - for $700 billion to bail out the banks. We're coming together - . They warned that the alternative would be a catastrophic collapse. It was scary. You know, the entire system froze up. Every part of the financial system, every part of the credit system. Nobody could borrow money. It was like a cardiac arrest of the global financial system. I'm playing the hand dealt me. A lot of what I'm dealing with-- I'm dealing with the consequences of things that were done years ago. Secretary Paulson spoke through the fall. All the potential root causes of this, and there are plenty - - - he called them. I'm not sure-- -You're not being serious about that. I am being serious. What would you have expected? What were you looking for that you didn't see? He was the senior advocate - - for prohibiting the regulation of credit default swaps - - and also lifting the leverage limits on the investment banks. So again, what--? He mentioned those things? l never heard him mention those things. Could we turn this off for a second? When AIG was bailed out, the owners of its credit default swaps - - the most prominent of which was Goldman Sachs - - were paid $61 billion the next day. Paulson, Bernanke and Tim Geithner - - forced AIG to pay 1 00 cents on the dollar - - rather than negotiate lower prices. Eventually, the AIG bailout cost taxpayers over $1 50 billion. A hundred and sixty billion dollars went through AlG. Fourteen billion went to Goldman Sachs. At the same time, Paulson and Geithner forced AlG - - to surrender its right to sue Goldman and the other banks for fraud. Isn't there a problem when the person in charge of dealing with this crisis - - is the former CEO of Goldman Sachs? Someone who had a major role in causing it. It's fair to say that the financial markets today - - are incredibly complicated. --and supply urgently needed money - . On October 4th, 2008 - - President Bush signs a 700-billion-dollar bailout bill. But world stock markets continue to fall - - amid fears that a global recession is now underway. The bailout legislation does nothing to stem the tide of layoffs - - and foreclosures. Unemployment in the United States and Europe rises to 1 0 percent. The recession accelerates and spreads globally. I began to get really scared because l hadn't foreseen - - the whole world going down at the same rate at the same time. By December of 2008 - - General Motors and Chrysler are facing bankruptcy. And as U.S. consumers cut back on spending - - Chinese manufacturers see sales plummet. Over 1 0 million migrant workers in China lose their jobs. At the end of the day, the poorest, as always, pay the most. Here, you can earn a lot of money. Like 70, 80 U.S. dollars per month. As a farmer in the countryside, you cannot earn as much money. The workers, they just wire their salary to their hometown - - to give to their families. The crisis started in America. We all know it will be coming to China. Some of the factories try to cut off some workers. And some people will get poor because they'll lose their jobs. Life gets harder. We were growing at about 20 percent. It was a super year. Then we suddenly went to minus-nine this quarter. Exports collapsed, and we're talking like 30 percent. So we just took a hit, you know. Fell off a cliff. Even as the crisis unfolded, we didn't know how wide it was going to spread - - or how severe it was going to be. We were still hoping that there would be some way - - for us to have a shelter and be less battered by the storm. But it's not possible. It's a very globalized world. The economies are all linked together. Every time a home goes into foreclosure - - it affects everyone who lives around that house. When that house goes on the market, it'll be sold at a lower price. Maybe before it goes on the market, it won't be well-maintained. We estimate another 9 million homeowners will lose their homes. We went out on a weekend to see what houses were for sale. We saw one we liked. The payment was going to be $3200. Everything was beautiful, the house was very pretty. The payment low. Everything was-- We won the lottery. But the reality was when the first payment arrived. I felt very bad for my husband - - because he works too much. And we have three children. The majority l've seen are people hurt by the economy. They were living day to day, paycheck to paycheck - - and that ran out. Unemployment won't pay a mortgage. It won't pay a car bill. I was a log truck driver. They shut down the logging systems, shut down the sawmills. So l moved down here on a construction job. And the construction jobs got shut down too, so - . Things are so tough. There's a lot of people out there. Soon you're gonna be seeing more camps like this - - because there's just no jobs right now. When the company did well, we did well. When the company did not do well, sir, we did not do well. The men who destroyed their own companies - - and plunged the world into crisis - - walked away from the wreckage with their fortunes intact. The top five executives at Lehman Brothers made over a billion dollars - - between 2000 and 2007. And when the firm went bankrupt, they got to keep all the money. The system worked. It doesn't make sense to make a failing loan because we lose. The borrower loses, the community loses and we lose. Countrywide's CEO, Angelo Mozilo - - made $470 million between 2003 and 2008. One hundred forty million came from dumping his Countrywide stock - - in the 1 2 months before the company collapsed. I hold the board accountable when a business fails. They're responsible for hiring and firing the CEO - - and overseeing big strategic decisions. The problem with boards in America is the way boards are elected. You know, the boards are pretty much, in many cases, picked by the CEO. The board of directors and compensation committees - - are the two bodies best situated to determine pay for executives. How do you think they've done over the past 1 0 years? Well, l think that if you look at those-- I would give about a B, because-- -A B? -A B, yes. -Not an F? -Not an F, not an F. Stan O'Neal, the CEO of Merrill Lynch - - received $90 million in 2006 and 2007 alone. After driving his firm into the ground - - the board of directors allowed him to resign - - and he collected $1 61 million in severance. Instead of being fired, Stan O'Neal is allowed to resign - - and takes away $1 51 million. That's a decision that that board of directors made. What grade do you give that decision? That's a tougher one. I don't know if l'd give it a B as well. O'Neal's successor, John Thain, was paid $87 million in 2007. And in December of 2008 - - two months after Merrill was bailed out by U.S. taxpayers - - Thain and Merrill's board handed out billions in bonuses. ln March of 2008, AlG's Financial Products division - - lost $1 1 billion. Instead of being fired, Joseph Cassano, head of AIGFP - - was kept on as a consultant for a million dollars a month. You wanna make sure key players and key employees within AlGFP - - we retain that intellectual knowledge. I attended a very interesting dinner - - organized by Hank Paulson a little more than one year ago - - with some officials and a couple of CEOs - - from the biggest banks in the U.S. And surprisingly enough, all these gentlemen were arguing: "We were too greedy, so we have part of the responsibility." Fine. Then they were turning to the treasurer, Secretary of the Treasury, and saying: "You should regulate more. We're too greedy, we can't avoid it. The only way to avoid this is to have more regulation." I have spoken to many bankers about this question - - including very senior ones. And this is the first time that I've ever heard anybody say - - they wanted their compensation to be regulated in any way. Yeah, because it was at the moment where they were afraid. And after, when solution to the crisis began to appear - - then probably they changed their mind. In the U.S., the banks are now bigger, more powerful - - and more concentrated than ever before. There are fewer competitors. A lot of smaller banks have been taken over by big ones. J.P. Morgan is even bigger than it was before. J.P. Morgan took over first Bear Stearns and then WaMu. Bank of America took over Countrywide and Merrill Lynch. Wells Fargo took over Wachovia. After the crisis, the financial industry - - including the Financial Services Roundtable - - worked harder than ever to fight reform. The financial sector employs 3000 lobbyists - - more than five for each member of Congress. You think the financial services industry - - has excessive political influence in the United States? No. I think that every person in the country - - is represented here in Washington. And you think that all segments of American society - - have equal and fair access to the system? That you can walk into any hearing room that you would like. Yes, l do. One can walk into any hearing room. One cannot necessarily - - write the lobbying checks that your industry writes - - or engage in the level of political contributions your industry engages in. Between 1 998 and 2008 - - the financial industry spent over $5 billion - - on lobbying and campaign contributions. And since the crisis, they're spending even more money. The financial industry also exerts its influence - - in a more subtle way, one that most Americans don't know about. It has corrupted the study of economics itself. Deregulation had tremendous financial and intellectual support - - because people argued it for their own benefit. The economics profession was the main source of that illusion. Since the 1 980s, academic economists - - have been major advocates of deregulation - - and played powerful roles in shaping U.S. government policy. Very few of these economic experts warned about the crisis. And even after the crisis, many of them opposed reform. The guys who taught these things tended to get paid a lot of money - - being consultants. Business school professors don't live on a faculty salary. They do very, very well. Over the last decade, the financial services industries - - made about $5 billion worth of political contributions in the U.S. That's kind of a lot of money. -That doesn't bother you? -No. Martin Feldstein is a professor at Harvard - - and one of the world's most prominent economists. As President Reagan's chief economic advisor - - he was a major architect of deregulation. And from 1 988 until 2009 - - he was on the board of directors of both AlG - - and AlG Financial Products - - which paid him millions of dollars. You have any regrets about having been on AlG's board? I have no comments. No, I have no regrets about being on AlG's board. -None? -That I can say. Absolutely none. Okay. You have any regrets about AlG's decisions? I cannot say anything more about AlG. I've taught at Northwestern in Chicago, Harvard and Columbia. Glenn Hubbard is the dean of Columbia Business School - - and was chairman of the Council of Economic Advisers - - under George W. Bush. Do you think the financial services industry - - has too much political power in the United States? I don't think so. No. You certainly wouldn't get that impression - - by the drubbing that they regularly get in Washington. Many prominent academics quietly make fortunes - - helping the financial industry shape public debate and government policy. The Analysis Group, Charles River Associates - - Compass Lexecon - - and the Law and Economics Consulting Group - - manage a multibillion-dollar industry - - that provides academic experts for hire. Two bankers who used these services - - were Ralph Cioffi and Matthew Tannin - - Bear Stearns hedge fund managers prosecuted for securities fraud. After hiring the Analysis Group, both were acquitted. Glenn Hubbard was paid $1 00,000 to testify in their defense. Do you think the economics discipline has a conflict-of-interest problem? I'm not sure l know what you mean. Do you think a significant fraction of the economics discipline, economists - - have financial conflicts of interest that might call into question or color--? I see what you're saying. I doubt it. Most academic economists aren't wealthy business people. Hubbard makes $250,000 a year as a board member of MetLife - - and was formerly on the board of Capmark - - a major commercial mortgage lender during the bubble - - which went bankrupt in 2009. He has also advised Nomura Securities - - KKR Financial Corporation and many other financial firms. Laura Tyson, who declined to be interviewed for this film - - is a professor at the University of California, Berkeley. She was the chair of the Council of Economic Advisers - - then director of the National Economic Council under Clinton. After leaving government, she joined the board of Morgan Stanley - - which pays her $350,000 a year. Ruth Simmons, president of Brown University - - makes over $300,000 a year on the board of Goldman Sachs. Larry Summers, who, as Treasury secretary, played a role - - in the deregulation of derivatives, became president of Harvard in 2001 . While at Harvard, he made millions consulting to hedge funds - - and millions more in speaking fees, much of it from investment banks. According to his federal disclosure report, Summers' net worth - - is between $1 6.5 million and $39.5 million. Frederic Mishkin, who returned to Columbia Business School - - after leaving the Federal Reserve, reported on his disclosure report - - that his net worth was between $6 million and $17 million. In 2006, you coauthored a study of lceland's financial system. "Iceland is an advanced country - - with excellent institutions, low corruption, rule of law. The economy has adjusted to financial liberalization - - while prudential regulation and supervision is generally quite strong." And that was the mistake, that it turns out - - prudential regulation and supervision was not strong in lceland - - - during this period-- -What led you to think it was? You're going with the information you had - - and generally, the view was that Iceland had very good institutions. -lt was an advanced country-- -Who told you that? -What research did you do? -You talk to people. You have faith in the central bank, which actually did fall down on the job. That clearly it-- This-- -Why have faith in a central bank? -Well, that faith-- You try-- Because you go with the information you have. -How much were you paid to write it? -l was paid-- I think the number-- It's public information. On your CV, the title of this report has been changed - - from "Financial Stability in lceland" to "Financial lnstability in Iceland." Well, l don't know. Whatever it is-- If there's a typo, there's a typo. What should be publicly available - - is whenever anybody does research on a topic - - that they disclose if they have any financial conflict with that research. But if I recall, there is no policy to that effect. I can't imagine anybody not doing that in terms of putting it in a paper. You-- There would be significant professional sanction for failure to do that. I didn't see any place in the study where you indicated you'd been paid - - by the lcelandic Chamber of Commerce to produce it. -No, I don't-- You know. -Okay. Richard Portes, the most famous economist in Britain - - and a professor at London Business School - - was also commissioned by the lcelandic Chamber of Commerce - - to write a report which praised the lcelandic financial sector. The banks themselves are highly liquid. They've made money on the fall of the Icelandic krona. These are strong banks. Their market funding is assured for the coming year. -These are well-run banks. -Thank you. Like Mishkin, Portes' report didn't disclose his payment - - from the lcelandic Chamber of Commerce. Does Harvard require disclosures of financial conflict of interest? Not to my knowledge. Do you require people to report the compensation - - - received from outside activities? -No. Don't you think that's a problem? I don't see why. Martin Feldstein being on the board of AIG - - Laura Tyson at Morgan Stanley - - Larry Summers making $1 0 million consulting to financial services firms - . Irrelevant? Yeah. Yeah. Basically irrelevant. You've written many articles about a wide array of subjects. You never saw fit to investigate the risks - - of unregulated credit default swaps? I never did. Same question with regard to executive compensation? The regulation of corporate governance? The effect of political contributions? I don't know that l would have anything to add to those discussions. I'm looking at your resume now. It looks to me as if the majority of your outside activities - - are consulting and directorship arrangements - - with the financial services industry. Would you not agree with that characterization? To my knowledge, l don't think my consulting clients are on my CV. -So I wouldn't know. -Who are your consulting clients? I don't believe l have to discuss that with you. Okay. In fact, you have a few more minutes and the interview's over. Do you consult for any financial services firms? -The answer is l do. -And? And-- But l do not wanna go into details about that. Do they include other financial services firms? Possibly. You don't remember? This isn't a deposition, sir. I was polite enough to give you time. Foolishly, l now see. But you have three more minutes. Give it your best shot. ln 2004, at the height of the bubble - - Glenn Hubbard coauthored a widely read paper with William C. Dudley - - the chief economist of Goldman Sachs. In the paper, Hubbard praised credit derivatives - - and the securitization chain - - stating they had improved allocation of capital - - and were enhancing financial stability. He cited reduced volatility in the economy - - and stated that recessions had become less frequent and milder. Credit derivatives were protecting banks against losses - - and helping to distribute risk. A medical researcher writes an article, saying: "To treat this disease, you should prescribe this drug." Turns out doctor makes 80 percent of personal income - - from manufacture of this drug. Does not bother you? I think it's certainly important to disclose the - . Well, l think that's also a little different - - from cases that we're talking about here because - . So, what do you think this says about the economics discipline? Well, l mean, it has no relevance to anything, really. And, indeed, I think it's a part of the-- It's an important part of the problem. The rising power of the U.S. financial sector - - was part of a wider change in America. Since the 1 980s, the United States has become a more unequal society - - and its economic dominance has declined. Companies like General Motors, Chrysler and U.S. Steel - - formerly the core of the U.S. economy - - were poorly managed and falling behind their foreign competitors. And as countries like China opened their economies - - American companies sent jobs overseas to save money. For many, many years, the 660 million people - - in the developed world were sheltered - - from all of this additional labor that existed on the planet. Suddenly the Bamboo Curtain and the lron Curtain are lifted - - and you have 2.5 billion additional people. American factory workers were laid off by the tens of thousands. Our manufacturing base was destroyed, literally - - over a few years. As manufacturing declined, other industries rose. The United States leads the world in information technology - - where high-paying jobs are easy to find. But those jobs require an education. And for average Americans, college is increasingly out of reach. While universities like Harvard have billions of dollars in endowments - - funding for public universities is shrinking and tuition is rising. Tuition for California's public universities - - rose from $650 in the 1 970s to over $1 0,000 in 201 0. The most important determinant of whether Americans go to college - - is whether they can find the money to pay for it. Meanwhile, American tax policy shifted to favor the wealthy. When I first came to office, l thought taxes were too high, and they were. The most dramatic change was a series of tax cuts - - designed by Glenn Hubbard, who was serving - - as President Bush's chief economic advisor. The Bush administration sharply reduced taxes on investment gains - - stock dividends, and eliminated the estate tax. We had a comprehensive plan that when acted - - has left nearly $1 .1 trillion in the hands of American workers - - families, investors and small-business owners. Most benefits of these cuts went to the wealthiest 1 percent of Americans. And by the way, it was the cornerstone - - in many ways, of our economic recovery policy. Inequality of wealth in the United States - - is now higher than in any other developed country. American families responded to these changes in two ways: By working longer hours and by going into debt. As the middle class falls further and further behind - - there is a political urge to respond - - by making it easier to get credit. You don't have to have a lousy home. The low-income home buyer can have just as nice a house as anybody else. American families borrowed to finance their homes, their cars - - their healthcare, and their children's educations. People in the bottom 90 percent - - lost ground between 1 980 and 2007. It all went to the top 1 percent. For the first time in history, average Americans - - have less education and are less prosperous than their parents. The era of greed and irresponsibility on Wall Street and in Washington - - has led us to a financial crisis - - as serious as any that we've faced since the Great Depression. When the financial crisis struck before the 2008 election - - Barack Obama pointed to Wall Street greed - - and regulatory failures as examples of the need for change in America. A lack of oversight in Washington and on Wall Street - - is exactly what got us into this mess. After taking office, Obama spoke of the need to reform the industry. We want a risk regulator, increased capital requirements. We need a consumer financial protection agency. We need to change Wall Street's culture. But when finally enacted in mid-201 0 - - the administration's financial reforms were weak. And in some critical areas, including the rating agencies - - lobbying and compensation - - nothing significant was even proposed. Addressing Obama and, quote, "regulatory reform" - - my response, if it was one word, would be "ha." There's very little reform. How come? It's a Wall Street government. Obama chose Timothy Geithner as Treasury secretary. Geithner was president of the New York Federal Reserve - - during the crisis, and a key player in the decision - - to pay Goldman Sachs 1 00 cents on the dollar - - for its bets against mortgages. When Tim Geithner was testifying - - to be confirmed as Treasury secretary - - he said, "I have never been a regulator." That said to me he did not understand his job - - as president of the New York Fed. The new president of the New York Fed is William C. Dudley - - the former chief economist of Goldman Sachs - - whose paper with Glenn Hubbard praised derivatives. Geithner's chief of staff is Mark Patterson - - a former lobbyist for Goldman. And one of the senior advisors is Lewis Sachs - - who oversaw Tricadia, a company heavily involved - - in betting against the mortgage securities it was selling. To head the Commodity Futures Trading Commission - - Obama picked Gary Gensler, a former Goldman Sachs executive - - who had helped ban the regulation of derivatives. To run the Securities and Exchange Commission - - Obama picked Mary Schapiro, the former CEO of FINRA - - the investment banking industry's self-regulation body. Obama's chief of staff, Rahm Emanuel - - made $320,000 serving on the board of Freddie Mac. Both Martin Feldstein and Laura Tyson are members - - of Obama's Economic Recovery Advisory Board. And Obama's chief economic advisor is Larry Summers. The most senior economic advisors - - are the ones who were there, who built the structure. When it was clear that Summers and Geithner - - were going to play major roles as advisors - - l knew this was going to be status quo. The Obama administration resisted regulation of bank compensation - - even as foreign leaders took action. The financial industry is a service industry. It should serve others before it serves itself. In September of 2009, Christine Lagarde - - and the finance ministers of Sweden, the Netherlands - - Luxembourg, Italy, Spain and Germany - - called for the G20 nations, including the United States - - to impose strict regulations on bank compensation. And in July of 201 0 - - the European Parliament enacted those very regulations. The Obama administration had no response. Their view is it's a temporary blip and things will go back to normal. That is why l am reappointing him - - as chairman of the Federal Reserve. Thank you, Ben. ln 2009, Barack Obama reappointed Ben Bernanke. Thank you, Mr. President. As of mid-201 0, not a single senior financial executive - - had been criminally prosecuted, or even arrested. No special prosecutor had been appointed. Not a single firm had been prosecuted criminally - - for securities fraud or accounting fraud. The Obama administration has made no attempt - - to recover any compensation - - given to financial executives during the bubble. I certainly would think of criminal action - - against some of Countrywide's top leaders, like Mozilo. I'd certainly look at Bear Stearns, Goldman Sachs - - and Lehman Brothers and Merrill Lynch. -For criminal prosecutions? -Yes. -ln regard to-- -Yes. They'd be very hard to win - - but l think they could do it if they got enough underlings to tell the truth. In an industry in which drug use, prostitution - - and billing of prostitutes as a business expense - - occur on an industrial scale - - it wouldn't be hard to make people talk if you really wanted to. They gave me a plea bargain and l took it. They were not interested in my records. They weren't interested in anything. -Not interested in your records? -That's correct. Correct. There's a sensibility that you don't use people's personal vices - - in the context of Wall Street cases, necessarily, to get them to flip. Maybe after the cataclysms that we've been through, people will reevaluate. I'm not the one to pass judgment on that right now. You come to us today telling us, "We're sorry, we didn't mean it. We won't do it again. Trust us." Well, l have some people in my constituency - - that actually robbed some of your banks. And they say the same thing. They're sorry. They didn't mean it. They won't do it again. In 2009, as unemployment hit its highest level in 17 years - - Morgan Stanley paid its employees over $1 4 billion - - and Goldman Sachs paid out over $1 6 billion. ln 201 0, bonuses were even higher. Why should a financial engineer be paid - - four times to 1 00 times more than a real engineer? A real engineer build bridges. A financial engineer build dreams. And, you know, when those dreams turn out to be nightmares - - other people pay for it. For decades - - the American financial system was stable and safe. But then something changed. The financial industry turned its back on society - - corrupted our political system - - and plunged the world economy into crisis. At enormous cost, we've avoided disaster - - and are recovering. But the men and institutions that caused the crisis are still in power - - and that needs to change. They will tell us that we need them - - and that what they do is too complicated for us to understand. They will tell us it won't happen again. They will spend billions fighting reform. It won't be easy. But some things are worth fighting for.&lt;/p&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">/Users/ben/Downloads/转录内容/普通音视频/Inside.Job.eng.srt</guid>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 20:49:09 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>新一轮去产能浪潮：反内卷政策的深层挑战与就业困境</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=K5XP7idd1sg</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCkHrq03gWLLx6vjS2DOJ8aA"&gt;孙富贵&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=K5XP7idd1sg"&gt;这轮“去产能”，几个难题&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本文深入剖析了当前“反内卷”背景下的去产能浪潮，将其与过去二十多年的去产能实践进行对比，揭示了本轮去产能面临的新挑战，包括产能过剩的广泛性、地方政府的财税驱动以及巨大的就业压力。文章指出，此次去产能的复杂性远超以往，需要更灵活的策略和深层次的体制改革。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反内卷:&lt;/strong&gt; 指为治理低价无序竞争、推动落后产能退出而进行的宏观调控，以期缓解恶性竞争。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;去产能:&lt;/strong&gt; 指通过限制新增产能、淘汰落后产能、推动兼并重组等方式，削减过剩生产能力，以优化产业结构。历史上多集中在高污染、高能耗、低效率的传统重工业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;休克疗法:&lt;/strong&gt; 2015年传统重工业去产能时采用的激进行政手段，通过减少政府补贴、设置贷款门槛、甚至断水断电等强制措施淘汰无效供给。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;动态疗法:&lt;/strong&gt; 针对当前下游产业过剩提出的一种调控思路，强调通过市场竞争倒逼企业创新，注重供给结构的优化升级，将过剩产能转化为技术跃迁的动力，而非简单粗暴的行政干预。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;历史上的去产能主要集中在中上游高污染、高能耗的传统重工业，且以同质化产品为主，多采用行政指令、限制新增、淘汰落后和兼并重组等“休克疗法”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据/案例：90年代末纺织业压锭（三年压减700万锭）；2005-2015年钢铁、水泥、电解铝、平板玻璃等重工业去产能，如2010年淘汰炼铁4100万吨；宝武集团兼并重组多家钢企；煤炭行业多次去产能。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本轮去产能不仅涉及传统行业，更波及光伏、新能源汽车等新兴产业，且产能过剩问题从中端消费领域向几乎各行各业蔓延，产品差异化大，难以简单通过行政命令去化。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据/案例：中国工程机械产能利用率30%（可满足全球需求109%）；光伏组件约44%（满足全球需求197%）；锂电池约60%（满足全球需求153%）；新能源车约54%（满足全球需求116%）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;地方政府为追求税收（尤其是增值税）而强行发展产业，引发区域竞争和地方保护主义，是导致产能持续扩张的重要原因，削弱了去产能的成效。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：增值税和企业所得税是地方财税收入主要来源，增值税占地方财税约30%。为提高增值税，地方政府会招商引资、产业扶持、培育龙头企业（如贵州茅台贡献贵州省20%财税）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在需求持续萎缩的背景下，仅靠供给收缩而无需求增长的行业，其商品价格上涨空间有限。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：钢铁、水泥行业下游是地产，需求持续萎缩，上涨空间有限；猪肉行业下游餐饮，猪肉消费稳定，供给收缩也空间有限；与2021年煤炭因全球能源危机短期需求大增而暴涨的情况不同。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;去产能必然伴随企业关门和人员失业，当前宏观就业环境严峻，如何妥善分流安置大量转岗人员是本轮去产能面临的最大挑战。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据/案例：房地产行业调整导致超1000万人转岗（2018-2023年房企员工减少约三分之一）；2015年供给侧改革时有五部门文件保障分流职工就业，并预测影响180万人，当时宏观环境更好，其他行业能吸纳。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;推动财税改革，例如将部分品目消费税征收环节后移并下划地方，以改变地方政府刺激生产而非消费的税源结构，激励地方政府刺激消费。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;放弃对下游终端产业的“胡子眉毛一把抓”式行政去产能，转而采取“动态疗法”，通过技术升级和市场竞争倒逼企业创新，实现产能的优化和去化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“推动反内卷会面临一个很大问题地方利益怎么去权衡”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“关键是要推动财税改革比如将消费税从中央能够给地方地方政府更愿意刺激生产而不愿意刺激消费是因为税源主要在生产端而不在销售端”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=K5XP7idd1sg</guid>
      <enclosure url="https://i.ytimg.com/vi/K5XP7idd1sg/hqdefault.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2025 20:01:22 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>特朗普预算案、关税新政与美国就业报告解析：经济风向的转折</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1zj3JzYES5</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/395019368"&gt;nethaipen&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1zj3JzYES5"&gt;20250704&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本文深度解析了美国总统特朗普新预算案的快速通过及其关税政策的即将实施，强调这是美国经济政策和价值观的一次历史性转折。文章还详细分析了近期公布的美国非农就业数据，指出其反映出劳动市场供给不足而非需求强劲。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;川普的价值观革命
解释：恢复到传统的美国建国和市场精神，强调小政府、自由市场和个人责任。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支出面法
解释：GDP计算方法之一，即消费(C) + 投资(I) + 政府支出(G) + 海外净出口(X-M)。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所得面法
解释：GDP计算方法之一，即工资(W) + 地租(R) + 利息(I) + 企业利润(Pi) + 折旧 + 间接税。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;排挤效应
解释：政府部门（G）的扩张可能会排挤私人部门（C+I）的资源，使得整体经济增长无法有效提升，导致“1+1可能会小于2”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国当前失业率低并非主要因需求强劲，而是由供给不足导致。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;劳动市场供给有三分之二高度依赖移民，而特朗普预算案将投入470亿美金加强美墨边界管控，可能阻碍移民增量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;劳动参与率下降，战后婴儿潮退休，导致美国劳动市场供给面显著不足。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国非农就业数据看似良好，但主要由政府部门带动，私营部门就业增长创近两年来首次下滑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;私营部门新增就业机会创2023年3月以来最糟糕增长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政府部门就业意外走高，可能与半年度学期结算等统计修正有关，其可持续性存疑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美联储降息空间受限，因为在供给不足的背景下，降息额外制造需求可能导致物价难以控制。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;货币政策对供给不足的问题影响力有限。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管失业率低但物价未出现高速通胀，一旦降息可能在供给不足时意外制造需求，使得物价非常难以控制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特朗普的新预算案（包括永久减税和削减福利补贴）可能打压总需求而非提高。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新预算案永久延长了2017年的减税条款（个人所得税、遗产税，小费/加班费免税），并取消了电动车和清洁能源补贴。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大幅削减医疗补助和食物券等福利补贴，要求接受者先找工作，对底层打击严重，可能影响总需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;企业因代理制度问题缺乏长期投资和征聘意愿，减税不太可能显著增加劳动市场需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政府赤字扩张可能产生排挤效应，导致经济增长不及预期。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;过去美国赤字通过贸易赤字（美元全球化红利）外溢，但现在关税壁垒增加，美国政府赤字将更多仰赖国内储蓄支持。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当政府赤字走高但私人部门的工资、租金、利息和企业利润未相应增加时，表明政府扩张排挤了国内私人部门资源。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国长期以来对福利补贴的滥用已动摇国本。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：作者的爷爷奶奶作为美国公民，获得多台电动代步车和“永远吃不完”的食物券，食物券“非常腐烂”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;密切关注特朗普在7月9号之前对主要经济体和贸易伙伴发出的关税信函及条件要求，包括对台湾地区的影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“川普的价值观革命就是恢复到传统的美国的这个建国跟市场精神，一个小政府，一个自由市场，一个强调个人责任的社会。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“政府的支出就是宏观经济其他部门的收入，政府的债务就是这个经济其他部门的资产。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你努力工作，结果还是失败了，政府应该拯救。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“很多事情是必然的，必然就是1+1=2。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“除非川普放手，让美国资产暴跌，让要素重新配置，那美国这所谓的自由市场，所谓的小政府，所谓的个人责任才能发生。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1zj3JzYES5</guid>
      <enclosure url="http://i0.hdslb.com/bfs/archive/dd5072e115371d3baf5c07fc7956fb21b35b372f.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 21:13:54 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中小银行关停潮起，居民存款流向何方？</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=nDHKenJ1MlY</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCkHrq03gWLLx6vjS2DOJ8aA"&gt;孙富贵&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=nDHKenJ1MlY"&gt;中小银行，倒闭关停潮&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该文章深入探讨了中国中小银行面临的严峻挑战，包括被大型银行收购、高风险特点以及净息差收窄等问题，预示着中小银行关停潮的加速。同时，文章辟谣了关于巨额居民存款到期的传闻，详细阐释了存款的来源与构成，并重点分析了“超额储蓄”的概念及其潜在的流向，指出这部分资金倾向于重新储蓄而非流入股市或楼市。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;超额储蓄
指老百姓明显高于往年的新增存款，是居民部门将原本用于消费和投资的钱囤积起来的部分。它并非通过贷款派生，而是民众出于防御性目的而存入的资金。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例/故事：文章提到从2018年开始居民存款明显高增长，特别是在2022年达到历史高点17.8万亿。2018年是因为一二线城市限购导致三四线居民资金流向定期存款；2022年则是一二线楼市下行，投资收益率下降，民众将资金存入银行定期。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国有大行开始收购村镇银行并改为支行，标志着中小银行改革和关停潮的加速。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国工商银行收购重庆碧山工银村镇银行并成立支行，是首个国有大行收购村镇银行并改为支行的案例。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2024年中央经济工作会议将稳妥处置地方中小金融机构风险列为重点工作。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2024年前5月，有184家中小银行消失，达去年同期7倍，接近去年全年总量（195家）。其中村镇银行退出占比38%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小银行特别是村镇银行面临高风险，主要由于业务结构单一、内部管控薄弱、与地方经济高度挂钩。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2024年央行金融稳定报告显示，4364家银行业金融机构中，337家是高风险机构，其中农合机构及村镇银行占96%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小银行主营业务局限于特定区域，客户集中于地方中小企业，导致地方经济不景气时资产质量受损（如山东德州银行2024年净利润腰斩51%，不良贷款集中于制造业、批发零售业等）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小银行配置大量地方城投信用债及非标产品，地方债务化解过程中资产质量易受侵蚀。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小银行贷款增速跟不上存款增速，倾向于买债拉收益，但在地方债务高企背景下风险加剧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小银行生存压力巨大，部分原因是净息差持续下滑，导致收益端利润减少。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;22025年一季度商业银行整体净息差1.43%，农商行降幅最大环比收窄15个基点至1.58%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;净息差是中小银行主要收入来源，受冲击更明显，而国有大行规模和资金成本优势挤压了中小银行业务空间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关于50万亿居民定期存款即将到期的传闻不可靠，但“超额储蓄”确实存在且规模不小。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;央行数据显示，住户存款余额持续上升，截至2025年5月末达161万亿，其中定期存款约120万亿。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;许多存款是信贷派生的债务镜像，而非真实的“资金”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;根据证券机构数据，超额储蓄约为24万亿。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这24万亿的超额储蓄不太可能流入股市或楼市，而是可能重新存入银行。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;股市投资盈利艰难（上半年盈利2%打败46%股民，说明近一半亏钱）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;楼市当前形势下绝大多数人不会选择买房。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;超额储蓄被称为“防御性储蓄”，其目的是预防未来不确定性，而非追求收益。只要经济形势和信心未变，资金倾向于重新存起来。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（无）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“当代经济的本质是债务型驱动的经济，所以很多存款仅仅是债务的镜像而已。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“超额储蓄也被称为防御性储蓄，防御性是指大家存钱的目的不是为了收益，而是为了预防未来的不确定性。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=nDHKenJ1MlY</guid>
      <enclosure url="https://i.ytimg.com/vi/nDHKenJ1MlY/hqdefault.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 21:09:12 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>狄东升教授：中国经济新征程，2035年达中等发达国家水平的路径与挑战</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=oFTdhkH0TbI</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCcGEhx7cWTR6kiAQFzT-9Vw"&gt;翟东升讲堂&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=oFTdhkH0TbI"&gt;中国高层智囊翟东升，新形式下中国经济的走向，如何解决有效需求不足的难题，信息量巨大&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章是狄东升教授对中国经济发展前景的深入解读，特别是围绕2035年实现“中等发达国家”目标所面临的挑战与机遇。他分析了在全球变局下如何超越现有旧体系，强调产业升级、财富再分配和构建以人为中心的经济发展模式。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中等发达国家&lt;/strong&gt;
指人均GDP达到OECD国家平均值或中位数水平，即2021年的4.1万到4.4万美元，而非仅仅是发达国家门槛的2万美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;进口替代型发展模式&lt;/strong&gt;
中国经济发展模式从过去出口导向型转向以国内生产替代进口，尤其是在高科技工业制成品和关键零部件领域，这部分是自愿转型，部分也是因外部“卡脖子”问题而被迫的自立自强。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人民体系&lt;/strong&gt;
狄教授主张构建一种新的全球经济体系来替代美元霸权。该体系的核心是货币不能“无锚”，即货币发行应锚定一揽子实实在在的大宗商品（如粮食、金银铜铁、能源等），以杜绝凭空印钞购买实物商品的特权；同时，贸易规则应从自由贸易转变为平衡贸易，避免一国过多攫取利益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;未来起点收入&lt;/strong&gt;
一种中国化的全民基本收入改进方案，主张将财富发给孩子和年轻人。其逻辑是，年轻人的欲望远大于现金流，给予补贴会立刻转化为消费，进而刺激市场繁荣，带来新增投资，并最终增加政府税收，形成良性循环，实现实际债务扩张的有限化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国经济发展模式需要从出口导向型转向进口替代型。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：过去十年，中国被迫面对外部“卡脖子”问题，不能再依赖进口高端工业制成品，这迫使中国自立自强，攻克技术难题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;实现2035年目标，高科技发展与中央政府适度扩大本币计价债务同等重要。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：为摆脱美元体系的“薅羊毛”效应，人民币基础货币发行应基于中国国家信用而非美元储备。通过扩大本币计价国债，将财富转化为公共服务（如住房、医疗、教育、养老），促进国内消费和内循环。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国经济当前面临产能严重过剩与民众消费能力不足的结构性矛盾。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：居民储蓄大幅飙升，技术水平完全能满足本国人需求，但许多人不敢或无钱消费。这与农业社会“先做大蛋糕再分”的逻辑已不适用，当前应将产能转向匹配本国人需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高税率、大政府并提供高福利的模式可能更适合中国实现共同富裕。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：欧洲和日本等国政府通过高税收提供大量福利（免费教育、报销医疗等），并未打击经济活力，反而提供了支持个人发展的公共产品和平台。中国未来应提升总税收占GDP的比例，同时增加福利。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;向年轻人发放补贴并非简单的财政负担，而是能促进经济增长的有效手段。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：年轻人消费意愿强，补贴能迅速转化为消费，带动市场繁荣和投资，最终为政府带来大量新增税收，实际债务扩张幅度有限，形成“回旋镖”效应。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国可持续的经济竞争力在于其培养的“正儿八经的工程师”，而非西方的“金融工程师”。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：中国工程师致力于攻克技术难关，如电动汽车三电技术、光伏、无人机、C919大飞机等；而西方金融工程师则创造“美梦”，但可能导致“噩梦”（泡沫破裂）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济发展模式转型：&lt;/strong&gt; 从出口导向型向进口替代型转变，重点攻克高端工业制成品和核心零部件的自主生产。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财政金融政策调整：&lt;/strong&gt; 适度扩大以本币计价结算的国债，将人民币基础货币发行基于国家信用，并将财富转化为住房、医疗、教育、养老等公共服务，促进国内消费。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;财富再分配：&lt;/strong&gt; 提高总税收占GDP比例，增加福利支出。重点向年轻人和孩子倾斜，推行“未来起点收入”，提供更多免费或报销的教育、医疗，以及住房、养老、托幼的现金流支持。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;构建新的全球体系：&lt;/strong&gt; 倡导“人民体系”，核心是货币发行锚定实物大宗商品，并将自由贸易改为平衡贸易。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;个人发展建议：&lt;/strong&gt; 对于希望出国求学并回国建设的年轻人，建议学习“硬科学”，坚定回国发展，不要为短期收入差价而耽误真正的人生前途，因为中国是真正有前途的地方。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“天下苦美元久矣，可以说今天的美国私下一切伪装只剩下明火执仗的豪夺。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们不是弯道超车，是换道超车。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“是重物而亲人，还是重人而亲物的问题？是财富的源头是人还是物的问题？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“他们培养的工程师叫做Financial Engineers金融工程师，我们培养的是正儿八经的工程师。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“华尔街造的不是楼，华尔街造的也不是桥，华尔街造的什么？造Dreams美梦，当然等到泡沫泡灭的时候，那是Nightmare恶梦。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们坚信奋斗出奇迹，社会主义中国的日子将越过越红火。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你真正的前途一定是在中国或者说以中国为基础来发展你自己，你才是有前途的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=oFTdhkH0TbI</guid>
      <enclosure url="https://i.ytimg.com/vi/oFTdhkH0TbI/hqdefault.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 11:18:22 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>川普司法与贸易大胜的背后：美国全面霸权逻辑与全球市场影响</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1Qi3gzZEJi</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/395019368"&gt;nethaipen&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Qi3gzZEJi"&gt;20250703&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
本文深度解析了美国前总统特朗普在司法和国际贸易领域取得的重大胜利，包括美国最高法院推翻了地方法院对特朗普行政命令的“普遍禁令”，以及美国与越南达成不平等贸易协议。作者认为，这些胜利体现了特朗普推动的极右保守主义“宗教革命”和“文化大革命”，并分析了中美贸易关系的微妙变化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;川普的百日新政、文化大革命、宗教革命: 指川普以强硬的极右保守主义路线，在政治、社会价值观、宗教信仰等方面推行深度变革，旨在挑战传统观念和体制，并得到司法体系的强力支持。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;普遍禁令 (Universal Injunction): 过去指地方法院发布的一种禁令，能够阻止总统的行政命令在全国范围内实施。文章指出，美国最高法院此次推翻了这种做法，认为其超出了法院权限，使得地方法官只能针对单一案例进行限制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;二级关税: 指对通过某一国家（如越南）转运的商品征收的额外关税，且设定了严格的附加价值门槛（如不到30%则征收更高关税）。文章中提及越南接受了对其出口商品（附加价值不足30%）征收40%关税的条件，被视为越南将贸易主权交给了美国，主要影响流经越南的中国转运商品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;成功神学: 一种基督教神学流派，强调信徒的财富、健康和幸福是神赐予的，可以通过信心和奉献获得。文章提到其与传统福音派的不同，并暗示这种神学可能导致人们对宗教的片面理解。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;川普在司法体系中获得压倒性胜利，为未来的行政命令扫清障碍：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国最高法院以6比3的悬殊比数裁决川普政府的主张有效，推翻了地方法院对总统行政命令的“普遍禁令”。这意味着地方法官未来只能针对狭小区域或个别案例进行限制，无法阻挡白宫发布的全国性行政命令。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;具体案例包括：取消非法移民在美国出生子女自动获得公民权、解雇国家劳动委员会委员、取消跨性别军人服役资格、裁定家长在教材选择上胜诉（多性别认同内容将退出小学教育）等，这些都显示了川普保守主义路线的全面胜利。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;连《纽约时报》等民主党喉舌媒体都承认了川普在司法诉讼中的全面胜利，称其“替川普的第二任政期开放了全面的绿灯”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国在全球贸易谈判中占据绝对优势，迫使多国接受不对等条件：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国与越南达成贸易协议，越南接受了“割地赔款、割权让利”的条件，包括对美国出口商品征收20%关税，对附加价值不足30%的转运货物征收40%关税，并零关税接受美国进口商品。作者将其比喻为“南京条约”般的“上权辱国”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这种优势源于美国（尤其是川普）能够“无中生有”地创造谈判筹码，并通过掌控人性的欲望和贪婪来影响全球市场行为。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中美关系出现关键变化，中国可能已做出重大调整：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国解除了对中国高科技设计软件（EDA）及部分出口禁令。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;文章暗示，美国此举可能与某位领导人不出席金砖峰会相关，预示中国在某些关键领域做出了让步。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国新能源车和太阳能产业的“内卷”及产能过剩问题，被认为是中美谈判中美国关注的焦点，中国正在推行“供给侧改革2.0”来应对这些问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;投资者应密切关注川普路线的后续发展，以及其对宏观政治和国际贸易格局的影响，以此作为投资判断的重要依据。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在分析国际政治经济形势时，应保持绝对的中立和客观，避免受个人偏见（如“川粉”或“美吹”）影响，从而做出更准确的判断。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“君子回归涨到让你改变信仰。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“川普所有的谈判重码全部是无中生有。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“美国人玩这场游戏基本上完全调度我们的欲望所以变成每一个人脸上不愿意心里很诚实身体很诚实脸上心里不愿意脸上不愿意但声典诚实。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“99%的准备就为那百分之一的机会那三天转着变化了。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1Qi3gzZEJi</guid>
      <enclosure url="http://i1.hdslb.com/bfs/archive/3bf11836d94cab23cd1bf441ab246a3a5022ed19.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 09:58:25 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>关税冲击下的美国经济：美联储降息、美元贬值与资产配置前瞻</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1z435znEL7</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/544473905"&gt;财经大视野&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1z435znEL7"&gt;洪灝:特朗普的“大而美”法案也拯救不了美国经济。 今年下半年美股、黄金、比特币如何配置。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章讨论了美国关税政策对经济的影响，预测经济可能放缓，美联储或将降息。同时，分析了“大而美法案”可能对美元汇率造成的压力。文末对下半年黄金、加密货币和美股的投资配置提出了建议。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国关税政策可能对经济产生反通胀效应，而非推高通胀。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;: 关税提高了价格但压抑了需求，且供给可通过绕道进入美国，导致需求端压力大于供给端，从而收缩经济需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美联储降息窗口正在打开，下半年降息概率高。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑支撑&lt;/strong&gt;: 劳动力市场持续疲软，特朗普关税阻碍降息但劳动力市场疲弱会促使降息；鲍威尔对7月降息持“高度开放态度”；通胀水平2%出头但基准利率4.5%，实际利率相对较高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使没有“大而美法案”，美元也会贬值；若法案通过，贬值速度会加快。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;: 法案将扩大3-5万亿美元债务赤字，令美国政府债务承重压，利息支出已是第一大开支，发债压力提高会削弱美元信用。预计未来几年美元指数可能跌至八字头甚至七字头（目前96）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下半年加密货币、黄金和美股可能继续走高。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;: 流动性充沛，货币政策宽松趋势明显，推动资金投向风险市场资产。加密货币对流动性敏感；黄金已大涨，不排除见好就收，但整体趋势仍受流动性影响；美股有盈利强劲和科技进步支撑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在流动性充沛和货币政策放松的环境下，将赌注压在风险市场资产上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下半年投资配置建议：继续关注加密货币、黄金和美股。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“鲍威尔那句话就是甩锅，就是把锅甩回给这个特朗普。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你是很难不把这个住这个赌注呢压在这个风险市场资产上投的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1z435znEL7</guid>
      <enclosure url="http://i0.hdslb.com/bfs/archive/1e3fe4f06cdb84731c5185b0895d3333c928b88f.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 08:29:23 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>1200万中国毕业生求职：城市如何吸引并留住年轻人才？</title>
      <link>1_2757592</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://aezfm.meldingcloud.com/rss/program/11"&gt;Round Table China&lt;/a&gt; | &lt;a href="1_2757592"&gt;Youth cities attract talent&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;文章探讨了中国上千万大学毕业生涌入就业市场，城市如何通过政策、激励措施以及打造“青年友好型城市”来吸引和留住他们，并深入分析了年轻人在选择城市时，除了就业和生活便利外，更看重的情感和文化需求。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;户口制度（Hukou system）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：与个人教育、退休和医疗保健等公共服务直接挂钩的户籍管理制度。历史上，它在不同地区造成了公共服务获取上的差异。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：中国政府出台的“非户籍限制”政策旨在为符合条件的年轻人清除落户城市的官僚障碍，提供更多发展机会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;青年友好型城市（Youth development-oriented cities）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：旨在为年轻人的成长和发展提供更友好、更有利的环境，并鼓励他们积极参与城市建设和发展的城市。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;每年有数千万中国大学毕业生进入就业市场，各地政府正积极通过各种激励措施争夺人才。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据：2025年中国应届毕业生超1200万，较上一年增加43万人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政策：各地推出青年发展倡议、提升生活质量、投资未来产业、放宽户籍限制、实施人才计划（如广东在半导体、AI、低空经济等新兴领域提供超60万个就业岗位）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;城市吸引年轻人，不仅是为了填补就业岗位，更是为了获取活力、创新，并保持城市生机与发展。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：杭州大力发展数字经济，吸引了大量年轻创业者在电商、直播、大数据等领域取得成就，将城市打造为创新中心（阿里巴巴集团和AI黑马“深思”的所在地）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;吸引年轻人仅靠具体激励措施是不够的，留住他们需要培养归属感，并真正理解和满足年轻人对城市的深层需求，包括其“人文魅力”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：某媒体机构发布的“青年力量城市榜单”评估维度包括就业吸引力、生活成本、日常生活便利性、政策支持和人文魅力。广州位列榜首，其中日常生活便利性排名第一，人文魅力第二，就业吸引力第三。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：对年轻人而言，选择城市不仅关乎薪资，更关乎个人满足感、城市氛围、以及是否认同城市所代表的价值观，渴望成为其中一员。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;年轻人的需求多元化，除了传统上关注的就业和住房，还出现了许多个性化偏好。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据：2022年一项调查显示，90%的90后、00后受访者渴望前往不同城市，积极寻找宜居的城市环境；通过社交媒体帖子分析，20个关键需求关键词中，前五是房价、交通、高铁便利性和医疗服务。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：调查发现的个性化偏好包括“水果之城”、“适合内向者”（指图书馆、博物馆等设施完善）、“live house丰富”、“宠物友好”、“历史建筑、剧院和展览多”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;城市应通过调查、分析社交媒体数据和发帖等方式，了解年轻人的真实需求，并据此制定和实施政策。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;城市应为求职毕业生提供实际支持，如免租金住宿（如青岛计划为符合条件的毕业生提供最长六个月的免租金住房）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;城市应在大学周边建立创新创业生态系统，提供免费创业工作站，并提供青年专项贷款（如重庆提供1万个免费创业工作站和79亿青年专项贷款）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;城市应建设青年发展主题公园和社区，开设青年夜校和青年食堂，以丰富年轻人的生活并提供聚集场所。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;城市可以实施涉及年轻人的艺术项目或社区项目，赋予他们展示创造力、回馈社区并拥有归属感的合法途径（如美国底特律的“巷道项目”，让年轻人与专业艺术家合作创作）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们探讨了城市真正欢迎年轻人意味着什么，不仅仅是提供福利，更是赋予他们目标。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“但这些激励措施背后是一个更深层次的问题：一个城市如何成为某人的梦想之城？今天的努力是否真的符合年轻人最想要的东西？”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这关乎活力、创新，以及保持城市生机与发展。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“具体的举措可以吸引年轻人，但留住他们需要更多。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“城市与年轻人的命运是深度交织的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">1_2757592</guid>
      <enclosure url="https://radio-res.cgtn.com/image/2507/1751616616758.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Fri, 04 Jul 2025 05:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美越贸易协议深度解读：关税、产业链重构与对华影响</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=ddotl3bNJ_Y</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCkHrq03gWLLx6vjS2DOJ8aA"&gt;孙富贵&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=ddotl3bNJ_Y"&gt;达成协议：捅中国一刀&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---对川普政府而言，近期与越南达成贸易协议是其对外贸易谈判的一大突破，旨在解决长期贸易逆差、推进全球产业链“去中国化”战略，并为即将到来的全球关税期限交出成绩单。
这项协议的核心包括美国对越南商品加征20%关税（取代此前10%），对经第三国转运商品征收40%关税（主要针对中国），以及越南对美国商品全面开放市场并取消所有关税。
文章深入分析了该协议的战略意图、对越美中三国的影响，以及其对美国经济和美联储货币政策的潜在影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;去中国化&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释&lt;/strong&gt;: 指美国在全球产业链布局中，在推动制造业回流的同时，试图减少对中国供应链的依赖，以削弱中国在全球贸易中的地位并积累对华谈判筹码。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;: 在该协议中，美国试图通过与越南达成贸易协议，吸引制造业转移至越南，从而实现供应链的多元化，达到打压中国的目的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;转运关税&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释&lt;/strong&gt;: 特指针对通过第三国（如越南）转运以规避原始国家（如中国）高额关税的商品所征收的额外关税。此次协议中，对经第三国转运进入美国的商品征收40%关税，是专门针对中国的“绕道”行为。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;: 自2018年中美贸易战以来，许多中国制造企业将生产线转移至越南，将越南作为商品转口枢纽以避开美国对华高额关税。美国官员长期关注此类行为，认为其削弱了关税政策效果，因此在谈判中将打击非法转运作为重点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场经济地位&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释&lt;/strong&gt;: 一个国家被认定为市场经济体，通常意味着其经济运行主要受市场供求关系调节，政府干预较少。获得市场经济地位有助于在国际贸易中，避免被其他国家以反倾销等理由征收高额关税。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;: 越共中央总书记苏林在与川普通话时，建议美方尽快承认越南的市场经济地位，并取消对越部分高科技产品的出口限制，以改善两国贸易关系和降低贸易壁垒。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美越协议是川普政府贸易谈判的重要突破口&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;: 截至目前，美国与日本和欧盟的贸易谈判进展缓慢，甚至出现谈崩迹象（日本因汽车关税强硬，欧盟成员国要求先取消关税）。在川普设定的全球关税期限临近而无拿得出手的成绩单背景下，与越南达成协议显得至关重要，因为越南相对“好拿捏”，可对外成为突破口，对内给选民交代。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国旨在利用越南作为“去中国化”供应链的马前卒&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;: 美国长期以来寻求重构全球产业链、推动制造业回流，并实现供应链的“去中国化”。越南作为东南亚最重要的制造业承接国，在美国的布局中扮演重要角色。通过协议强化对供应链的掌控，可以直接压缩中国外贸空间，并积累对华谈判筹码。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;40%的转运关税主要针对中国商品&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;: 协议中对转运商品加征40%关税，其核心意图是打击中国商品经越南转口进入美国市场。中国外交部此前表态“坚决反对任何一方以牺牲中方利益为代价达成交易”，印证了背后博弈的激烈。2024年越南对美出口额达1366亿美元，但同期自中国进口额高达1443亿美元，其中相当比例商品经简单加工后转销美国，这表明转运问题确实存在。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美越协议可能成为美国与发展中国家贸易协议的范本&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;: 类似于美英贸易协议成为美国与西方国家贸易协议的范本，美越协议（作为美国与东南亚第一个达成贸易协议的国家）可能为美国与东南亚其他国家乃至其他发展中国家逐步推进贸易谈判提供参照。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;川普关税对美国通胀的影响或低于预期&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;: 与川普4月份公布的越南46%“对等关税”相比，越南自己制造的产品关税实际只有20%，英国产品关税只有10%。因此，可以预估最终与美国达成贸易协议的国家对美出口产品关税大体上都会比4月份公布的对等关税水平低一半左右，使得川普关税对美国通胀的影响显著低于预期。美联储主席鲍威尔表示关税影响预计夏季逐渐显现，但结合4-5月物价数据和美英、美越协议条款，关税对美国物价影响可能不像预期那么明显。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国就业数据改变了美联储的降息预期&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例&lt;/strong&gt;: 6月非农数据超预期（新增就业14.7万人，失业率意外降至4.1%，且前两个月数据向上修正），表明劳动力市场韧性强劲。数据公布后，市场基本放弃了7月美联储降息的押注，甚至9月降息预期也出现动摇（市场预测9月降息概率从98%降至约80%）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;越南需提升产业竞争力以避免高额转运关税&lt;/strong&gt;: 为彻底避开40%转运关税并证明产品“越南制造”，越南需要大幅提高本地化生产程度，投入巨资对产业结构进行“大换血”，比如在电子产业领域，需加大对零部件制造等上游产业的投入，并培养大量技术和人才。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;越南将变身成为去中国化的马前卒。
&lt;h2&gt;*   美联储降息只是节奏问题而不是方向问题。&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=ddotl3bNJ_Y</guid>
      <enclosure url="https://i.ytimg.com/vi/ddotl3bNJ_Y/hqdefault.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 19:00:30 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>小米SU7热销背后的营销策略、市场影响及出海挑战</title>
      <link>https://www.ximalaya.com/sound/881081578</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ximalaya.com/album/55951710.xml"&gt;大小马聊科技&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.ximalaya.com/sound/881081578"&gt;V80.除了雷军，小米YU7还有啥炸点？聊点不敢说的&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---论及小米SU7的成功，文本深入分析了其营销策略、市场定位、与特斯拉、理想、华为等竞争对手的对比，并探讨了中国电动车在设计、市场需求演变以及全球市场，特别是出海面临的机遇与挑战。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;现实扭曲力&lt;/strong&gt;
指小米能够将自身弱点（如车内空间不足或缺乏充电站）通过巧妙的优化和宣传，使其在消费者眼中转化为亮点或被忽视的能力。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：小米通过强调电动前备箱、语音控制、零重力座椅和后排座椅放倒角度等功能，转移了消费者对整体车内空间和后备箱空间不足的注意力。通过宣传标配大电池和长续航，以及第三方充电桩的兼容性，让消费者忽略了其自建充电站的不足。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Wa效应&lt;/strong&gt;
描述了电动车市场中，新进入者或新技术的出现如何引发新一波消费者群体产生“哇”的惊叹反应，从而推动销售和市场热潮的现象。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：该效应的演变历程包括：特斯拉（早期电动小众）→蔚小理（更广泛的电动小众）→比亚迪（车圈主流）→小米（社会主流），每一次都让新的消费者群体对已有的电动车功能感到惊艳。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;C+C+N策略（Copy + Cheaper + New Thing）&lt;/strong&gt;
这是在中东等市场，中国汽车品牌取得成功的“王炸”打法，即模仿热门车型（如奔驰G级），提供更低的价格，并加入智能化等新颖功能（如智能驾驶）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小米汽车的成功得益于其品牌力和入市时机，而非核心技术的原创性。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;论据：小米的很多功能（如天际屏、变色玻璃、磁吸点）并非首创，而是借鉴了其他品牌（如宝马、阿维塔、智己、奥迪），其优势在于巧妙的整合和营销。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国一二线城市的汽车消费需求是“扭曲的”，与全球市场主流需求存在差异。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;论据：中国大城市停车位稀缺（一两辆车位），使得消费者倾向于购买功能全面、能满足多场景需求的“万金油”型车辆，而非特定功能突出的“长板效应”车型。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;论据：中国三四线城市的需求则更接近全球化需求，偏好紧凑、省油、实用的车型。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在智能汽车普及初期，将基础功能通过清晰场景描述和情绪价值放大，是有效吸引主流消费者的手段。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;论据：小米将“端到端辅助驾驶已开启”等提示语完整呈现，而非简单提示音，给初次体验智能驾驶的消费者带来极大的“惊艳感”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国车企进入俄罗斯市场面临高度的政治不确定性与经济风险。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;论据：战争导致卢布严重贬值，车企难以提价，且需将资金尽快兑换成保值货币并转出。长远看，俄罗斯可能不愿中国车企长期主导市场，且欧美日韩品牌及俄本土车企可能回归。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对于小米的竞争对手：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;避免直接拿自身产品与小米的既有优势进行对比，应凸显自身产品的独特个性、简洁设计或核心技术实力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对于小米自身：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;坚持现有市场导向和用户亲和力的营销策略。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在顺风局时保持警惕，预判并应对未来可能出现的、与当前小米营销手法截然不同的竞争攻击。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“中国三四线市场的需求更接近全球化需求，中国一二线的需求是扭曲了的需求，它是不接近全球化的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“一个能让你成为理想中自己的地方。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“真正的real是你心里面有一个你特别知道要做的事情，然后你可以只要不是道德底线你都可以去为这个梦想为这个理想为这个whatever服务的。”
&lt;h2&gt;- “追求自我和雷总他能够放下自己的意固放下自我去做很多事情明明那么成功了明明也到这岁数了是很了不起的事情。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ximalaya.com/sound/881081578</guid>
      <enclosure url="https://fdfs.xmcdn.com/storages/3bf4-audiofreehighqps/76/CE/GKwRIMAGzkv8AACtjgGSE1WH.jpeg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Thu, 03 Jul 2025 13:33:44 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>胡润报告：中国富人数量减少与财富缩水，反内卷政策能否扭转经济困局</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=dGKA86g7xyA</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCkHrq03gWLLx6vjS2DOJ8aA"&gt;孙富贵&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=dGKA86g7xyA"&gt;中国富人，严峻形势&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---最近胡润研究院报告指出，中国富人数量正在减少，其个人经济宽裕度也显著下降，主要原因包括房地产和股票等资产价格下跌、投资暴雷以及高净值人群的移民。文章随后详细分析了政府近期推出的“反内卷”政策，旨在治理低价无序竞争，并将其与2015年的供给侧改革进行对比，认为本次经济出清将面临更大挑战，且难以通过涨价走出通缩。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;高净值人群/高净值家庭&lt;/strong&gt;: 指拥有特定净资产数额的家庭或个人，文章中提到了600万、千万、亿元、3000万美元等不同资产门槛。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;净资产&lt;/strong&gt;: 个人或家庭在扣除车贷、房贷等各类抵押贷款后的真实资产价值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;反内卷 (治理低价无序竞争)&lt;/strong&gt;: 中央财经委员会提出的政策方向，旨在整治各行业（如光伏玻璃、钢铁、养殖、汽车、水泥等）中因过度竞争导致的低价倾销行为，以期稳定市场价格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;供给侧改革&lt;/strong&gt;: 2015年中国政府为解决煤炭、钢铁等行业产能过剩问题而推行的结构性改革，通过行政手段去产能，提升供给质量和效率。文章将当前的“反内卷”政策与此进行对比。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;货币化棚改&lt;/strong&gt;: 上一轮（2016年起）去房地产库存的主要手段之一。其流程是央行通过PSL向国开行发放贷款，国开行向地方政府发放棚改专项贷款，地方政府再以现金补偿方式对棚户区居民进行安置，居民手持补偿款去购买商品房，从而实现去库存和刺激房地产需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国富人数量与个人经济宽裕度持续下降&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;这是自2019年以来中国高净值家庭数量第二次集体下滑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年中国富人个人经济宽裕度比2021年下降了29%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;600万以上净资产家庭同比减少0.3%（连续两年下跌），千万资产家庭减少0.8%，亿元资产家庭减少1.7%，3000万美元资产家庭减少2.3%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;近一半中国家庭的房产市值已跌破买入价格&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;瑞银报告指出，中国23个重点城市的平均房价已跌回15年前，高达47%的中国家庭其当前房产市值已跌破当初的买入价格。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中指研究院等国内机构监测显示，在2017-2021年市场高峰期购入的非核心区域、新区或配套不成熟区域的房产，当前市值低于买入价的比例显著上升。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;即使房价未跌破买入价，考虑到持有期间的贷款利息、物业费等，很多房产的实际投资回报率可能已为负。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;富人财富缩水除房产外，还包括投资暴雷&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中值系暴雷牵涉15万高净值人群。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;顶一峰事件造成50多万投资人上千亿资金亏损。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国高净值人群移民趋势显著，成为全球富翁流失最多的国家&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;亨利咨询数据显示，2024年中国有约1.52万名高净值人士移民。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国贫富差距依然严峻，且富人面临更严格的税收监管&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国财富总量790万亿，其中仅占总人口0.33%的富裕阶层持有私人资产的67.44%（290万亿），而13亿人口仅持有私人资产的6.98%（30万亿）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全国7.38%的人口持有93.02%的私人资产，显示出极端的财富不平衡。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;金税四期全面铺开，监管手段升级，富人避税难度加大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2024年1-5月个人所得税同比增长8.2%，远超全部税收增速，其中5月单月同比增长达12.3%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当前“反内卷”政策难以重现2015年供给侧改革带来的大牛市&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;此次治理低价无序竞争，预期最好效果可能只是“把价格稳住”，而非引发大幅反弹。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2015年供给侧改革主要针对国企（煤炭、钢铁），行政命令有效；而当前光伏、汽车等多数行业为民企，更多依赖市场规律出清。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;上一轮经济扭转的核心驱动是2016年开始的房地产涨价去库存，推动全社会需求上升；而当前城镇化接近尾声，基建和房地产大势已去，需求端显著疲软。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;全国房地产库存高达7.7亿平米，比2015年还要高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;瑞银报告显示，没有购房意愿的受访者比例达48%，创11年来高点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;居民部门信贷需求占比从2018年5月的53.4%大幅降至2025年5月的8.7%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;货币化棚改这条路已走不通，而当前发国债回购商品房作保障房的政策最多也只是起到托底作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;此次产能出清将比上次更艰难，因为不仅供给比上次更多，需求也在下降，且想靠涨价走出通缩是不可能的事情。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;无直接行动建议或操作指南。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“全国来看5亿户家庭600万净资产以上的家庭也就1%如果某户拥有600万净资产实质上就已经超越了全社会99%的家庭了”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这已经不是二八分化了在财富不平衡面前需要调节贫富差距其中之一就是要向巨幅多收点税”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当下的经济情况，市场结构，虽与十年前有诸多相似，但也有明显的不同。”
&lt;h2&gt;- “这次的产能出清必然比上次要艰难更重要的是想靠涨价走出通缩也是不可能的事情”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=dGKA86g7xyA</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 19:11:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>摩根士丹利周期论剑：工业贷款风险、宁德时代AI布局与稀土去中国化分析</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1Mu3xzYEKi</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/3546698007710444"&gt;宏观对冲FICC&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1Mu3xzYEKi"&gt;2025-7-2 大摩最新闭门会 如何看企业利润增速放缓&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本次摩根士丹利周三周期论剑直播探讨了三大主题：首先，基于5月份工业数据分析了工业贷款的潜在风险；其次，深入剖析了宁德时代在人工智能和机器人领域的战略布局；最后，讨论了海外在稀土供应链上寻求“去中国化”的努力及其面临的挑战。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巨身智能体 (Embodied AI/Embodied Intelligent Agent)&lt;/strong&gt;：指能够感知并行动于物理世界的智能系统，包括无人汽车（Robotaxi）、低空飞行器和人形机器人等。宁德时代通过合资和入股等方式进入该领域，旨在提供动力解决方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;磐石底盘 (Panshichassis/Rock-solid Chassis)&lt;/strong&gt;：宁德时代的一项电池与底盘集成（CTC）技术，旨在提高车辆的结构强度和抗冲击能力，文中提到其对无人汽车机体强度的增强作用。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;凝聚态电池 (Condensed Matter Battery)&lt;/strong&gt;：宁德时代开发的一种高能量密度电池技术，能量密度可达现有电池的两倍。该技术被认为非常适合应用于低空经济飞行器和人形机器人领域，并有助于加速其量产和成本降低。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;无负极电池 (Anode-free Battery) / 自动生成式负极技术 (Self-generating Anode Technology)&lt;/strong&gt;：一种在首次充电时在电池内部生成负极的技术。宁德时代已实现商业化应用的无负极技术，被认为是固态电池技术的核心前身，对克服金属锂负极的生产难题至关重要。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;电池能量密度的摩尔定律 (Moore's Law for Battery Energy Density)&lt;/strong&gt;：类比于半导体行业的摩尔定律，该概念暗示电池能量密度会持续提升，且智能体对能量的需求是“无止境”的，预示着电池技术的长期发展潜力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当前工业贷款风险整体可控，无需过度担忧。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;尽管5月份工业企业利润增速放缓（整体负增长1.1%），但制造业企业利润增速仍达5.4%，更为健康。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大部分行业（43%）利润率或增速较去年年中有所改善，且金融体系利息覆盖倍数普遍健康，短期放缓不会对企业还本付息能力造成重大影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;超过七成（73.5%）的行业投资增速放缓，这被视为市场化解决产能过剩的积极信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;采矿业利润放缓主要受油价、煤价波动影响，但鉴于行业集中度高且多为国企，其信贷风险并非主要担忧。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;汽车行业是值得关注的新兴中风险信贷领域。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;约18-20%的行业在利润率下降的情况下仍在增加产能投资，其中汽车行业是最大部分（占制造业贷款的8%），需持续关注其风险演变。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代正从电池制造商转型为巨身智能体时代的能源解决方案引领者。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;宁德时代通过成立合资公司或入股方式，积极布局无人汽车、低空飞行器和人形机器人等巨身智能体领域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公司致力于为这些新应用提供最优动力解决方案，如为低空飞行器研发双核/多核动力系统以提升安全性，并利用高能量密度凝聚态电池加速其在这些高价值领域的量产和成本下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其磐石底盘（CTC技术）可显著增强无人汽车的抗撞能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这些布局有助于新产品（如麒麟电池包、磐石底盘）的快速导入和规模化应用，类似于其电池技术在小米等车企中的快速采纳。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宁德时代在巨身智能体时代的潜力被市场低估，可能超越新能源车时代。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;巨身智能体的市场规模未来有望超越新能源汽车市场（路面交通电动化规模预计超3万亿美元，巨身智能体市场可能更大）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新能源汽车和巨身智能体的两大核心要素——AI和动力系统是共通的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;智能体对动力系统和能量的需求是“无止境”的，符合电池能量密度的“摩尔定律”，宁德时代的下一代无负极电池技术有望解决人形机器人续航问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场对宁德时代存在认知偏差，将其视为传统制造业而非科技企业。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A股市场对固态电池技术的炒作多为散户行为，真正的固态电池技术成熟并规模化落地尚需5年以上，而宁德时代在规模化能力和核心技术（如无负极技术作为固态电池前身）上全球领先。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场对国内新能源车需求放缓和比亚迪价格战的担忧已充分体现在宁德时代股价中，导致其股价今年跑输大盘，即使中国和欧洲市场实际增速表现强劲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宁德时代未来的盈利增长不仅来自中国乘用车，更将受益于中国轻卡电动化（渗透率预计加速至25-40%）和欧洲新能源车市场的再加速（预计今年增长35%，明年20%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场常将宁德时代与福耀玻璃等制造业公司比较，导致其估值偏低（今年EV/EBITDA仅约8倍），忽略了其作为科技公司的本质、强劲的自由现金流和高资本回报率（RIC 50%）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;海外稀土“去中国化”面临巨大挑战，短期内难以实现。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;海外新建稀土矿项目（13个轻稀土，8个重稀土）投产时间普遍较晚（轻稀土2027年后，重稀土2026-2030年），且矿业项目常面临超预算和延期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;稀土分离冶炼技术难度大、污染重，且需要漫长的环保审批，海外现有分离设施多设在非本土地区（如美国送至中国，澳大利亚送至印尼），表明技术和环保限制。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;永磁材料（稀土最终应用瓶颈）的生产面临技术和规模困境：中国已限制永磁技术及设备出口，且对掌握技术的中国人员进行更严格管控。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外已公布的永磁项目产能极小（如美国MT 1000吨，德国600多吨，最大2000吨），与中国企业（如金力永磁3-4万吨）相比，成本因规模效应而差距巨大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;小批量生产技术难度低，但万吨级规模生产时产品稳定性难以保持，技术难度呈几何倍数增长。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国稀土出口管制精确，外界存在误读。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国大型稀土永磁企业已陆续获得出口许可，优先供应美国、欧洲、日韩等大客户，小型客户或国家可能面临批复延迟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;部分企业出口申请被拒，主要是因支持性文件不足以证明民用或申请量超出正常生产所需（怀疑军用）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国仅管制永磁材料出口，永磁电机（已集成永磁的民用产品）可自由出口，这为一些缺乏永磁材料的汽车厂提供了替代方案。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;当前稀土出口数据（如5月份大幅下滑）存在滞后性，6-7月份数据有望逐步回升，但外界常因数据滞后而误判中国未恢复出口。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;对于面临稀土永磁进口限制的海外企业：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;重新提交申请&lt;/strong&gt;：提供更详细的证明文件，以佐证进口量符合民用需求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;考虑直接进口永磁电机&lt;/strong&gt;：若无法获得永磁材料，可从中方直接进口已包含永磁的电机产品，因其属于民用产品，不受永磁出口限制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“毕竟现在73%的这个产业都在放缓投资，这是一个好现象。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们认为最好的方法呢就是通过市场化的对这个现代的定价啊，通过这个市场化的一个啊信贷的这个投放啊，推动市场化的优胜劣汰，用一两年的时间呢来逐渐化解这些这些风险。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“宁德时代已经不仅仅是一个电芯制造商，而他是一个整个新能源系统的解决方案的引领者和创造者。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“智能智能体对动力系统，对能量的需求是无止境的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们认为宁宁时代它是一家科技企业，在不断的呃呃研发新一代的电池技术，不断迭代自己的产品。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“固态电池呃的的这个技术啊，将真正的呃呃会被实现啊，将真正的到来啊，而不是说而不是现在。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“具备规模产业链规模化能力的公司，那我想呃我说是这个宁德时代，那可能估计也没有什么争议。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“将来这个智能聚能体的市场规模啊，应该是要比新能源汽车还要大的。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1Mu3xzYEKi</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 17:16:35 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>川普BBB法案暗示美元走向TripleB：汇率大贬及投资应对</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1u13WzFEZG</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/395019368"&gt;nethaipen&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1u13WzFEZG"&gt;20250701&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以下是文本内容：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本文深度解析了美国“大而美法案”（BBB法案），将其解读为暗示美元名目价格可能趋近垃圾债（Triple-B）等级的信号。文章预测美元将经历长期、大幅度的贬值，并对其他货币（如新台币、日元、人民币、瑞士法郎）的升值潜力进行了分析，同时为听众提供了应对美元贬值和把握投资机会的建议。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BBB法案（Big Beautiful Bill）: 讲话者将其解读为暗示美国美元名目价格将走向Triple-B（垃圾债券）等级的信号。讲者以在梦中与川普通话为例，阐述川普通过其房地产商的背景，将杠杆用到极致，导致美元可能面临接近垃圾等级的真实货币状态。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美元内外皆贬: 指美元的购买力在外部（汇率下跌，如美元指数破底）和内部（资产价格上涨，如美股变贵导致美元能购买的股票减少）都在下降。文章指出美元“昨天可以买100股，今天只能买99股，后天只买98股”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Triple B等级（Triple-B Level）: 信用评级中仅比垃圾等级高一级的水平。文章中虽然不认为美元的实际信用评级会降到此等级，但其名目价格（购买力）将达到此水准，暗示美元将大幅贬值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;稳定币（Stablecoin）: 一种旨在保持价格稳定的加密货币。讲话者认为稳定币最终会与实物资产（如黄金）挂钩，并指出其本质是一种“去金融杠杆”的工具，可能带来通缩，并形容其为“脱裤子放屁的金融玩具”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国美元预计将长期大幅贬值，美元指数可能下跌30-40%，目标位可能达到56-77。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑&lt;/strong&gt;: 对比历史上的共和党执政时期（如里根2.0时代贬值39.4%，小布什时代贬值28.2%），当前美元的贬值幅度（10.8%）仍远未达到过去水平。此外，美国面临财政贸易双赤字、巨额债务存量以及对外资产由正转负的困境，美元非贬不可。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;川普的“大而美法案”预示着美元名目价格将走向Triple-B级别，这并非信用评级下降，而是美元购买力的实质性降低。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 这与川普作为房地产商擅长最大限度利用杠杆和借贷的经验相关，暗示美国将继续扩大举债空间。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国内部的改革，尤其在国防和医疗开支方面，注定会失败。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 军工复合体和医疗团体因利益捆绑，使得同时削减这两方面预算变得不可能。引用台湾扩大医学院招生名额被否决的例子，说明现有利益团体对改革的阻碍。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亚洲主要货币（如新台币、日元、韩元、人民币）和全球金融中心货币（如瑞士法郎、新加坡币）正轮流进入大幅升值周期。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑&lt;/strong&gt;: 瑞士法郎、新加坡币已挑战历史新高，人民币创八个月高点，港币因与美元挂钩正遭受做空压力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新台币和日元等货币未来的主要升值波段将由全球系统性金融风暴触发，届时海外投资的去杠杆化将导致资金大量回流。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 台湾和日本拥有庞大的海外投资，但避险不足。当美股或美债大幅波动时，汇率损失将迫使投资者大规模去杠杆，资金回流将推动本币大幅升值。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;稳定币的发行具有“去金融杠杆”的本质，并可能在未来导致通缩。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;: 稳定币虽然名义上具有金融属性，但实际操作中会降低金融杠杆，其长期影响可能与通缩相关。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;坚定持有本币（如新台币），预期美元将大幅贬值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;考虑持有黄金以保值购买力，而非关注其短期价格波动（“手中有黄金，心中无金价”）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;避免因美元利息较高而投资美元定存，因为汇率贬值带来的本金损失可能远超利息收益。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“不要看的利息，赔了本金。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“手中有黄金，心中无金价。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“美元现在是内外皆贬啊。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;hr /&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1u13WzFEZG</guid>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2025 11:17:31 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中央财经委会议聚焦供给侧改革与“内卷”治理，人民币汇率走强预示市场新趋势</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=wFota3kEU9U</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCkHrq03gWLLx6vjS2DOJ8aA"&gt;孙富贵&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=wFota3kEU9U"&gt;下半年，第一个重要会议&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;7月1日中央财经委员会召开重要会议，主要讨论纵深推进全国统一大市场建设和推动海洋经济高质量发展。文章深入解读了会议关于“治理企业低价无序竞争、推动落后产能有序退出”的表述，认为这是新一轮供给侧改革，旨在解决当下产业“内卷”和产能过剩问题。同时，文章分析了人民币对美元汇率持续走强的原因，包括中美贸易战缓和及美元走软（受特朗普施压、美元偏强不利出口、美联储降息预期升温影响），并探讨了其对国内外经济和资本市场的影响。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;内卷 (Involution)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释:&lt;/strong&gt; 指行业内过度竞争，导致产品过剩、价格战激烈，从而压缩整个产业链的利润空间，使企业和从业者陷入生存困境。文章特别指出新能源车、光伏和锂电池等行业存在的内卷，本质是产能过剩导致终端产品供过于求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例/故事:&lt;/strong&gt; 文章将其与十年前（2015-2017年）的供给侧改革进行对比，例如钢铁行业淘汰“地条钢”、兼并重组，导致价格上涨、利润增加的案例。同时指出，新能源车行业与传统油车市场不同，智能化特性使得其更趋向“强者通吃”，未来市场可能只能容纳少数几家大型车企，预示着残酷的淘汰赛。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;供给侧结构性改革 (Supply-side structural reform)&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解释:&lt;/strong&gt; 通过优化要素配置和产业结构，淘汰落后产能，提升产品质量，以改善经济供给端的效率和竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例/故事:&lt;/strong&gt; 2015-2017年钢铁、水泥等15个重点行业淘汰落后产能，以及钢铁行业淘汰“地条钢”并兼并重组的案例，导致价格上涨和企业利润大幅增加。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;当下国内的“内卷”式竞争主要是供给侧问题，而非单纯的需求不足。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例:&lt;/strong&gt; 新能源车、锂电池、光伏等领域出现内卷，是由于产能过剩导致下游终端产品供过于求，连带整条产业链利润艰难生存，上游材料（如硅、锂元素）价格大跌，甚至煤炭价格“卷到了白菜价”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;破除“内卷”的关键在于提高行业集中度，整合分散的供给方，而非仅靠行政指令。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑/案例:&lt;/strong&gt; 2015年的行业兼并和协会协作在国企主导行业较易奏效，但在民营企业为主的新能源车等行业中推行更难，因为各企业利益不一致，且强者通吃模式使得单纯的“一纸文书”难以协调。行政力量可通过“降低施救力度，停止输血”加速弱势企业出清。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人民币汇率走强是多重因素叠加的结果，包括中美贸易谈判缓和与美元走软。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例:&lt;/strong&gt; 中美达成“伦敦框架”缩短了关税战僵持期；美元走软则因特朗普施压引发金融市场担忧、其本人希望美元走弱以利出口，以及美联储降息预期不断升温（美国失业率反弹、通胀回落，香港美元定存利率反映降息预期）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人民币汇率上涨虽然给外贸企业带来压力，但预示着人民币计价资产（尤其是股市）的利好。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例:&lt;/strong&gt; 港股市场上半年活跃，涨幅20%位居全球第四，且IPO出现大爆发，2025年股票融资达到330亿美元，创4年新高，同比增加673%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国央行强调“做强国内大循环”，意味着将进一步降低对出口依赖度，支持人民币适度升值。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/逻辑/案例:&lt;/strong&gt; 央行货币政策委员会二季度例会再次强调“把做强国内大循环摆到更加突出的位置”，表明政策导向支持人民币汇率上涨。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资者可以关注海洋经济、航海军备、海上风电等板块。&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;治理“内卷式竞争”的措施：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“一法一规治理企业低价无序竞争，引导企业提升产品品质，推动落后产能有序退出。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“通过行业兼并、行业协会甚至一纸文书的形式，让本来分散性很高、各自为政、大打价格战的企业们联合起来，提高行业集中度，才能做到共进退，避免内卷。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“行政力量可以做一件事，那就是降低施救力度，停止输血，让小鱼加速出清。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“最终还是要将分散的供给方整合在一起，提高行业集中度，不管是通过市场的方式还是非市场的方式。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“虽然历史惊人的相似但不会简单的重复。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“一句你不干有的是人干足以噎死。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=wFota3kEU9U</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 19:39:34 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>后真相时代：Skims创始人探讨个体力量与未来商业的制胜之道</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=eNIwtH5-Lq8</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCpQBb0fToph3jrDulwz1iUQ"&gt;Invest Like The Best&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=eNIwtH5-Lq8"&gt;The Swedish Entrepreneur That Cracked America's Culture Code&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---切入点---
Skims的联合创始人兼CEO在一场深度访谈中，详细阐述了在当前媒体碎片化、不确定性加剧的“后真相”时代，品牌如何通过流行文化、产品创新和个体影响力实现突破性增长。他分享了Skims的成功经验，并对未来商业模式、投资趋势及社会文化演变提出了独到见解。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;流行文化是消费者经济的唯一“捷径”&lt;/strong&gt;：指在当前消费者市场中，传统广告和营销手段难以触达大量消费者，而流行文化（包括名人效应、体育等）是唯一能有效触达并建立品牌认知与认同的关键途径。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：德韦恩·“巨石”·约翰逊的龙舌兰酒品牌Teremana，比投入巨资的传统伏特加品牌更具品牌认知度，体现了名人影响力的巨大价值。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“后真相”媒体&lt;/strong&gt;：指人们不再完全信任传统新闻来源，转而倾向于相信个体声音作为单一真相来源的社会现象，以及由此引发的对信息真实性的普遍怀疑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：人们更倾向于相信埃隆·马斯克或AOC的言论，而非《华盛顿邮报》，因为他们认为个体声音更具单一真相来源的特质。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;品牌成功的根本在于供应链技术、分销和流行文化的结合，而非仅仅品牌本身的魅力。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：Shein被描述为“伪装成零售商的供应链和软件公司”，其成功在于极高的效率和低价供应潮流商品。历史上如维密和奢侈品品牌的崛起，也与美国商场扩张或独特的金融模式（如保理）等分销和融资变化密不可分。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在媒体碎片化和不确定性加剧的时代，流行文化正从未来主义转向怀旧和舒适。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据/案例&lt;/strong&gt;：Olive Garden、乡村音乐、Applebee's、Banana Republic、Abercrombie &amp;amp; Fitch等品牌的复苏，以及Skims Diner活动在5分钟内预订一空、青少年热爱《老友记》等现象，都印证了消费者对“舒适”和“怀旧”的渴望。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：对未来的恐惧和不确定性，使得人们寻求熟悉、温暖和不那么具威胁性的体验来获得慰藉。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;消费者不再对品牌与个体的界限进行严格区分，个体的影响力空前提升。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：巨石强森从摔跤手成长为全球最知名的电影明星和杰出企业家，瑞安·雷诺兹既是电影明星也是手机网络创始人，这些模糊了传统职业和身份界限的案例。 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：在普遍不信任权威、真相充满争议的时代，个体（特别是网红/创作者）的声音被赋予前所未有的重要性，成为消费者信任和关注的焦点。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公司规模越大，反而越容易在创新上“令人失望”。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：随着公司成长，结构、流程和纪律变得必要，但若不谨慎，这些可能扼杀公司最初赖以成功的特殊之处，导致创新停滞。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在流行文化中，行动比不行动更重要，快速反应比提前规划更有效。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：流行文化是“乳制品”，保质期短，需要即时参与。公司应通过“这样不是很酷吗？”的简单直觉快速决策，而非过度分析和寻求共识。做更多而非更少，才能保持在潮流前沿。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：Skims与NBA球星、Usher、以及《白莲花度假村》演员的合作，都是基于对即时流行文化的判断和快速行动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;品牌的“内部品味”（House Taste）是危险的，应高度关注客户反馈，保持客观性。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;类比&lt;/strong&gt;：酒庄酿酒师认为自家酒最好，因为它最符合自己的口味，但这种“内部品味”可能使其脱离市场。 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：创业者容易爱上自己的产品，但应通过强大的反馈机制，让客户来告诉他们产品的优劣，避免陷入自我满足。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;产品才是王道，营销只是加速器。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：特斯拉不做广告但产品强大。Skims早期通过专注于面料创新，像星巴克一样提供“值得溢价”的卓越体验，即使价格稍高，也让消费者觉得物有所值。 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：营销就像口红，只能修饰已有的东西；产品必须足够好，即使没有营销也能成功。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;建立强大的客户反馈循环&lt;/strong&gt;：通过社交媒体、直接互动等途径，保持对外部反馈的开放性，公司领导者尤其要以身作则，培养开放的企业文化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将流行文化深度融入产品和营销&lt;/strong&gt;：积极参与当下流行文化事件和人物，通过“这样不是很酷吗？”的直觉快速决策，制造话题并吸引注意力。保持高产出频率，不断制造惊喜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;注重产品体验和品质&lt;/strong&gt;：专注于原材料和制作工艺的创新，即使价格略高，也要确保产品提供卓越的感官体验和价值，让消费者觉得物有所值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养快速响应的运营能力&lt;/strong&gt;：构建能够支持快速决策和行动的供应链、营销和分销系统，适应流行文化的瞬息万变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将品牌打造成平台而非个人&lt;/strong&gt;：从一开始就将品牌定位为能够容纳其他相关人才和精神的平台，避免过度依赖单一人物，以实现长期生命力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于投资者，采取长期、高信念的策略&lt;/strong&gt;：聚焦少数经过深思熟虑的投资，并敢于在看好的领域持续加码，不受短期市场波动或新闻周期影响。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;作为创始人，将公司上市视为一种责任&lt;/strong&gt;：上市能带来更好的公司治理，并让所有员工和利益相关者共享成长带来的责任和回报。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“流行文化今天是消费者经济我们拥有的唯一捷径。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我不认为今天的消费者会像我们过去那样做太多区分。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“今天我们生活在一个我看到流行文化与主流更加同步的时代。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这是一种舒适的感觉。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我是一个乐观主义者，因为我看不出悲观主义的用处。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“运气是机会与准备的结合。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当你成为一名企业家时，不是你想要做某事，而是你不能不做某事。你不能放手。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“文化吞噬流程。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“产品是全能的。它是第一、第二和第三。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我不太关注价格，更关注你花钱得到了什么。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你想建立长寿的东西，如果你想做一些真正重要的事情，它必须是一个平台。它不能只关于一个人。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“流行文化就像乳制品，它会变质。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你想处于时代精神中，那就要行动，而不是不行动。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们不优化什么会成功，什么不会成功。这听起来很简单。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你不能指望每一次都打出本垒打，但我们打本垒打的频率足够高。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们一直在走上坡路时进行转型。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“金钱本身是一个糟糕的目的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“做你没料到我会做的事。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“金钱是做伟大事情的结果。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=eNIwtH5-Lq8</guid>
      <enclosure url="https://i.ytimg.com/vi/eNIwtH5-Lq8/hqdefault.jpg" length="0" type="image/jpeg"/>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 12:31:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中美日德英教育体系对比：自由主义教育的弊端与中国教育的出路</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=E9wcraiTfHw</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCcGEhx7cWTR6kiAQFzT-9Vw"&gt;翟东升讲堂&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=E9wcraiTfHw"&gt;翟东升谈教育，日本科技停滞根子是教育出了大问题，警惕快乐教育下的孩子大多成了废宅&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本文深入分析了自由主义与非自由主义教育体系对国家发展和人才培养的影响，通过对比美国、日本、德国和英国的案例，指出自由主义教育可能导致学生综合素质下降和“平成废物”现象。文章最终倡导中国应坚持其现有的以理工科为重心、强调纪律和高考的教育模式，以促进国家发展并保持社会公平。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;自由主义教育体系&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：倡导不给孩子太大压力，让他们自由成长，注重发现天赋而非普及专业技能和科学训练。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：日本从20世纪80年代开始推行此教育改革，导致出现综合素质较低的年轻人，被作者称为“平成废物”。英国19世纪后期也倾向于此，认为天才无需过度教育，普通人再多训练也难成才。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;非自由主义教育体系&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：强调纪律、礼貌、标准，重视理工科教育和技工训练，通过严格的考核和竞争培养人才。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：19世纪末的德国，教育制度严格，重视国民义务教育和理工科，最终在第二轮工业革命中超越英国。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;平成废物&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：特指日本在推行自由主义教育改革后，出现的综合素质相对较低、缺乏社会交往和表达能力的年轻一代。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：作者在日本亲身经历，发现学习中文的日本大学生无法用基本中文交流，从事旅游业的年轻人也紧张得无法自我表达。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;日本学习美国自由主义教育体系后，年轻一代的综合素质普遍下降，甚至出现“平成废物”现象。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：作者在2018年访问日本，亲身观察到许多日本年轻人综合素质低下，包括中文系学生无法用中文交流、旅游业者无法在人前表达等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支持：日本从20世纪80年代开始推行“不要给孩子太大压力，让他们自由成长”的教育改革，导致了宅男宅女增多。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;非自由主义的教育体系（如19世纪末德国）在国家发展和工业竞争中表现出更强的优势。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：1870年至1914年间，德国通过重视全民教育、强调纪律和理工科，在第二次工业革命中弯道超车，完胜英国。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支持：相比之下，英国当时的教育更倾向于发现少数有天赋者并重点培养，忽视普通人的专业技能和科学训练，最终在工业竞争中落败。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国的现有教育体系（重视理工科、高考）应继续坚持，因为它有利于中华民族复兴和保持社会纵向流动性。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：只要我们相信个体应该服从整体，相信中华民族伟大复兴，就需要坚持重视理工科的基础教育。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支持：高考体系虽然残酷，但仍能让“寒门出贵子”，保持较高的社会纵向流动性；如果效仿英美采用推荐制和非成绩指标录取，将加剧社会不公平和阶级固化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国不应学习英美的自由主义教育理念来改造基础教育和高等教育体系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;坚持并继续重视理工科的基础教育和高考体系。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利用现代信息技术手段，向全国各地中小学生推广高质量的理工科和数学教育，以弥补区域教育资源不均。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;强制要求中小学生体育成绩达标，并强制每天在相对固定的时间进行一定运动量，可通过技术手段进行监管。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“不要想多了，日本年轻人就是这样。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“中国不能学英美的自由主义教育理念来改造我们的基础教育和高等教育。”
&lt;h2&gt;- “只要我们继续想着让孩子们为中华民族伟大复兴为中国崛起而读书，只要我们仍然相信个体应该服从整体，只要我们继续想要实现高质量发展，那么我们就需要什么呢？坚持重视理工科的基础教育，高考体系它虽然残酷但是呢寒门仍然比较容易出柜子，它的社会纵向的流动性仍然是比较高的。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=E9wcraiTfHw</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:00:23 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI冲击与好工作简史：不确定时代个体如何寻找工作与生活意义</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6862aa3bbef90978ecb064cf?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://feed.xyzfm.space/6hpdgggtxpxb"&gt;面基&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6862aa3bbef90978ecb064cf?utm_source=rss"&gt;不是工作变得狗屁，而是世界换了算法&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;以下是文本内容：&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该文本深入探讨了在AI技术飞速发展和经济周期波动背景下，“好工作”在中国不同历史阶段的演变，并质疑了传统工作观念的意义与稳定性。文章旨在引导个体如何在充满不确定性的现代职场中，重新审视工作、财富、幸福的关系，并找到属于自己的生活意义。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;有限劳动 (Limited Labor)&lt;/strong&gt;: 农业时代的劳动模式，生产力受限于自然条件，人们无需长时间工作，劳作时间由天时决定。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;异化 (Alienation)&lt;/strong&gt;: 马克思提出的概念，指人在劳动过程中主体性的丧失。文中将其拆解为：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;过程异化&lt;/strong&gt;: 劳动方式由他人或生产线决定，而非劳动者自身。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;目标异化&lt;/strong&gt;: 劳动者脑中想象的成果与实际完成的成果不一致，甚至与自身热爱无关。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;成果异化&lt;/strong&gt;: 劳动成果不归属个人，利润大部分被资方拿走，劳动者创造的价值与薪酬之间存在裂口。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会关系异化&lt;/strong&gt;: 劳动过程中人与人之间的合作关系变为竞争关系，以及分工导致的社会地位差异。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;平均斯坦 (Mediocristan)&lt;/strong&gt;: 指行业收入或回报呈正态分布，个体差异不大，如产业工人、平台工人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;极端斯坦 (Extremistan)&lt;/strong&gt;: 指行业回报呈极端分布，少数头部玩家吸引绝大部分关注和收益，如直播、自媒体、播客行业，具有高风险和不稳定性。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：李佳琦在直播行业一天收入抵普通企业一年，以及播客行业Top 30-100的商单分布。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工作去魅 (Demystifying Work)&lt;/strong&gt;: 打破对工作的不切实际的幻想，特别是关于收入和稳定性的。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：博主斯黛拉计算25岁年薪10万涨到60岁100万，总收入仅1400万出头，打破对工作收入的幻想。塔勒布的观点，工作是三大成瘾物质之一，会摧毁灵魂，以及出租车司机比大公司白领更稳定。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人力资本曲线 (Human Capital Curve)&lt;/strong&gt;: 指个人在职场生涯中收入或价值随年龄变化的曲线。文中指出中国该曲线高峰普遍左移至35-40岁之间，而非50多岁。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;报复性创业 (Revenge Entrepreneurship)&lt;/strong&gt;: 员工被裁员或离职后，盲目地将资金投入到自己并不真正热爱或了解的行业创业，通常因虚构的幸福感而非实际兴趣驱动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Well-educated loser (高学历废物)&lt;/strong&gt;: 指受过良好教育但对社会现状感到沮丧，认为自己未能成功融入主流社会的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;全民基本工资 (Universal Basic Income, UBI)&lt;/strong&gt;: 一种设想的社会福利制度，当AI等技术取代大量工作后，政府向所有人无条件发放足以维持基本生活的工资，使人即便不工作也能生存。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI的发展并未减少忙碌，反而可能加剧分配集中。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑/案例：凯恩斯曾预言科技进步将使每周工作时长缩短至15小时，但现实是今天人们工作时间更长；AI作为“实习生”提高了效率，但忙碌感并未减少。OpenAI创始人Sam Altman提出全民基本工资以应对AI对中低水平脑力劳动的全面替代。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国人力资本曲线高峰普遍左移，35岁门槛并非新现象。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据/案例：中国人力资本曲线高峰已从50多岁普遍左移至35-40岁之间。嘉宾父亲早在2007-2008年就预测程序员是青春饭，35岁后难以为继，因为行业发展太快，需终身学习。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;清北毕业生扎堆涌入的行业，往往预示着该行业红利见顶。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑/案例：因为最优秀的人才涌入会迅速提高行业竞争烈度。历史案例从外企、银行、地产到互联网、K12教育，再到国企公务员，每次清北学生热门选择都与行业红利周期吻合。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在行业剧变中，蓝领岗位的含金量和竞争力正在快速上升，有时甚至超过高学历白领。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：北京修空调师傅要价高，学徒起薪5000元，且在一些市场中，蓝领的学历含金量已远超普通文凭，出现“硕生砖”现象，即硕士毕业生转行做蓝领。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;工作本身极少能带来财务自由，也不应寄托过多不切实际的期待。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据/逻辑：即使在最乐观的假设下（25岁年薪10万，一路涨到60岁100万），总收入也仅1400万出头，远不足以实现财务自由；多数中国人一生收入可能仅140万。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一份工作带来的稳定感往往是虚假的，实际充满了随机性。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑/案例：塔勒布认为月薪是成瘾物质，工作会摧毁灵魂；大公司职员看似稳定，但行业或业务线可能随时被裁，如嘉宾妻子在大厂的业务线差点整体被裁。出租车司机因日常波动反而更具长期稳定性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;社会对创富故事的纯粹性要求很高，但成功往往是必要不充分条件。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：富人传记常将自身勤奋与成功画等号，但实际上勤奋只是必要条件，并非充分条件，大部分勤奋者并未成为富人。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;信息差普遍存在，尤其在行业兴衰的感知上，导致盲目择业或创业。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：大厂员工投入餐饮创业却不知行业处于下行周期；海外名校留学生回国仍投一级市场却不知其已冻结。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;在经济下行周期，体制内工作的长久期和隐性福利（如婚恋、退休金）使其吸引力增强。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：体制内工作收入曲线平稳但较长，提供社会地位和退休保障，在外部不确定时更具吸引力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;区分人生中的不同事物，不要将意义感都寄托在一个容器里。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体区分：与所爱之人一起度过的生活、能将自己从无聊中捞出的爱好、糊口的工作、不问结果就是要干的事业、合理合法不寒碜的赚钱生意、搞形象或勾当的网上身份/IP。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对工作进行“去魅”，特别是对收入和稳定性。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：计算最保守的必要生活开销，并围绕此数字规划工作和投资，降低对工作收入的预期，将工作视为一种反向消费（为你提供快乐并给你钱）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将工作视为一种消费，追求工作中本身的快乐，而非仅为赚钱。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：找到能维持你8小时外生活的收入即可，不强求工作带来巨额财富。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;培养兴趣爱好和副业，主要承载意义感，而非急于变现。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：在职时不要指望副业超过主业，通过尝试不同副业来认识自己的能力和兴趣，即使失败也是正反馈，切勿“报复性创业”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;随时为下一个人生周期打提前量，思考工作之外的事情。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：设想自己被裁后的下一步，为未来可能的变化做好准备，不要将所有社会关系和生活都压在一份工作上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;学会在职场中“课题分离”，该拒绝时拒绝。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：若对行业或企业预期不好，不盲目相信其画的饼，不被PUA，知道行业天花板，不承担工作之外的情绪内耗。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;将自己视为资产，并思考如何延长“人力资本曲线”的“保质期”。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：注意身体健康，维持良好生活习惯，降低折旧率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于普通人，可以通过控制消费欲望，实现低水平的财务自由。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;具体方法：精确计算每月基础生活和娱乐支出（如每月7000元），然后通过保守投资（如年化5%回报）来覆盖这笔开销，达到“必要生活的财务自由”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“人不能被AI解放，人只能自己解放自己。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“奉劝大家不要在工作身上寄托过多它本来就无法承受的期待。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“生活的真谛就是去码头整袋薯条。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“正俩逼钱乐呵乐呵得了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“希望听友们也都能过上自洽失忆有尊严的生活。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“对工作的收入去魅这个事情就没有人会也不能说没有人就只有很少的人能够通过工作或者更具体的说就是打工这条路径实现财务自由那真的是太少了那是必须被时代彩票砸中的人才可以剩下的人都是不可以的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“冰与火之间没有中间状态，但生与死之间有中间状态，那个状态就是雇佣状态。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人总还是要花点时间想想自己目前手头工作之外的事情的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“信息环境比方法论重要。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你身处一个极端斯坦的行业里面摊上你了你确实很爽但那就像一个倒U型的效用曲线一样不一定是一直爽。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“一个人的欲望是无限大的话那财务自由就是一个伪命题。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果你现在正在必须做一个就是你不开心的工作的话就是你不要把这个自己的生活和这个工作绑得太死你要尝试着摸一下自己的兴趣尝试开展一些副业不要对这个企业和你的老板还有你的同事投入那么多感情。”
&lt;h2&gt;- “你这个所谓的人力资产层面的折旧快并不意味着你本身的折旧是快的。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6862aa3bbef90978ecb064cf?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 09:30:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>2025年经济观察：明星风波、电影票房滑铁卢、科技金融热点与地产挑战并存</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68638c9293fd2d72b8f005d7?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://feed.xyzfm.space/f4pqx3rnf3eb"&gt;经济财经资讯快评&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68638c9293fd2d72b8f005d7?utm_source=rss"&gt;25.07.01-财经资讯-90分钟版（传媒、半导体、金融、地产、时事）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该文本全面回顾了2025年中期发生的多个重要经济社会事件，涵盖娱乐圈、电影市场、科技（游戏、AI、半导体）、金融（数字资产、互联网借贷）、房地产及社会安全等多个领域。文章详细剖析了各行业的发展现状、面临的挑战、政策影响以及资本运作的复杂性，揭示了当前经济环境下各方力量的博弈与趋势。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;代币化证券（Tokenized Securities）&lt;/strong&gt;：通过分布式账本技术将传统资产权利记录于可编程平台的过程，其本质是传统证券的代币化包装，旨在提高交易效率、增强资产流动性并降低交易成本。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳定币（Stablecoins）&lt;/strong&gt;：与法定货币挂钩的加密货币，旨在提供价格稳定性，实现几乎即时、无国界、低成本的转账和全天候清算。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;加密卡（Crypto Cards）&lt;/strong&gt;：允许用户直接使用稳定币和主流加密资产进行日常消费的支付卡，在欧洲市场普及，并逐渐缩小与传统银行卡的差距。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;EDA（Electronic Design Automation）&lt;/strong&gt;：电子设计自动化，用于设计、验证和制造集成电路的软件工具，是芯片设计领域的关键瓶颈技术。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;生成式AI（Generative AI，特指AIGC）&lt;/strong&gt;：通过AI技术生成内容，文本中特指AI辅助写作和AI陪伴类应用，引发了版权、内容合规和就业影响等争议。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;娱乐圈资本操控力强大，可使争议艺人事业不受影响，甚至资源倾斜。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;黄洋电田在巨大舆论风波（如230万耳环、家庭财富质疑、公益公信力受损）后，腾讯视频首页仍出现其两部新剧预告片，预约人数合计突破30万。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其新剧《冰壶重生》预告片中端坐C位，总制片人直接为其播出扫清障碍；《人鱼》中其名字排在主演表首位，且饰演角色与现实形象形成鲜明对比，引发观众对资本操控的质疑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其家族在风波中展现强大运作能力，包括公司变更法人、互联网关键词被神秘净化、社交平台涌入大量洗白言论，与同期因高考造假被实锤而职业生涯冻结的纳尔纳西形成鲜明对比。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;豪华明星阵容与高制作投入不再是电影成功的保障，扎实剧本和合理叙事才是关键。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;耗资5.5亿、超30位明星加盟、由知名导演执导的《将原弄·悬案》原本被寄予厚望，但上映7天票房即被超越，豆瓣评分仅5.8分，预计将亏损超3亿，重蹈《太平轮》覆辙。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;影片问题在于剧情松散、人物刻画单薄、明星戏份失衡，以及拆分上下部导致观影体验不佳。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;游戏板块的亮眼表现是多重利好叠加的结果，AI技术创新为其注入新活力。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新游戏周期加速启动，多款重点新游（如腾讯《一人之下》、完美世界《幻主》、网易《一望之海》等）密集上线，产品矩阵丰富。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国家新闻出版署6月批准147款国产网络游戏和11款进口游戏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2025年5月中国游戏市场规模同比增长9.86%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI技术应用：巨人网络《太空沙》上线AI原生玩法，联合三大国产大模型打造多用户与AI智能体混合对抗机制，提升游戏挑战性和趣味性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政策支持：浙江省、北京市等出台支持游戏出海和产业高质量发展的措施，有助于整合产业链、增强竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI技术在互联网内容平台和金融领域的应用面临合规性、用户接受度和商业化难题。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;阅文旗下AI陪伴应用“助梦岛”因低俗擦边问题被约谈，整改后仍面临商业化模式不成熟、用户体验与合规性难以平衡的困境。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;阅文的AI辅助写作工具在网文界引发担忧和抵制，读者和作者不安，编辑倾向于“宁可误判也不轻易放行”，版权归属与责任界定悬而未决。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;互联网金融公司通过隐蔽方式（如外卖平台默认分期付款）诱导用户使用消费金融产品，将日常生活过度金融化，反映了行业贪婪和监管缺失。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国半导体产业在外部压力下，正通过国家基金转向精准投资和自主创新。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;国家集成电路产业投资基金三期（大基金三期）转变投资策略，重点关注光刻机、半导体设计软件等关键“卡脖子”领域的本土企业与技术瓶颈项目。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;旨在通过投资和并购实现技术突破与产业升级，减少对国外技术依赖，尽管此前投资效果有限，但此次调整聚焦关键短板，有望实现“弯道超车”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国对华EDA出口管制升级，对先进制程芯片设计公司构成重大考验，但也推动国产EDA厂商与本土客户协同创新，如新华章在AI推理芯片项目和形式验证工具中取得显著进展。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国芯片企业IPO热潮涌动，政策松动和市场机遇并存，但亏损和生态建设是巨大挑战。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;摩尔线程和沐曦等国产GPU企业同日递交科创板IPO申请，预计未来将有近10家“中国英伟达”上市。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政策松动：A股新增受理IPO企业数量激增，科创板审核加速。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;市场机遇：英伟达中国市场份额大幅下滑，中国AI芯片市场庞大（预计3500亿元人民币）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;挑战：多数企业仍亏损严重（摩尔线程、沐曦三年累计亏损超10亿），面临代工产能限制（台积电、三星限制，中芯国际产能不足），生态建设是关键短板。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;香港在数字资产领域积极探索，代币化证券与稳定币/加密卡在欧洲金融生态中快速发展。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;香港特区政府发布数字资产发展政策宣言2.0，积极推动代币化产品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;广发证券香港推出香港首个每日可赎回代币化证券GF Token，实现了多币种支持、机构专业投资者限制、多点分销托管、链上发行管理等特点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;欧洲稳定币链上交易量已超过Visa和万事达卡，成为增长最快的支付方式，PayPal、Stripe等传统机构已嵌入稳定币通道。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加密卡在欧洲普及迅速，其平均交易额和低端消费占比正在接近甚至超越传统银行卡，稳定币支撑了约73%的购买，凸显其低波动性媒介的崛起。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国养老产业面临转型阵痛，传统模式承压，创新探索与巨额投入并存，最终成败取决于盈利能力。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;泰康养老巨额亏损（一年半累计亏损34.46亿），母公司泰康集团两年内累计注资60亿试图挽救。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;亏损原因：政策（清退短期健康险）、投资收益率低（仅1.38%）、高额成本（责任准备金、分支机构运营）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;创新措施：将年金产品升级为年金+健康管理服务包（年金业务逆势增长18%），进行轻资产输出改造公立养老院，上线APP吸引年轻客群，但仍面临现金流压力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;北京房地产租赁市场供需失衡，租金持续下跌，短期内难以反弹。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;供给大幅攀升：在租房源数量几乎翻三倍，因楼市低迷“以租代售”、保障性租赁住房入市、长租公寓释放库存等多重原因。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;需求疲软：常住人口持续减少，高收入行业裁员，租客支付能力下降。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结果：住宅租金已连续四年下跌，小户型累计跌幅约23%，大户型约14%；写字楼市场情况更糟，租金跌幅超60%（望京SOHO），空置率突破20%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;香港中小型地产商面临严峻财务困境，持续亏损和高负债背景下，大股东输血与资产出售难以根本解决问题。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;英皇国际负债高达166亿港元，已连续三年出现巨额亏损（合计65亿港元）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;困境原因：零售市场疲软、楼市持续下行、银行融资收紧。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应对措施：大股东杨寿成家族多次输血（收购公司资产超30亿港元），公司出售非核心物业（套现约18.55亿港元），推出二供一公股方案筹资。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现状：账上现金仅剩6.39亿港元，总负债却高达172.3亿港元，未来仍需努力改善财务状况。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国土地出让收入锐减，地方财政承压，但政策调整和市场回暖迹象并存。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;5月土地出让收入同比下降14.6%至1941亿元，为2015年5月以来最低水平，地方可用资金锐减，仅上海能实现财政自给。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反映房地产市场持续下行（开发投资、销售面积、到位资金均下降），成为拖累中国经济的主因之一。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应对措施：地方政府供地策略缩量提质，中央转移支付与专项债占比提升，保障安居工程补助提前下达。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积极信号：2025年上半年房地产市场整体呈现回暖趋势，多个核心城市商品房销售改善，库存下降，有城市出现“单价新地王”，政策力度有望加大。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;民航局充电宝新规导致大量不合规充电宝流入二手市场，低价背后存在严重安全隐患。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;新规禁止旅客携带无3C标识、标识不清晰、被召回型号或批次的充电宝乘坐境内航班，此前有厂家因电芯安全风险召回产品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;许多旅客因充电宝不符合要求被拦截，大量充电宝堆积在机场安检处。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;部分卖家在闲鱼平台低价销售这些被拦截的充电宝，称容量大功能正常，但存在严重安全隐患，多来自小作坊，无品牌和质量保证，可能存在过热、短路、甚至爆炸等风险。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于北京租客：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;大胆与房东协商，争取更低的租金或更长的免租期，利用当前市场环境提供的溢价空间。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注降价潮中出现的精装修房源，以提升居住体验。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于北京房东：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;降低租金预期是明智之举，适当降价可避免长期空置带来的更大损失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;考虑优化出租策略，如灵活短租、分租或提供包物业费等增值服务，以提高房屋吸引力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于互联网金融用户：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;提高警惕，增强自我保护意识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在使用各类互联网平台时，仔细阅读相关条款，避免在不知情的情况下被诱导使用金融产品。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一旦发现自己的权益受到侵害，积极通过合法途径进行投诉和维权。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于购买充电宝的消费者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;应选择有3C认证的知名品牌产品，以确保安全和质量，避免购买二手低价、无保障的充电宝，以防范潜在的安全隐患。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“公益慈善的公信力被230万的珠光刺得千疮百孔，重建之路漫长艰难。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“互联网金融的触角已经深入到生活的各个角落。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“规模是朋友，但利润才是氧气。”
&lt;h2&gt;- “未来谁能在这场竞争中脱颖而出，不仅取决于技术实力，更取决于生态建设和市场应用的牵引能力。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/68638c9293fd2d72b8f005d7?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2025 07:28:38 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>警惕利多出尽：美欧股市新高与特朗普政策的抗龙有悔</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1wmgCziEjc</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/395019368"&gt;nethaipen&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1wmgCziEjc"&gt;20250630&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章分析了美欧股市创新高和台湾央行干预汇市的现象，并将其置于特朗普政府的经济政策、预算案及贸易谈判的背景下进行解读。作者警告市场可能面临“利多出尽”和“抗龙有悔”的转折点，深层探讨了自由主义与公共利益之间的哲学冲突。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;抗龙有悔：源自易经，在文章中意指当一种趋势或一个领袖的影响力达到极致，所有市场参与者（无论嘴上如何坚持，操作上都已“投降”于该趋势或领袖）普遍“臣服”时，反而预示着市场或政策将走向转折，甚至可能是一个失败的开端。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自由市场、最小政府、个人责任：文章指出这是特朗普所代表的美国极右派保守主义的三大核心主张。在此框架下，政府减少干预，鼓励个人承担更多责任（例如削减医疗保险补贴），并将数据等视为私有财产。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数字税：指对数字服务（尤其是基于用户数据和算法的商业模式）征收的税费。文章借此探讨网络用户行为数据究竟是私有财产还是公共财产的哲学争议。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利多不涨/利多出尽：一种市场现象，指在利好消息公布后，股价反而没有上涨或涨势停滞，预示着所有利好已被市场消化，后续可能出现回调或反转。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特朗普政策的“抗龙有悔”：当市场行为普遍“臣服”于特朗普的强势，表现出“认错行情”时，反而预示着其政策或市场走势将面临重大转折，甚至可能是一个失败的开端。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：十年期美债收益率与黄金现货之间出现“荒谬的”正相关（长期应为负相关），被文章视为川普路线可能“认输”的指标。此外，美国薪资结构问题日益严重，生产力突破的收益多归资本而非劳动者，表明“自由市场、最小政府、个人责任”可能是一个“美好的幻想”和“失败的起点”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;台币汇率干预的深层原因：台湾央行在尾盘大幅重贬台币，并非完全的市场行为，更多是为了“做价”，帮助出口商美化财报，反映了央行在面对与美国资金谈判时的“摸瞎”和无力。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：台币尾盘重贬7.22角，贬幅达2.47%，创本世纪最大单日贬幅，但作者指出实际市场换汇难以获得如此好的价格。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;川普预算案与贸易谈判的时限存疑：川普设定的7月4日（预算案通过）和7月9日（对等关税延长90天到期）等期限，可能只是“听听就好”，实际难以按时达成。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：预算案通过需经参众两院微调，速度难以如此快；对等关税期限也并非铁板一块。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国消费支出疲软：PCE数据显示美国5月份个人支出出现衰退，特别是商品部门重衰，表明消费者支出已受到显著压力。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：5月个人支出月增率-0.1%，商品部门重衰-0.8%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数字税争议凸显数据属性的哲学冲突：加拿大推行数字税，引发了关于互联网上用户行为轨迹、算法运行结果等数据究竟是公共财产还是私有财产的深层讨论，体现了左右派的政治哲学差异。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：川普认为这是私有财问题，而加拿大（效仿欧盟）则认为其具有公共财意义，应征税。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国股市表现的“扭曲”：虽然道琼斯指数和科技巨头股价创新高，但罗素2000等代表中小企业的指数却跟不上，反映出市场收益越来越集中于顶层企业和富人，而非普惠大众。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：耐克、波音、联合医疗等少数权重股贡献道琼斯指数主要涨幅，科技七姐妹中多数股价飙升。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;台币策略：&lt;/strong&gt; 如果明天台币反弹幅度不够，建议趁机将美元能卖就卖，多做调节。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场警示：&lt;/strong&gt; 警惕7月开始的“利多出尽”行情，当“川普主义已经过头”时，市场可能出现转折。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;投资心态：&lt;/strong&gt; 避免“底层思维”，要看懂“顶层在玩什么大局”，关注深层逻辑和游戏规则，而非仅关注表面的“幼稚”议题（如关税）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;风险规避：&lt;/strong&gt; 警告当前股市已达“绝对高点”，此时进行“正向投资”非常危险，可能导致严重亏损。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我讲话不客气就是一个认错行情，就是虽然嘴巴还是很坚持但手上的操作全部投降于川普的旗下。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不要再管关税了，幼稚到不行讲关税真是幼稚。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“自由市场最好政府跟个人责任，你要把事情并起来看，人家在玩什么大局，人家在搞什么样的数据，你要看得懂。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当市场所有人我不管你嘴巴怎么想，当你的动作都看川普臣服的时候，就过头了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“那是一个美好的幻想，那会是一个失败的起点。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在這邊買股票這邊做正向投資哦，百分公司廣場有你的位置啊，遲早等到你。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1wmgCziEjc</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 23:17:53 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>高考志愿填报指南：专家15条建议助你把握未来十年专业选择</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1xHgyzVE8W</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/355327690"&gt;珍大户&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1xHgyzVE8W"&gt;要跟着新质生产力选专业&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;以下是文本内容：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该文为高考志愿填报提供了15条专业选择建议，深度分析了未来十年各专业的就业前景和风险，强调了国家战略、科技发展及AI对专业选择的影响。旨在帮助学生避开“天坑”专业，选择更具长期发展潜力的方向。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;万金油专业&lt;/strong&gt;：文章中“万金融专业”的实际含义，指基础学科如数学、物理，因其知识的普适性和作为“中转站”的特性，可在考研后灵活转向多个专业方向，具备广泛竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;翻红的专业&lt;/strong&gt;：指过去被认为是“天坑”的专业，如生物、化学、材料、机械、环保等，因国家在芯片、电池、机器人等领域的技术攻关和战略投入，正迎来就业机会和薪资待遇的显著提升。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;踩踏&lt;/strong&gt;：用于描述计算机和电子信息等热门专业，因高校盲目扩招导致毕业生数量激增，而市场需求增长放缓（或AI替代），可能出现就业竞争极度激烈，互相挤压的情况。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;产业转移类&lt;/strong&gt;：指纺织、轻工等行业，因生产成本等因素逐渐向东南亚等地区转移，导致国内相关专业毕业生的就业前景受限。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;黑马专业&lt;/strong&gt;：指中医和护理等医学类专业，它们因独特的市场需求增长点（中医崛起、老龄化社会护理需求）而逆势看涨，就业前景被看好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AI被刺&lt;/strong&gt;：比喻AI技术发展对艺术、编剧、歌手等创意类专业就业造成的冲击，AI能够高效生成内容，可能大幅减少对人工的需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理科专业优于文科专业&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：国家战略层面投资工业和科技，导致理工科人才需求量大；招聘软件显示工程师岗位远多于文职，文科生就业后常转销售。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;基础学科是“万金油”，适合有考研计划的学生&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：数学、物理等基础学科知识通用性强，虽本科就业受限，但考研后在各专业领域都具竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;昔日“天坑”专业（生物、化学、材料、机械、环保）有望“翻红”&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：国家在芯片、电池、机器人等高科技领域面临技术瓶颈，急需这些专业人才，相关企业（如宁德时代、比亚迪）已开出高薪。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;小众但稳妥的专业（地理、水利、测绘）适合求稳家庭&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：招生人数少但竞争也小；气象局、地质局、水利局等部门常年有稳定招录需求，适合追求“铁饭碗”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;计算机和电子信息专业需谨慎选择，可能面临“踩踏”&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：过去20年过度扩招导致毕业生饱和；AI技术发展可能替代部分程序员工作，未来市场需求可能减少。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;土木建筑类专业虽然“凉了”，但可作为低分跳板&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：可能降低50分录取；机灵的学生可利用其作为过渡，通过自学或蹭课转行，但需有去中亚、非洲、南美等地工作的心理准备。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;心理学、统计学是“万金油”专业&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：广泛应用于互联网公司（用户分析）、医院（心理测评）和企业（人力资源管理），就业面广，不挑行业。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;警惕产业转移类专业（纺织、轻工）&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：服装、鞋帽等轻工业逐步向东南亚转移，国内相关专业就业机会减少。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;交通运输类专业应选择有核心技术的方向&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：学“造发动机”的技术型专业（力学、机械、能源动力）吃香，而学“调度管理”的则相对逊色。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;农林业专业因过去遇冷，反而就业竞争不激烈&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：未过度扩招；其中养殖畜牧业优于传统农业和林业，因其规模化发展空间更大（如养猪可盖多层楼）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中医和护理是医学类中的“黑马”专业&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：中医在国家政策推动下崛起，各医院中医科迅速扩张；老龄化社会对护理需求剧增。而西医就业则受制于医院编制而非医生短缺。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;体育专业可能是下一个重要机遇&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：健康焦虑、中考体育加分以及体育产业的全面爆发，将带来对体育明星、教练、康复师等的大量需求。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;艺术类专业需警惕AI冲击，但小众艺术和线下演出仍有前景&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：AI可快速生成艺术作品，冲击传统编剧、歌手等职业；但小众艺术和现场表演因其独特性，受AI影响较小。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;法学是文科仅剩的“独苗”，外语专业需格外谨慎&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：打官司需要真人律师，法学就业有刚需；但翻译软件已能碾压专业八级水平，除非学习极其小众的语种，否则外语就业风险高。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;文学、新闻、历史、哲学等文科专业被视为“天坑”&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：毕业后常面临“灵活就业”的困境；若非要选择，需提前培养写作、拍视频、做自媒体等技能作为后路。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;优先选择理工科专业&lt;/strong&gt;：遵循国家战略方向，优先选择理工科类专业，因其就业前景通常更佳。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;谨慎选择易受AI冲击的专业&lt;/strong&gt;：警惕计算机、外语、美术等可能被AI技术大量替代的专业。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;考虑冷门专业作为跳板&lt;/strong&gt;：若分数不高，可选择冷门但有前景的专业作为跳板，毕业后通过学习或考研转向其他领域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;文科生需培养多媒体技能&lt;/strong&gt;：如果选择文学、新闻、历史、哲学等文科专业，务必提前练好写作、拍视频、做自媒体等技能，以拓宽就业渠道。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;结合兴趣做选择&lt;/strong&gt;：与其过度纠结未来就业保障，不如选择真正感兴趣的专业，兴趣是深入探索和持续学习的动力，可能带来意想不到的机遇。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“国家需要什么那你就去学什么所以理工科一定是优先的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“AI能替代的专业你就千万不要去跟人家硬杠了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“学造发动机的那些是吃肉的学调度管理的就只能喝汤。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“与其纠结哪个专业对自己未来的就业更保险你不如真正的问问自己内心到底喜欢什么选一个你真正感兴趣的你用兴趣来做驱动你才更有动力去深入的探索不断的学习而这份热爱和投入呢往往就是能够帮助你打开意想不到的出路。”
&lt;h2&gt;- “现在真的是很难说未来哪个专业能保证以后十年二十年都吃香这个基本上没有了。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1xHgyzVE8W</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 21:18:04 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>日本“单身税”争议：生育率崩盘下的人口困境与全球趋势</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=iwkEScle4HA</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCkHrq03gWLLx6vjS2DOJ8aA"&gt;孙富贵&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=iwkEScle4HA"&gt;征收“单身税”，不远的将来&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;以下是文本内容：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;该文探讨了东亚国家，特别是日本、韩国和中国，面临的严峻低生育率问题及其全球趋势。文章详细介绍了日本政府为应对人口危机推出的“儿童未来战略”，但该战略中涉及的“支援金”因被视为“单身税”而在民间引发巨大争议。文中也回顾了历史和全球范围内类似政策的实施情况，并分析了其背后的社会和经济原因。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;超单身社会：指日本等国单身群体比例极高，不婚不育成为社会常态的现象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;低欲望社会：描述日本年轻人对消费、结婚、生育等欲望普遍降低的社会现象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;躺平主义：一种源自中国的社会现象，指年轻人面对社会压力选择不奋斗、不消费、不婚育的生活态度，与日本的“三不主义”有相似之处。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三不主义：指日本年轻人不结婚、不生育、不买房的现象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;结婚冰河期：用来形容日本结婚人数创下历史新低，结婚率极度低迷的时期。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支援金/单身税：日本政府为鼓励生育而征收的费用，官方称为“支援金”，但因其强制性及对单身/无子女群体的潜在负担，被民间普遍认为是针对单身人士的“单身税”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;生育率一旦下跌几乎不可逆转，且刺激生育的难度远超限制生育。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：日本过去三十多年投入超66万亿日元刺激生育，但低生育率问题仍未实质性扭转。生育具有巨大的惯性，政策仅能减缓下滑速度，难以逆转趋势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本政府推行的巨额育儿补贴政策（儿童未来战略）被指为“单身税”，在民间引发强烈争议。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：该战略每年预算高达3.6万亿日元，部分资金需国民缴纳“支援金”来填补。许多民众认为政策受益群体过于集中于有子女家庭，而单身或无子女家庭几乎无直接回报，尤其对因经济压力不婚不育的年轻人而言更是雪上加霜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：日本未婚率创历史新高（2020年男性终身未婚率超25%，女性近20%，合计高达46.1%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：日本税收制度中已婚有子女家庭通常享有更多所得税减免，单身人士负担更重，这已构成隐形单身税。政府刻意将强制性收费命名为“支援金”而非“税”，反而加剧了民众被道德绑架的反感。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;支撑：在当前日本物价上涨、生活成本高企的背景下，新增每月数百日元的支援金对低收入群体，尤其是单身人士，构成了不情愿的额外负担。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;全球生育率普遍下降，连印度也跌破人口更迭临界点，而中日韩等儒家文化圈国家的生育率下降尤为突出和迅速。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：联合国人口基金报告显示，印度总和生育率已跌至1.9%（人口更迭临界点为2.1%）。韩国总和生育率为0.78，上海在2024年更是跌至0.72，低于韩国。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;历史上和全球范围内，各国都曾以不同形式征收过“单身税”或采取类似措施来推动生育。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支撑：韩国曾对未婚打工人征收“赎身费”。比利时买房退税对单身人士减半。美国一些州有“光棍荣誉金”。俄罗斯对单身和丁克家庭征收最高月薪6%的税。中国古代（如汉惠帝、唐太宗、商鞅、管仲时期）也曾通过不同方式推动婚育，甚至对不婚者治罪。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“生育率一旦下跌几乎是不可逆转的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“刺激生育远比限制生育更为困难，生育具有巨大的待机惯性，政策只能对冲下滑的速度而难以逆转。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“但任何事情，做总比不做好，早做比晚做好，有刺激总比没刺激好。”
&lt;h2&gt;- “看懂这个逻辑也就能明白无论古今中外其实都是一个样的。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=iwkEScle4HA</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 19:00:45 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>大摩宏观策略：中国经济温和观察，稀土与稳定币博弈，香港楼市迎曙光</title>
      <link>https://www.bilibili.com/video/BV1SKgkzyEJ4</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://space.bilibili.com/3546698007710444"&gt;宏观对冲FICC&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.bilibili.com/video/BV1SKgkzyEJ4"&gt;【信息量极大】2025-6-30 大摩最新闭门会 北京闭门会消息&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;以下是文本内容：&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本次大摩宏观策略谈深入分析了下半年中国经济政策节奏与空间、中美博弈在新领域的进展（稀土与稳定币），以及香港房地产市场的最新走势。主讲人罗宾邢志强等嘉宾详细解读了当前经济数据、政策考量及市场预期，并提出了针对稀土牌与人民币稳定币结合的战略性建议。会议整体基调围绕“温和观察”和未来政策的潜在转向。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;东稳西荡
指中国政策路径相对清晰稳健，而美国政治和政策路径摇摆，导致更多不确定性的格局。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;稀土牌
中国将稀土这种战略资源作为地缘政治和贸易谈判筹码的策略，旨在利用其在全球稀土供应和提纯领域的绝对主导地位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人民币稳定币结算试点
在跨境贸易结算中推广人民币锚定的稳定币，尤其针对稀土等战略物资出口，旨在减少对传统美元主导的SWIFT支付体系的依赖，增强中国金融自主性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国下半年经济政策基调将维持“温和观察”，暂时不会进行更明确的政策调整或刺激加码。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑&lt;/strong&gt;: 上半年实际GDP同比增速预计达5.2%（二季度约5%），已达全年目标，短期缺乏强刺激动力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;政策考量&lt;/strong&gt;: 决策层更看重半年度报告和季度经济报告，而非短期高频指标。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;外部环境&lt;/strong&gt;: 中美关税“暂缓期”至8月，决策层在此期间会保留灵活性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;下一波财政政策（额外补充预算）可能要等到秋季（三季度末或四季度初）才会出台。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑&lt;/strong&gt;: 上半年财政前置发力及抢出口因素在下半年将减弱，预计三季度实际GDP增速可能回落至4.5%以下，届时会形成进一步加码财政政策的共识。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;规模预测&lt;/strong&gt;: 新一轮宽松规模预计在5000亿至1万亿人民币，以托底为主，支持重点基建及科创投资。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管“东稳西荡”论调指出美国政策摇摆，但短期内美国金融市场表现出意外韧性，美股震荡中创新高。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;历史案例&lt;/strong&gt;: 除非地缘政治导致油价同比大幅上涨（如超过70%），否则通常不会造成美国市场崩溃。目前油价同比下跌20%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美联储预期&lt;/strong&gt;: 预计今年不降息，但明年3月起将“强降息快降息”（两年内降息175个基点），对美国资产市场有支撑作用（美元贬值、债收益率下降、美股受降息预期推动）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国正积极关注人民币和港币稳定币，并探讨将其应用于跨境贸易结算，以部分抵消对美元主导支付体系的依赖。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;背景&lt;/strong&gt;: 当前美元稳定币占据全球交易量的99.9%，担忧其强化美元霸权。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;目标&lt;/strong&gt;: 中国推动稳定币旨在跨境贸易结算，使其成为战略敏感物资出口数字化、可控化、智能化的工具。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国的稀土牌仍能打一段时间，海外重建稀土供应链难度大、时间长，且可与人民币稳定币结算试点结合，形成网络效应冷启动。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;中国优势&lt;/strong&gt;: 中国垄断全球85%-90%的稀土提纯和永磁供应，并严格控制相关技术和人员出境。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;海外挑战&lt;/strong&gt;: 海外稀土矿项目多在初期阶段（2030年后才可能放量），永磁生产规模小、成本高昂且技术获取受限。短期两三年内难摆脱对中国的依赖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;结合试点&lt;/strong&gt;: 将稀土等战略物资出口与人民币稳定币结算结合，提供真实场景，冷启动人民币稳定币的网络效应。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;香港住宅房地产市场可能已见底，并迎来曙光。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑&lt;/strong&gt;: 房价从高位下跌30%后，上半年仅下跌1%，过去三月相对稳定。租金自2023年上涨约15%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;市场驱动&lt;/strong&gt;: 楼市成交量稳定，内地买家贡献增加（一季度一手房成交量30%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;宏观因素&lt;/strong&gt;: 房价滞后恒生指数（恒指年初上涨21%）。H按揭利率处于低位（0.7%），按揭利率与租金回报率倒挂（租金回报率3.5%高于按揭利率1-2个点）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;结构性利好&lt;/strong&gt;: 土地供应减少，开发企业去库存，新盘去化率良好。购房可负担性回到15年前水平。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于投资者在香港房地产市场的选择&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;建议关注恒基地产（HENDERSON）和新鸿基地产（SUN HUNG KAI），因其资本开支减少、库存去化良好、高端产品推出、以及高股息率（恒基约6.5%）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不建议关注新世界（NEW WORLD）和九龙仓（WHARF HOLDINGS），前者面临银行贷款和永续债压力，资不抵债和现金流问题未彻底解决；后者内地零售和写字楼经营环境困难，受宏观影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于稀土进口企业&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;如果出口许可被拒，应重新申请并提供更多支持性文件，证明最终买家不用于军工，且进口量与民用需求相符。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果无法直接进口稀土永磁，可以考虑直接进口已生产好的稀土永磁电机，中国对此出口没有控制。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“罗马不是一天建成的，它也不会一天之内崩塌。”
&lt;h2&gt;- “稀土是未来产业升级的战略心脏。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.bilibili.com/video/BV1SKgkzyEJ4</guid>
      <pubDate>Mon, 30 Jun 2025 17:20:06 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国产业升级与国际收支新格局：新能源汽车、芯片、能源和飞机的崛起</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=_TkwrSlBKnQ</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCcGEhx7cWTR6kiAQFzT-9Vw"&gt;翟东升讲堂&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_TkwrSlBKnQ"&gt;中国高层智囊翟东升，中国如何成为发达国家（下），高附加值产业将为强势人民币提供基本面支持&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本文探讨了中国在新能源汽车、可再生能源、航空航天等关键工业领域的崛起及其对国际收支和国家实力的积极影响。作者认为外部在芯片等领域的打压长期来看并非坏事，反而将促使中国实现更高水平的自立自强。文章展望到2035年，中国将在多个高附加值产业实现突破，重塑全球贸易格局，并可能带来人民币汇率的显著变化。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;弯道超车 vs. 换道超车&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“弯道超车”指在已有技术路径上，通过努力追赶并超越领先者。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“换道超车”指另辟蹊径，在全新的技术或产业赛道上取得领先，从而规避传统优势者的既有优势。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：中国在传统燃油车（发动机、变速箱）领域难以超越德日法韩等国百年积累的优势，但在电动汽车（“三电”：电池、电机、电控）领域，中国抢得先机，实现了“换道超车”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;经济民族主义者&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：指那些主张优先购买和支持国产品牌、民族品牌，以促进本国工业发展、积累高附加值产业和定价权的人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：作者自称从小就是经济民族主义者，希望中国人购买工业制成品时支持国产品牌，尤其是有智力、高附加值、有话语权和定价权的产品。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不对称相互依赖&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：指在国际经济关系中，一方对另一方拥有关键产品或技术上的依赖，从而形成权力不对等，可能导致贸易权利上的劣势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：过去中国需要从波音、空客进口大量飞机，或购买外资高价车，以及在芯片领域受制于人，都是这种不对称依赖的表现。文章指出，未来中国通过产业升级将逐步消除这种不对称性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中国新能源汽车产业正实现“换道超车”，市场份额显著提升，并有望将传统逆差行业转变为顺差。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：2020年起，自主品牌在中国国内汽车市场份额从20%左右迅速提升至40%左右，主要由新能源汽车驱动。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：电动汽车不依赖传统发动机、变速箱技术，而依赖“三电”（电池、电机、电控），中国在电池方面抢占先机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例支撑：中国国产电动车在国内习以为常，但在欧洲则被视为“豪车”，价格翻倍，体现了工业化福利的扭转。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国在能源领域正走向独立，新能源（光伏、风能）的大规模应用将大幅取代传统能源，石油煤炭价格未来上涨空间有限。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：风力发电机和光伏电池板作为工业制成品，具有规模效应，生产规模越大、技术越先进，边际成本越低。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国在大飞机和无人机领域取得重大进展，尤其在无人机技术上已与美国并列第一梯队，并实现人民币与美元的购买力平价。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑：中国第一架C919已交付使用，标志着拥有了自己的大飞机平台。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：无人机领域中国与美国技术并列第一梯队，且在购买力上实现平价，意味着中国无人机极具成本效益和竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;芯片禁运和打压长期来看并非坏事，而是迫使中国自立自强，打破“全球化美梦”和“不对称共生”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：在不平等共生体系中，弱势方永远无法在既定游戏规则下打败强势方，外部压力是实现自强的教育过程。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;预测：到2035年左右，中国光刻机问题有望基本解决，每年3000亿美元的芯片贸易逆差有望归零甚至转为顺差。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国在多个可贸易品领域的竞争力将持续提升，到2035年国际收支将出现显著变化，人民币汇率可能大幅升值。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;预测：到2035年，人民币兑美元汇率可能合理达到5.5，甚至不排除达到4.5的可能性（对应人均GDP达4万美元）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑：中国通过新能源汽车、能源设备、飞机、芯片、高铁等高附加值产业从逆差转为顺差，即使服装鞋袜等劳动密集型产品失去竞争力，也可能被无人机等新兴高科技产品替代。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;（文章主要为宏观经济分析和趋势预测，未包含针对个人的具体行动建议或操作指南。）&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“我们不是弯道超车是换道超车了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在人家的梦境中间你永远打不败对方在人家设定的游戏中间你永远赢不了对方。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“从长期来看这真的不是什么坏事…是在教育我们的。”
&lt;h2&gt;- “无人机就是玩具产业里边生机出来的。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=_TkwrSlBKnQ</guid>
      <pubDate>Sun, 29 Jun 2025 09:59:24 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国参议院通过Genius法案：稳定币监管及其对金融市场的影响</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=9Dsj6K2XjQE</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCH3ZKc_neKSAHkjeQga0cRQ"&gt;C&amp;amp;K GO!&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=9Dsj6K2XjQE"&gt;CK投資理財 | 美國強推穩定幣根本原因！Mastercard, Visa要完了？！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;## AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章主要内容
美国参议院通过了旨在监管和合法化稳定币发行的《Genius法案》，详细规定了稳定币需以1:1美元或美国国债全额支持，并探讨了该法案对美国短期国债市场、美联储货币政策以及Mastercard和Visa等传统支付巨头可能产生的深远影响。文章同时分析了稳定币推行面临的用户采用挑战和潜在金融风险，以及传统支付公司对此的应对策略。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genius Act (天才议案)&lt;/strong&gt;: 美国参议院通过的关于稳定币的法案。它旨在监管稳定币的发行，要求稳定币必须以1:1的比例由美元或美国国债全额支持，并需定期审计和公开储备资产，从而使稳定币合法化并融入金融流通。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳定币 (Stablecoin)&lt;/strong&gt;: 一种数字货币，其价格通常与某种稳定资产（如美元、黄金）挂钩，旨在减少价格波动。文章通过与比特币等每日价格波动剧烈的数字货币的对比，解释了稳定币的特性与目的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;银行挤兑 (Bank Run)&lt;/strong&gt;: 当人们对银行或某个金融机构的偿付能力或资产质量失去信心时，会大规模地提取存款或抛售资产，导致流动性危机。文章以2022年泰达币（Tether）一度与美元脱钩的情况为例，类比了稳定币可能因信心问题而引发的挤兑现象。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Genius Act将重塑稳定币发行格局，非金融机构亦可参与。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;该法案使稳定币发行合法化，不再是“灰色地带”资产。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;规定稳定币必须1:1由美元或短期美国国债全额支持，且需定期审。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;非金融机构如亚马逊和沃尔玛也能探索发行自己的稳定币，以避开传统银行和金融系统，利用区块链技术进行支付。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳定币的大规模发行可能影响美国国债市场和美联储货币政策。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;法案要求稳定币以短期美国国债挂钩，将大幅增加短期国债需求，从而拉低其利息。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;摩根大通分析师预计稳定币发行商可能成为短期国债的第三大买家。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这将在一定程度上削弱美联储对短期利息的控制力。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;该法案对传统支付巨头Mastercard和Visa构成巨大挑战。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;法案通过当天，Mastercard和Visa股价均暴跌超过5%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;企业自行发行稳定币的主要目的是减少对两家公司支付系统的依赖，从而节省数十亿美元的交易费用。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;稳定币的推广面临用户采用和潜在金融风险挑战。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Genius Act规定稳定币发行人不能向持有者发放任何形式的利息或收益，这会降低用户持有意愿，可能导致贬值效应。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;自行发行的稳定币可能仅限于发行方内部使用，如亚马逊和沃尔玛的商店，限制了灵活性和通用性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果市场对稳定币失去信心，可能引发大规模清仓和挤兑，进而蔓延到更广泛的金融市场。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Mastercard和Visa正积极应对挑战，争取在数字支付生态中维持核心地位。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;两家公司均发声明解释其不易被淘汰的原因，Visa提出下一代数字支付系统需满足科技、储备和交互界面三层要求。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Visa认为其已建立了最安全可靠的第三层交互介面，旨在成为连接所有不同稳定币与现金的清算系统，让用户能在任何地方使用任何受监管的稳定币支付，从而维护其作为中间媒介的江湖地位。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;文章主要为分析和观点阐述，未直接提供用户可执行的行动建议或操作指南。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;h2&gt;- 释放反常必有妖。&lt;/h2&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=9Dsj6K2XjQE</guid>
      <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 02:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>美国对伊政策与核扩散：斯科特·霍顿与马克·杜博维茨的激辩</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=gtmJi8LbAts</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCSHZKyawb77ixDdsGog4iWA"&gt;Lex Fridman&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=gtmJi8LbAts"&gt;Iran War Debate: Nuclear Weapons, Trump, Peace, Power &amp;amp; the Middle East | Lex Fridman Podcast #473&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;这是一场斯科特·霍顿（反干预主义者）与马克·杜博维茨（国家安全专家）关于美国对伊朗外交政策、核计划及中东冲突核心原因的激烈辩论。双方对伊朗核野心、威慑策略的有效性以及美以在中东扮演的角色持有截然不同的观点，揭示了对历史事实和地缘政治动因的深刻分歧。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AMAD项目&lt;/strong&gt;: 伊朗在2003年之前据称活跃的核武器研究计划，其真实性和终止原因在辩论中受到双方质疑和解读。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;JCPOA（联合全面行动计划）&lt;/strong&gt;: 2015年签署的伊朗核协议，围绕其条款、特朗普政府的退出及其影响展开讨论。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《不扩散核武器条约》（NPT）&lt;/strong&gt;: 一项旨在防止核武器扩散并促进和平利用核能的国际条约，双方对其条款的遵守情况和解释存在争议。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“黄金标准”与“伊朗标准”&lt;/strong&gt;: 马克·杜博维茨提出的概念，前者指和平核能国家不进行铀浓缩和后处理，后者则指伊朗坚持保留这些能力，作为核武器选项。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“午夜铁锤行动”&lt;/strong&gt;: 美以最近对伊朗核设施进行的军事打击行动，双方就其地缘政治影响和是否会加速伊朗核计划展开辩论。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“毒酒杯”&lt;/strong&gt;: 马克·杜博维茨引用的典故，最初指伊朗最高领袖霍梅尼在两伊战争末期不情愿地接受停火，现在用来比喻哈梅内伊在是否与特朗普达成协议上的艰难抉择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;军事工业复合体&lt;/strong&gt;: 德怀特·艾森豪威尔提出的概念，指军事机构和武器工业对政府政策的不正当影响，在讨论美国军事干预时被提及。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;不侵犯原则&lt;/strong&gt;: 自由主义的核心原则，将私人生活中的“不使用武力、不偷窃、不欺诈”等道德准则应用于政府行为。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;孤立主义与不干预主义&lt;/strong&gt;: 斯科特·霍顿区分这两个词汇，认为“孤立主义”是干预主义者为了攻击反对战争的人而创造的贬义词，而“不干预主义”则代表了独立、不干涉和和平的外交政策。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;伊朗的核计划主要是潜在的核威慑，而非即时进攻威胁&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;斯科特认为，伊朗的铀浓缩活动旨在展示其核能力，以威慑攻击，而不是为了首次使用核武器。他们如果真想制造武器，早已能达到90%的丰度。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊朗将铀浓缩至60%是为回应以色列的破坏行动和美国退出JCPOA，作为谈判筹码。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国情报机构（如2007年国家情报评估）结论是伊朗在2003年停止了核武器研究，此后并未恢复。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美以行动常是冲突的根源或加剧因素&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;斯科特认为，许多全球冲突和核能力发展（如朝鲜和伊朗）是美以侵略性外交政策的后果，而非纯粹由于对手的恶意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国退出JCPOA和以色列的破坏行动导致伊朗将铀浓缩至60%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国对朝鲜的制裁和布什的“邪恶轴心”言论导致朝鲜退出NPT并发展核武器。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二次伊拉克战争移除了伊朗的宿敌萨达姆，反而使伊朗受益。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;盖达组织对科巴塔楼的袭击（9/11前）是针对美国在中东驻军和支持以色列的报复，并非伊朗指使。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;冷战结束后，美国军事干预往往使局势恶化&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;斯科特指出，美国在伊拉克、利比亚、叙利亚和也门的军事行动导致长期混乱、极端组织崛起和意想不到的后果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;第二次伊拉克战争扶植了伊朗在伊拉克的盟友。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利比亚干预导致国家崩溃和奴隶制复苏。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;叙利亚干预导致哈里发国（ISIS）的壮大。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;也门战争（特朗普继承自奥巴马）持续进行，部分归因于军事工业复合体的影响。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;所谓的伊朗核档案和核武器计划多为伪造或误解&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;斯科特认为“冒烟笔记本”和2018年伊朗核档案要么是以色列伪造，要么是对军民两用技术的误读。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大卫·奥尔布赖特（据斯科特所言）驳斥了“冒烟笔记本”中弹头草图的说法。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国际原子能机构最初对帕钦的质疑后来得到解决，未发现武器化证据，且该设施被用于制造纳米钻石等非核活动。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;伊朗构成严重的核扩散威胁&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马克认为，伊朗保留浓缩能力和过去的核武器研究（AMAD项目）表明其长期目标是发展核武器，这将引发中东及其他地区的核扩散。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊朗的地下设施、AMAD项目和核科学家持续的工作，都指向其核武器发展意图。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊朗拥有可制造多枚粗制核装置的60%丰度铀（距离武器级仅1%之遥）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊朗拥有中东最大的导弹库存，能够打击以色列和南欧，并有针对美国的洲际弹道导弹计划。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利比亚和乌克兰的例子表明，放弃核计划的国家可能面临严重后果，这可能促使伊朗保留或发展核武器。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;通过可信的美国军事力量进行威慑对和平至关重要&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马克认为，选择性、压倒性的军事力量（如特朗普最近的打击行动）对于威慑伊朗等对手至关重要，以阻止其挑战美国利益和盟友。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特朗普对伊朗核设施的打击行动发出了强烈的信号。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;美国打击胡塞武装后，胡塞武装与特朗普达成协议，停止干预红海航运。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;伊朗是主要的恐怖主义支持国，数十年来一直在攻击美国和以色列的利益&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马克指出，伊朗一直支持（通过资助、训练和武装）恐怖组织，这些组织对美国人和以色列人造成了伤害，无论德黑兰是否直接下令具体袭击。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊朗政权自克林顿政府以来一直被列为恐怖主义支持国。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科巴塔楼袭击（据美国情报）涉及真主党训练盖达组织。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊朗资助、武装并训练哈马斯，且在10月7日袭击前有高层会议。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;伊朗核计划必须采取“黄金标准”&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马克主张，伊朗应放弃所有浓缩和后处理能力，依靠国际供应民用核能，以防止核武器化。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;其他23个国家在没有浓缩/后处理的情况下拥有民用核能。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;伊朗耗资五千亿美元的核计划仅供应其3%的电力需求，在商业上不合理。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;军事工业复合体确实存在，但特朗普已抵制其影响&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马克承认军事工业复合体的风险，但赞扬特朗普选择性使用武力，抵制了更广泛冲突的压力，并专注于美国实力和威慑。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;美国在维护基于规则的世界秩序中不可或缺&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马克认为，美国的实力和前沿威慑对于全球和平与繁荣至关重要，能阻止敌对行为者主导世界。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;针对伊朗核计划&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;回到阿曼谈判达成协议&lt;/strong&gt;：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;马克认为的理想协议：伊朗放弃所有浓缩和后处理能力，彻底拆除核计划，接受国际原子能机构监督。作为交换，美国提供经济激励（解除制裁），并帮助其建设民用核能基础设施（遵循“黄金标准”，从国外购买核燃料棒）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;斯科特认为的理想协议：尊重伊朗的铀浓缩权（作为潜在威慑），并回到类似JCPOA的协议，允许一定程度的浓缩但控制核材料库存。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保持可信的军事威胁&lt;/strong&gt;：让伊朗领导人明白美国和以色列将使用军事力量阻止其发展核武器。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;与其他中东国家达成一致&lt;/strong&gt;：坚持对所有国家（包括盟友和敌人）执行“美国标准”，即民用核能无浓缩和后处理。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;解决以巴冲突&lt;/strong&gt;：促进沙特-以色列关系正常化，并带动其他阿拉伯和穆斯林国家加入，构建区域和平框架（如“居鲁士协议”）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;一般性美国外交政策（自由主义视角）&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;采纳不干预主义&lt;/strong&gt;：奉行和平、贸易和诚挚友谊，避免卷入任何纠缠不清的联盟。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保持最低限度的核威慑&lt;/strong&gt;：例如，只需几艘潜艇即可保卫海岸和威慑潜在敌人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;充当和平会议的主办方&lt;/strong&gt;：促进全球冲突（如顿巴斯、台湾、朝鲜半岛）的谈判和解决，不使用武力或做出不必要的承诺。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;优先发展国内社会&lt;/strong&gt;：将用于军事的财富（尤其是冷战结束后浪费在中东、东欧和东亚的资源）投入到完善国内社会中。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“制造的每一把枪，下水的每一艘军舰，发射的每一枚火箭，最终都意味着对饥饿者和无衣者、受冻者和无家可归者的盗窃。这个世界正在武装，不只是花钱。它消耗的是劳动者的汗水，科学家的天才，以及孩子们的希望。一架现代重型轰炸机的造价，可以在30多个城市建造一所现代化的砖瓦学校。它可以建造两座各服务6万人口的发电厂。它可以建造两所设备齐全的医院。它可以铺设50英里的混凝土公路。我们为一架战斗机付出的代价是50万蒲式耳的小麦。我们为一艘驱逐舰付出的代价是可容纳8000多人的新房。这根本不是一种生活方式。在战争的威胁下，人类正悬挂在钢铁十字架上。”——德怀特·D·艾森豪威尔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我憎恨战争，只有亲历它的士兵才能如此。只有见过它的残暴、徒劳和愚蠢的人才能如此。”——德怀特·D·艾森豪威尔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“或许我对战争的憎恨蒙蔽了我的双眼，使我无法理解他们提出的论点。但在我看来，根本没有所谓的预防性战争。尽管这种说法反复出现，但没有人能解释战争如何预防战争。更糟的是，没有人能解释战争会创造导致战争的条件这一事实。”——德怀特·D·艾森豪威尔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“在政府会议中，我们必须警惕军事工业复合体获得不当影响，无论这种影响是被寻求的还是无意的。这种权力被滥用的潜在风险是存在的，并且将持续存在。”——德怀特·D·艾森豪威尔&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“如果我们想避免战争，就必须有强大的威慑力，因为我们的敌人需要明白，当面临伊朗核武器等威胁时，我们将使用选择性、集中且压倒性的军事力量。”——马克·杜博维茨&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我看到的不是和平通过力量。我看到的是通过力量实现的永久军事主义和永久战争。”——斯科特·霍顿&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=gtmJi8LbAts</guid>
      <pubDate>Thu, 26 Jun 2025 17:28:29 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>中国2035年人均GDP目标及达成关键因素：人民币汇率与人口结构挑战</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=pY3ZoiuyB3c</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCcGEhx7cWTR6kiAQFzT-9Vw"&gt;翟东升讲堂&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=pY3ZoiuyB3c"&gt;中国高层智囊翟东升，中国如何实现成为中等发达国家的发展目标&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
本文围绕中国在2035年实现人均GDP达到中等发达国家收入水平的目标展开，深入分析了实现该目标所需的经济增速、通胀率、人民币汇率变化以及人口等核心因素。文章通过具体的计算和数据，阐述了人民币汇率在不同情景下对人均GDP的影响，并着重强调了人口持续萎缩可能对整体经济增长带来的深远负面影响。同时，文中还探讨了中国经济发展模式从出口导向型向进口替代型转型的趋势及其背后的驱动力。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;中等发达国家收入水平: 按照学界主流观点，该水平应大致相当于OECD国家人均GDP中位数附近。当前发达国家门槛约为2万美元，而中国2035年的目标可能在3万美元或更高。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人口观: 作者坚决反对将人视为单纯的“人口”（财富消耗者），而应视为“人手”（财富创造者）的错误认识。文中强调，新生儿不仅是分摊者，更是有效需求的创造者，他们带来的新增需求（如奶粉、尿布、住房、车辆等）能够拉动投资和生产，从而使得整个经济循环活跃并创造财富。因此，财富既是生产创造的，也是有效需求创造的。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;人口萎缩对经济增长的潜在负面影响远超人均GDP“分母”效应：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑: 尽管人口减少从数学上会提高人均GDP的分母，但作者指出，如果新生人口减少过快，会导致经济增速和通胀暴跌。新生儿作为财富的创造者，其带来的大量新增需求是拉动投资、激活经济循环的关键。将人仅仅视为财富消耗者是自由主义经济学的错误认识。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;人民币汇率的稳定及升值对实现人均GDP目标至关重要：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;数据支撑: 文章测算，若中国在未来十几年保持平均4%的经济增速和2%的通胀，到2035年人均GDP要达到3万美元，人民币兑美元汇率需稳定在6.21左右。若汇率升值20%至5.32，人均GDP可能达到3.5万美元；若升值30%多至4.66，则可能达到4万美元。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例支撑: 贸易战开战前，人民币兑美元汇率就曾达到6.21。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国经济发展模式正从出口导向型向进口替代型转型：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑支撑: 这种转型一部分是中国的主动选择，另一部分则是被迫的。由于某些国家开始对中国进行技术和产品“卡脖子”，导致高端工业制成品和零部件进口受阻，中国不得不自主开发替代品，从而在产业上实现突破和进步。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作者对人民币长期走势持乐观态度，认为长期存在升值压力：
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例支撑: 2016年底人民币大幅下跌时，作者预判到2021年人民币不仅不会贬值到1:8或1:9，反而可能升值到5.5，虽然实际情况有所波动，但大方向上并未出现大幅贬值，且期间曾触及6.21的强势水平。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;财富既是生产创造的又是有效需求创造的。
&lt;h2&gt;- 古人所谓天将降大任于斯人也必先苦其心志苦其筋骨然后你不得不动心忍性什么叫动心忍性啊耐着性子不要乱发飙是不是不要乱吹牛好好的动心是把自己原先不能干的事情给它攻克下来也就是增益其所不能。&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=pY3ZoiuyB3c</guid>
      <pubDate>Wed, 25 Jun 2025 10:08:02 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>AI引领企业变革与裁员潮，多行业面临挑战，地产、零售市场波澜再起</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685a522d4abe6e29cbbd0ad4?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://feed.xyzfm.space/f4pqx3rnf3eb"&gt;经济财经资讯快评&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685a522d4abe6e29cbbd0ad4?utm_source=rss"&gt;25.06.24-财经资讯（AI就业、房地产、食品饮料）&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;本期经济新闻深入探讨了当前全球和国内经济格局中的多重变革与挑战。文章首先分析了人工智能（AI）驱动下企业效率提升所引发的大规模裁员潮，尤其对中高层管理岗位的冲击。其次，剖析了我国AI教育存在的“退课潮”及产研脱节问题。最后，文章还涵盖了美妆行业对AI的积极应用、传统烟酒零售业面临的“禁酒令”冲击、大型企业（如宝洁、海天味业、58同城）的经营困境与转型，以及香港房地产市场的价格波动和美团社区团购业务的战略调整等多元经济事件。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人效升级：指企业不再仅仅追求人员扩张带来的规模红利，而是将提升单位员工产出作为核心目标，通过技术和组织优化，用更少的人力创造更高的价值。例如，宝洁公司在裁员的同时，单位员工创造的收入却在提升；沃尔玛通过AI客服和供应链自动化实现人均营收飞跃。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;AI+模式：在教育领域，指将AI实用技术与原有专业课程相结合的教学模式。文章指出，这种模式虽降低了入门门槛，但过度依赖会导致课程内容“水化”，学生难以掌握AI核心原理，从而引发“退课潮”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;产研脱节：特指产业界与学术界在AI发展上的严重脱节。产业AI技术更新迭代迅速（周期可短至三个月），而高校课程和教材更新缓慢（周期长达三年），导致人才培养与市场需求不符。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;禁酒令：指中国新修订的党政机关例行节约反对浪费条例发布后，对传统烟酒零售行业产生的冲击性政策。该政策导致公职机构团购白酒市场几乎一夜间消失，使行业销售额普遍下降80%以上。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;宝洁系现象：指从宝洁公司离职的优秀高管和人才，在其他企业或新兴行业中取得显著成就，形成的一个人才群体。这反映了宝洁在特定时期与中国市场变化和人才激励机制的错位。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;酸经济：一个非正式概念，指柠檬等酸味产品在餐饮和消费市场中受到追捧，成为爆款，引发相关原料价格上涨并带动了整个供应链的变化。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;AI的广泛应用正在引发一场深层次的管理思维革命，导致大规模的白领，特别是中高层管理岗位的裁员，而非传统意义上的底层员工失业。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑：&lt;/strong&gt; 标普500指数成分股公司中，每5家就有1家在过去10年持续缩减规模；美国上市公司近3年裁撤了3.5%的白领岗位。Live Data Technologies数据显示，2022年5月至2025年5月，美国企业管理人员数量下降6.1%，高管级职位减少4.6%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 宝洁计划未来两年裁员7000人（占总数15%），并将资源转向AI项目；沃尔玛自2015年以来累计裁撤超10万人，同期营收飙升40%；亚马逊优化架构裁撤15%的管理层，利润率从5%提升至15%。雅诗兰黛和Match Group裁撤约20%中高层人员。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管AI市场规模庞大且人才缺口巨大，但我国高校AI专业普遍存在课程内容滞后和师资不足问题，导致学生“退课潮”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑：&lt;/strong&gt; 全国621所高校开设AI专业，人才缺口达500万；二本院校AI+模式内容占比超60%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 课程侧重历史文献整理而非AI原理和大模型应用；授课老师研究背景传统；产业技术迭代快，高校教材更新慢（3个月 vs 3年）。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;严格的“禁酒令”政策对中国传统烟酒店行业造成了“断崖式”冲击，销售额普遍下降超过80%，远超此前“三公消费”限制的影响。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑：&lt;/strong&gt; 私营企业白酒销售占比30%，公职机构团购占比高达50%；禁酒令后，公职机构团购几乎消失，导致销售额同比下滑80%以上，90%以上烟酒店受冲击。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 合肥“大一点酒库”李总表示“赖以生存的沃土不复存在”；郑州烟酒店张老板称白酒销售额同比下滑80%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;曾经的市场巨头如宝洁和海天味业，在快速变化的市场环境中，因战略错位、人才激励不足及组织文化保守等问题，面临业绩增长乏力、人才流失和转型困境。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 宝洁中国高管人才（如翟峰、李鸿、林小海、熊青云等）频繁离职，并在新领域取得成功，形成“宝洁系”现象。宝洁在全球战略调整中，削弱了本土高管自主权，未能跟上中国互联网兴起带来的市场变化。海天味业港股上市首日破发，股价持续下跌，其多元化尝试和国际化进程表现平平。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国社区团购大战已基本终结，美团优选大幅收缩业务范围，转而重点发展其“小巷超市”即时零售业务，以应对新的市场竞争格局。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑：&lt;/strong&gt; 美团优选从覆盖20多个省市收缩至仅保留浙江、广东两省，其他省份因亏损退出。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 美团CEO王兴将杂零售列为未来十年三大新方向之首，小巷超市在过去三年实现快速扩张，市场份额已居行业前列。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;香港房地产市场面临较大的下行压力，部分新盘项目为去库存大幅降价，甚至出现超过六成的价格跌幅，二手房市场也普遍下跌。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据支撑：&lt;/strong&gt; 位于香港屯门的“提案”项目27个单位降价超六成，其中一户型总价从578万港元降至228.7万港元；二手房源价格跌幅也超50%。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑支撑：&lt;/strong&gt; 香港一手住宅供应持续高企，促使开发商采取激进定价策略去库存。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国有企业内部腐败问题依然突出，高管违纪违法事件频发，严重影响企业业绩和市场形象。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例支撑：&lt;/strong&gt; 浙江省建设投资集团在两年内连续三位高管（原党委书记董事长沈德法、原副总经理吴飞、原副总经理管满雨）因违纪违法主动投案或被调查，公司营收和净利润连续四年下滑，资产负债率高达92.13%。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于企业管理者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;积极拥抱AI带来的组织变革，将提升“单位员工产出”作为核心目标，并进行组织扁平化，优化管理层结构。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资AI项目和数字化转型，以提升运营效率和竞争力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注人才培养和组织文化建设，确保技术工具的有效落地，并留住和吸引关键人才。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于AI教育机构：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;改变“AI+模式”的过度依赖，将重心放在AI底层基础课程和原理教学上，培养学生对AI核心技术的理解。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;加强产学研深度合作，引入产业界前沿技术和经验，更新教学内容和教材，弥补“产研脱节”问题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积极引进和培养具备AI科研背景的优秀教师，解决师资力量不足的问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于烟酒店经营者：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;探索线上线下融合的全新商业模式，减少对传统团购的依赖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;调整产品结构，增加矿泉水、饮料、啤酒和大众价位白酒等多元化产品，降低对高端酒的依赖。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;关注市场动向，谨慎库存管理，避免盲目囤货。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;对于茶饮品牌：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;头部品牌应深入产地源头，承包果园，建立完善的供应链体系，以保障柠檬等核心原料的质量和供应稳定性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中小型品牌应在产品创新和差异化经营上寻找突破口，例如拼配多种柠檬、结合其他品类创新，以应对同质化竞争。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“企业不再仅仅追求人员扩张带来的提量红利，而是将提升单位员工产出作为核心目标，并积极拥抱组织扁平化，使得管理层职位成为首当其冲的优化目标。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“技术只是工具，更大的挑战是人才与组织的变革。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“AI不会取代人类，而是让人类变得更加高效的工具。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“最优秀的领导者能用完成工作所需的最少资源获得最大成效。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“未来招聘的前提是首先证明该工作无法通过自动化完成。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“过度扁平化令组织机能失调，员工被迫承担三人工作量。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“产研脱节就是基因底色。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不低估它的长期价值，也不高估它的短期价值。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“禁止违规吃喝，不是吃喝都违规。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“当宝洁无法提供足够的物质激励和创新环境留住野心勃勃的经历人时，后者跳槽也就在情理中了。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/685a522d4abe6e29cbbd0ad4?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Tue, 24 Jun 2025 07:29:39 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>埃隆·马斯克：从PayPal到X平台的商业帝国与政坛沉浮</title>
      <link>https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6857f0404abe6e29cb659d20?utm_source=rss</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://feed.xyzfm.space/gukukryhcjpg"&gt;一劳永逸&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6857f0404abe6e29cb659d20?utm_source=rss"&gt;EP66 马斯克：硅谷顽童，还是超级英雄？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章详细讲述了埃隆·马斯克传奇般的创业历程，从早期的互联网公司Zip2和PayPal，到改变世界的SpaceX和特斯拉，以及他后期在AI和社交媒体领域的布局。
文章深入剖析了马斯克独特的管理风格、面对失败的韧性，以及其商业决策背后的个人理念，并探讨了上海超级工厂对特斯拉的拯救作用及其近期介入美国政治的动态。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AGI (Artificial General Intelligence)&lt;/strong&gt;：人工通用智能的缩写。它指的是一种比当前专用人工智能更高级的AI形式，能够自主进行研究和解决问题。这是马斯克与OpenAI在发展方向上产生分歧的关键点，他认为应优先确保其安全性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;毒丸计划（Poison Pill）&lt;/strong&gt;：一种用于公司防御恶意收购的策略。当敌意收购方持股超过预设比例时，现有股东可以以极低价格购买新股，从而稀释收购方的股权，使其难以达到控股目的。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：2005年，盛大网络试图恶意收购新浪，新浪启动毒丸计划，盛大的持股比例从19.5%被稀释到2.28%，最终放弃收购。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;产能地狱（Production Hell）&lt;/strong&gt;：文中没有直接提出此概念，但描述了特斯拉Model 3量产初期面临的巨大挑战，即生产线故障频发、质量问题层出不穷、产量远低于预期（计划每周5000辆，实际只有几百辆），导致公司濒临破产边缘。马斯克甚至为此睡在工厂里亲自解决问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;辍学创业的极致速度与成功起点&lt;/strong&gt;：马斯克在进入斯坦福大学攻读博士的“第二天”就辍学创业，显示出其超前的创业决心和对机会的敏锐捕捉，其第一个创业公司Zip2在1999年就被以3.07亿美元收购，他个人获得2200万美元。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：1995年，24岁的马斯克进入斯坦福大学攻读材料科学和应用物理博士，第二天即辍学创业。1999年，Zip2被康柏以3.07亿美元收购，马斯克分得2200万美元税后回报。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;“被动承受是最大的罪恶，反击无论代价多大都是正义”&lt;/strong&gt;：马斯克在PayPal被“政变”踢出CEO位置后，这种思想模式在他未来的商业战争中体现出来。即使特斯拉和SpaceX同时面临破产危机，他仍然选择同时拯救，并为此卖掉所有资产甚至借钱。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例&lt;/strong&gt;：2000年9月，马斯克在蜜月期间被彼得·蒂尔密谋罢免PayPal CEO职位。2008年金融危机期间，特斯拉和SpaceX同时面临倒闭，马斯克卖掉所有房产豪车，并向朋友借钱来维持公司运营。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;造火箭比造汽车更早，且经历了多次失败&lt;/strong&gt;：马斯克在2002年（比特斯拉更早）就创立了SpaceX公司开始制造火箭，且早期经历了三次连续的发射失败，每次都意味着数千万美元的损失，但他仍坚持投入全部身家。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：SpaceX于2002年6月成立。2006年猎鹰一号首次发射25秒后爆炸。2007年3月21日第二次发射失败。第三次发射也失败（在2008年金融危机期间）。直到2008年9月28日第四次发射才成功。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;特斯拉的创始人并非马斯克&lt;/strong&gt;：特斯拉由马丁·埃博哈德在2004年创立，马斯克是最初的投资者，并以750万美元投资成为董事长，后通过资本和权力运作成为CEO，并将自己塑造成创始人。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：特斯拉由马丁·埃博哈德于2004年创立。马斯克最初投资750万美元，成为董事长，并要求在所有重大决策中拥有发言权。2007年，马斯克通过增加投资和引入其他投资者，导致埃博哈德被罢免CEO。2008年，马斯克正式成为特斯拉CEO。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;上海超级工厂对特斯拉的“重生”意义重大&lt;/strong&gt;：在特斯拉Model 3量产遭遇“产能地狱”和现金流危机时，上海市政府主动伸出援手，快速建设工厂，成为特斯拉的“救命稻草”，并实现技术和知识转移，带动中国新能源产业链发展。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：2018年，Model 3产量远低于预期（计划5000辆/周，实际只有几百辆），公司现金流恶化。上海政府提供4.65亿美元贷款，并于2019年1月7日开始建设上海超级工厂，仅用10个月就完成建设并下线首辆国产Model 3。特斯拉与上海政府签订对赌协议，包括五年内投资140.8亿人民币，2023年起每年上交22.3亿税收，零部件95%以上本土化采购，并在上海建立首个海外研发中心。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;从OpenAI创始人到“宿敌”&lt;/strong&gt;：马斯克作为OpenAI的联合创始人之一，最初出资1亿美元并主张其作为非盈利组织造福全人类，但因对安全性和控制权的分歧，最终选择离开，并在OpenAI转为有限盈利组织并获得微软投资后，创立XAI成为其竞争对手。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：2015年末，马斯克联合奥特曼等人成立OpenAI，最初定位非盈利组织，马斯克承诺出资1亿美元（总目标10亿美元）。2018年，马斯克因运营成本激增和对AGI安全性的分歧退出董事会。2019年OpenAI转为有限盈利组织并获得微软130亿美元投资。2023年7月，马斯克成立XAI，并推出Grog，同时起诉OpenAI违背初衷。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;冲动收购推特，却意外成为政治杠杆&lt;/strong&gt;：马斯克在10天内决定并正式发起对推特的收购，以440亿美元总价买下，并在后悔后试图终止，最终仍在诉讼压力下完成收购并私有化，将其更名为X，成为其政治言论和影响力传播的重要平台。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据&lt;/strong&gt;：2022年4月4日产生收购推特想法，4月14日发起要约（每股54.2美元，总价约440亿美元），4月25日推特董事会接受。2022年7月8日马斯克试图终止交易。2022年10月4日马斯克改变立场同意原价收购。2022年10月27日交易完成，推特私有化并于2023年7月更名为X。在2024年大选期间，X平台成为马斯克公开支持特朗普、提供政治资金并调整算法影响舆论的工具。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;政治天花板&lt;/strong&gt;：尽管马斯克在商业和社交媒体领域拥有巨大影响力，但他无法竞选美国总统，因为美国宪法规定总统候选人必须“出生于美国本土”。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑&lt;/strong&gt;：美国宪法规定总统候选人需满足：年满35岁、在美国居住满14年、出生于美国本土。马斯克出生于南非，不符合出生于美国本土的条件。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“被动承受是最大的罪恶，而反击无论代价多大都是正义的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我希望你记住，这个不会是最后的结局。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我认为每一次失败都是必要的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我从来没有这么开心过，上海工厂真正拯救了特斯拉。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们可能教会了中国人太多东西……我们自己创造了自己最大的竞争对手。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们要确保这个AI技术的发展是安全的，透明的，并且是要为全人类服务的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我们说好了要开放要非盈利要为全人类服务，现在他变成了微软的子公司。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我只是在鼓励我的公民参与民主竞争。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“要理解宇宙的真实本质。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“不是一个被政治正确束缚的AI，他是一个真正能够理解现实的AI。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我觉得马斯克是一个真正的天才，他是一个爱国者。”&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.xiaoyuzhoufm.com/episode/6857f0404abe6e29cb659d20?utm_source=rss</guid>
      <pubDate>Sun, 22 Jun 2025 12:01:56 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柴静《看见》：媒体人对真相、公信力与权利的探寻与反思</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=FQtcnW939Ck</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCjuNibFJ21MiSNpu8LZyV4w"&gt;柴静 Chai Jing&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=FQtcnW939Ck"&gt;柴静提问胡锡进：“不信任官方结论，理性就会失去支撑？”｜《看见》2&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;作者（柴静）分享了其作为媒体人在多个公共事件中的亲身经历与反思，包括“华南虎照”事件、吴宝全诽谤案和土地征收、乡村民主实践。
她深入探讨了真相、公信力、媒体职责与公民权利之间的关系，强调理性应建立在事实与证据之上，而非盲目信任。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;理性&lt;/strong&gt;
理性的真正支撑点来自于事实、证据和清晰的逻辑推理，而不是对任何一方结论的无条件信任。
&lt;em&gt;案例：&lt;/em&gt; 针对胡锡进呼吁信任官方结论，作者指出理性应基于事实。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;公信力&lt;/strong&gt;
真正的公信力不但经得起质疑，而且会在反复垂打当中变得更坚实。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;盛世出股虎，虎啸正国威&lt;/strong&gt;
将科学问题（如华南虎真伪）政治化，与国家形象挂钩，而非以科学严谨的态度对待。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;沉默不死&lt;/strong&gt;
指代新闻职业精神、对真相的追求和对权利的捍卫，即便在重压之下，这些精神和理念也应长存。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;土地公有制&lt;/strong&gt;
在中国被视为社会主义制度的基石，但在实际操作中（尤其是在城市土改和市场经济发展中）造成了农民利益受损和土地冲突的巨大隐患。
&lt;em&gt;案例：&lt;/em&gt; 1982年宪法修正案将城市私有土地收归国有，废除地契，未引发争议但埋下隐患。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;马柳的民主&lt;/strong&gt;
指中国西南偏远山区马柳村一种自下而上、由村民自主协商和决策的民主实践，而非上面布置或外人试点，通过理性、常识和智慧解决村务。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;理性的真正支撑点并非无条件信任官方结论，而是事实、证据和清晰逻辑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 华南虎照事件中，官方面对质疑无法提供鉴定材料，却将真伪问题上升为政治问题，胡锡进呼吁无条件信任，作者则坚持事实与证据是理性基础。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真正的公信力并非惧怕质疑，而是在反复质疑和核实中变得更坚实。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 面对华南虎照质疑，官方不愿重启调查，反而称“上级没要求”，或指责质疑者“不爱国”，阻碍了公信力的建立与提升。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;媒体的职责是探寻事实真相，不应天然站在政府或反政府一方，而应站在愿意了解事实的人这一方。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 记者赤手空拳，只能依靠“请拿证据来”，沿着逻辑链条，一环环追溯时间、地点、距离、人物，交叉印证。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;政府控制媒体的后果是，当其真正需要发声时，可能无人会问其问题，或即便发声也无人相信。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 作者举例血灾时媒体批评应急机制，官员坦言一直在等有人问却无人问；暗示若媒体被控制，公信力将丧失。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这个世界存在一些看似不可思议但却简单荒诞的骗局，其对政府公信力和社会理性共识的侵蚀，远超传言和怀疑。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 华南虎照最终被证实为年画翻拍，周正龙因诈骗罪入狱，作者将其视为一个警示而非笑话。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公民批评和监督政府机关是宪法赋予的权利，若无人捍卫，这项权利就只是一张纸。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 吴宝全因网络言论被判诽谤罪，作者引用“权力如果不用来争取的话权力就只是一张纸”来强调公民行使宪法权利的重要性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;中国土地问题的核心不仅是拆迁安置和补偿问题，更在于其背后深层次的制度性问题，即公有制土地在市场经济中的矛盾和农民利益的长期受损。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;数据：&lt;/strong&gt; 中国所有土地收益中，农民最多只能得到5%-10%，政府和村集体拿走一半，其他归投资人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;逻辑：&lt;/strong&gt; 价值规律表明，如果商品交换中一方总占便宜而另一方总吃亏，这种交换不可持续，最终导致冲突和群体性事件。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;民主、权力、公正、自由并非书本概念或外来模式，而是人性挣脱束缚后自然而然的需求和结果。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;案例：&lt;/strong&gt; 马柳村村民在旧模式无法维持后，自发建立了自下而上的民主协商机制，所有涉及农民利益的事务需85%以上共识，钱账由村民代表监督，三年内召开了八十多次会议修路，最终修成的道路无人上访、无人投诉、没有纠纷。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;作为记者，应坚持探寻事实真相，秉持“请拿证据来”的原则，沿着逻辑链条，精确追溯细节，因为“真相就在细节当中”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面对质疑，应将其视为揭示真相的必经之路，不要回避。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;保持批判性思维，避免因恐惧而习惯不思考，防止惰性腐蚀头脑，丧失知道的勇气。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;积极捍卫宪法赋予的权利，因为“权力如果不用来争取的话权力就只是一张纸”。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;理性的真正支撑点应该是来自于事实、证据和清晰的逻辑推理，而不是对任何一方的结论抱以无条件的信任。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;真正的公信力不但经得起质疑，而且会在反复垂打当中变得更坚实。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;只有事实能够有偏见较量，只有理性能够唤起理性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你可以控制媒体而且很可能你在相当时间内能够做得到但它造成的后果可能会是有一天当你真的需要发声没有人会问你那个问题或者更早当你说出来的时候可能没有人会再相信你说的任何一个字。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;公民批评和监督政府机关是宪法赋予我们的权利如果没有人去捍卫他这项权利就只是一张纸。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;权力如果不用来争取的话权力就只是一张纸。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;启蒙不是开导别人而是敢于知道。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一个国家是由一个个具体的人构成的他由这些人创造并且决定只有一个国家能够拥有那些寻求真理的人能够独立思考的人能够记录真实的人能够不积厉害为这片土地付出的人能够去捍卫自己宪法权利的人能够知道世界并不完美但仍然不言乏力不言放弃的人只有一个国家拥有这样的头脑和灵魂我们才能说我们为祖国骄傲只有一个国家能够珍重这样的头脑和灵魂我们才能说我们有信心让明天更好。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;民主权力公正自由这些不是书本上的概念也不是外来的模式它是人性挣脱束缚之后自然而然的需求和结果。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=FQtcnW939Ck</guid>
      <pubDate>Sat, 21 Jun 2025 12:44:46 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>Jamie Dimon警告美国国债市场：20年期国债拍卖遇冷，SLR与BTFP或将调整</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=1w_ink-HqZM</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCH3ZKc_neKSAHkjeQga0cRQ"&gt;C&amp;amp;K GO!&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=1w_ink-HqZM"&gt;CK投資理財 | 美債地位遭遇最大【清算】危機！印錢已悄然開始！！&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;文章探讨了摩根大通CEO杰米·戴蒙对美国国债市场出现裂缝的警告，特别是长期国债拍卖需求下降和利率飙升的问题。文中分析了可能的原因，并详细介绍了影响银行购买国债的补充杠杆比率（SLR）监管规定以及美联储为应对银行流动性危机而设立的银行定期融资计划（BTFP）。文章最后提出，尽管这些政策调整可能暂时稳定市场，但长期影响仍存疑。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;补充杠杆比率 (SLR - Supplementary Leverage Ratio)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：SLR是一种衡量银行资本流动性的标准，计算银行最具流动性的1级资本与银行所有资产的比例。对于大型银行，此比例至少需达到5%。然而，它将所有美国国债视为与其他风险资产同等风险度，从而限制了银行购买国债的数量。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：杰米·戴蒙认为应将美国国债从SLR分母中移除，使其不受高风险资产混淆，以鼓励银行大量购买国债。疫情股灾期间曾暂时实施过此调整，以鼓励银行继续购债。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行定期融资计划 (BTFP - Bank Term Funding Program)
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;解释：美联储在2023年3月硅谷银行危机后设立的新机制。它允许银行通过抵押国债向美联储借款，期限最长一年。关键在于，所有抵押品都按面值估值，这意味着银行即使持有价格下跌的国债，也能以面值向美联储借款，无需担心账面亏损和挤兑风险。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例：硅谷银行曾因国债导致的巨额账面亏损引发挤兑并最终破产，BTFP的设立旨在避免类似情况，让银行在国债价格下跌时仍能获得流动性，而无需被迫出售国债。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;美国长期国债拍卖面临需求下降和利息飙升的反常趋势，尽管美联储正在降息。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：美国发行的20年期国债拍卖利息从2020年的约2%飙升至近期拍卖的5.046%，远高于之前几次的利息水平。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;逻辑：长期国债利息攀升是市场定价的结果，反映出买家大幅度减少，而美联储的降息更多地影响短期国债利率。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;现行的补充杠杆比率（SLR）规定将美国国债视为与其它风险资产同等风险度，限制了银行购买国债的能力。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：为保持5%的SLR比例，银行被限制了可以购买国债资产的数量。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管美国财长不认同杰米·戴蒙关于国债市场的悲观预测，但他同意修改SLR规定，以解除对银行购买国债的限制。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;支持：财长表示美联储正在着手推进关于SLR的变化，预计可能在夏天看到。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;银行大量持有国债并非绝对低风险，硅谷银行的破产案例证明了这一点。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：硅谷银行正是因为国债导致的大量账面亏损，最终引发挤兑并破产。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;BTFP机制允许银行按国债面值抵押借款，这将鼓励银行大量购买国债，但可能将未来的量化紧缩风险转嫁给银行。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：银行可以无忧地大量购买国债赚取利息，因为即使国债价格下跌，也可以按面值抵押给美联储获得流动性；这使得银行能成为国债的大买家，增加了新国债发行的流动性，但背后意味着未来美联储的量化紧缩压力可能会转移到银行身上。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jamie Dimon：我在告訴你債券市場會出事 一定會發生 我告訴了監管者有一些在這個房間，我告訴你這會發生 你會恐慌，我不會恐慌 我們不會有什麼事&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;財政部部長回應：我認識Jamie很久了，他一直做這樣的預測 幸運的是，沒有一個成了真 這也是為什麼他是銀行家 一位成功的銀行家&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SLR對待美國國債的風險 遠高於它們實際的風險&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=1w_ink-HqZM</guid>
      <pubDate>Sat, 14 Jun 2025 01:59:47 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>柴静：从非典到家暴，我的新闻调查与中国社会的人性思考</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=_cekUfCopMs</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCjuNibFJ21MiSNpu8LZyV4w"&gt;柴静 Chai Jing&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=_cekUfCopMs"&gt;柴静回应《看见》被禁：真实自有万钧之力&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
文本是记者柴静对其职业生涯的深刻回顾，详细讲述了她报道非典疫情、家庭暴力、同性恋群体困境以及汶川地震等重大事件的经历。她分享了个人在新闻实践中的成长、面对体制挑战的心路历程，以及对新闻本职和人性本质的不断探寻。字里行间，她强调了真实、人性和个体内在力量的巨大价值。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;政治的逻辑与历史的逼人性&lt;/strong&gt;：指政治系统和历史进程如何不可避免地塑造事件和个体命运，往往导致难以逃避的后果（如信息遮蔽和悲剧）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;人不是工具，人就是目的&lt;/strong&gt;：一种以人为核心的政治哲学，认为人的尊严和自主性是终极目标，而非服务于国家或其他实体的手段。这一理念在执政党提出“以人为本”时被提及。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新闻不分正面负面，只有真伪之别&lt;/strong&gt;：核心新闻准则，主张客观追求真相，不被事实呈现的“好坏”所限制，与宣传导向形成对比。作者在汶川地震报道后对此有了深刻体会。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;真正的歌者唱出人心底的沉默&lt;/strong&gt;：比喻新闻的最高境界，并非歌颂或煽动，而是揭示和表达普通人内心深处未被言说的真实和苦痛。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;天井&lt;/strong&gt;：特指北京人民医院急诊区的密闭空间，在非典初期因其封闭环境和未经披露的疫情，成为病毒扩散的象征，暗喻信息被掩盖下的社会代价。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;官方信息遮蔽和系统性崩溃可能导致惨痛后果：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2003年非典疫情初期，北京市人民医院“天井”区域因病人混杂和信息不透明，导致病毒大范围扩散，多人感染甚至牺牲。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;作者亲历了当时官方系统的“无能和崩溃”，以及一线医护人员在缺乏基本防护下（“靠精神防护”）的巨大牺牲。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;新闻独立和媒体监督是社会进步的基石，其权利需被争取或返还：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;2003年，新闻调查节目打出“探寻事实真相”口号，这源于非典危机后的全民反思，媒体获得了“暂时交还的一部分本该属于媒体的权利”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“任何制度不能强加给一个人创造力，创造力是被解放出来的”，记者中心制的推行（下放选题权、编辑权）激活了记者的自主性和创造力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在2007-2008年两会期间，市场化媒体获准深入会议现场，记者能自由采访，不受审查，这被视为“真正的议会心态”的萌芽。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;家庭暴力问题普遍存在，而现有法律和司法体系的支持严重不足：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;在中国女性重刑犯中，因杀夫入狱的比例极高（部分监狱接近70%），多数受害者长期遭受家暴且未获有效帮助。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在法庭审理中，家庭暴力往往不被视为有效辩护理由（“听你拉家常呢”），受害者难以因此获得减刑，除非有明显可见的物理伤痕。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;同性恋群体长期遭受歧视和污名化，但社会认知在缓慢进步：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;社会普遍将同性恋视为“不正常”，源于“性应服从生育”的落后观念，导致该群体遭受深重痛苦、侮辱乃至暴力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管2001年中国已将同性恋从精神障碍分类中剔除，但社会观念转变滞后，且“同性恋在20年后又成了敏感词”，表明其生存环境依然脆弱。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;面对苦难，真正的同情和对人性的关注是社会改良的根本动力：&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“什么叫人，就是一个人面对别人的痛苦做不到无动于衷，这是一切社会改良的基础。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在汶川地震报道中，作者拒绝“唱赞歌”或“唱战歌”，强调“真实自有万军之力”，坚持呈现受难者的真实情感，反对强加“感恩”叙事，认为“灾难可以打破人和我的界限”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人不是工具，人就是目的”，强调人的尊严是普世权利，不应被任何人所赐予或剥夺。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;坚持新闻真实性：&lt;/strong&gt; 在任何外部压力下，都应致力于探寻并呈现事实真相，不被预设的叙事或情绪所左右，以“真伪之别”而非“正面负面”作为判断标准。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;关注个体命运：&lt;/strong&gt; 将报道的焦点放在具体的、受苦难的个体身上，通过他们的微观故事揭示宏大的社会问题，引发公众共鸣和反思。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;保持独立思考和质疑精神：&lt;/strong&gt; 作为媒体人，即使身处特定体制内，也应坚守职业操守，不盲从权威，不卑躬屈膝，主动履行监督职责。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;倡导人的尊严：&lt;/strong&gt; 在所有报道和社会互动中，都应以“人是目的而非工具”为核心理念，尊重每一个人的基本权利和尊严，尤其关注弱势和边缘群体。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“这种感情是无形的，但是他有万军之力。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我不在乎这个系统会不会批准或者会怎么评价，因为我已经经历了它的无能和崩溃。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“什么是政治？我不关心政治，我只关心人。只不过人的命运反映出了政治。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“这个世界是美好的，请用善与爱去寻觅。善与爱不是怜悯，是把一个人放在这里，像他一样活一遍。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“一个人不在于他是不是体制内的，而在于他是不是他，他是不是一个人。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人不是工具，人就是目的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“尊严不可能也不应该来自于谁的赐予，而是应该属于每一个人的权利。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“新闻不分正面负面，只有真伪之别。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我不唱赞歌，也不唱战歌，真正的歌者唱出人心底的沉默。”
&lt;h2&gt;-   “生活不需要有什么主题，真实自有万军之力。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=_cekUfCopMs</guid>
      <pubDate>Mon, 09 Jun 2025 11:43:53 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>九旬高炳汉：跨越70余年的国共内战往事，警示两岸战火代价</title>
      <link>https://www.youtube.com/watch?v=Db17u8E1t0g</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="UCjuNibFJ21MiSNpu8LZyV4w"&gt;柴静 Chai Jing&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=Db17u8E1t0g"&gt;柴静对话国共内战时13岁逃亡者“忘记苦难历史的人，必将成为下一次苦难的受害者”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---说
文章主要内容&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文记录了前国军军官高炳汉在1948-1949年中国内战中的亲身经历，从13岁被迫逃亡，历经上万公里艰辛抵达台湾，登上最后一班船的曲折过程。文章通过他个人视角，揭示了战争的残酷、人性的复杂以及两岸对峙给无数家庭带来的深重苦难。高炳汉的故事旨在警示后人，特别是面对当下台海紧张局势，应铭记历史教训，避免战争重演。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;政治是无情的，忘记苦难历史的人，必将是下一次苦难的受害者&lt;/strong&gt;
解释：这个概念强调，政治斗争和冲突往往冷酷无情，其后果是巨大的个体苦难。如果人们忘记了历史上的苦难教训，不从中吸取经验，那么未来很可能重蹈覆辙，再次成为苦难的承受者。
案例：高炳汉的父亲被共产党枪决，两个姐姐却是共产党员；他亲历的逃亡路上战友相残、军纪溃散、生灵涂炭；以及后来他在台湾审判回家探母的军人并判死刑的痛苦经历。这些都深刻体现了政治对个人的无情碾压和造成的历史悲剧。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;爱就是在别人的需要上看到自己的付出，这就是行动&lt;/strong&gt;
解释：这个概念指明了行动的本质，即真正的“爱”并非空泛的情感，而是体现在对他人需求的关照并付诸实践，这是一种积极的参与和贡献。
案例：高炳汉在台湾创建律师事务所后，将自己的办公室变成同乡会所，帮助当年一同逃难的战友；他克服个人痛苦，反复讲述这段沉重往事，希望警醒世人避免战争，正是将对和平的“爱”转化为行动，为他人的“需要”付出。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;战争的残酷性超越了所有政治口号和敌我划分，往往以超出想象的个体悲剧呈现&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;高炳汉13岁离家，母亲因父亲被共产党枪决而送其离开，包袱中放着父亲带血的绳子，从此母子永诀。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;国民党军队撤退时军纪涣散，士兵放火焚烧村庄、砸烂锅灶、向水井投毒；甚至出现枪决逃兵的惨剧（一位玉山籍挑夫在枪响前声嘶力竭喊“妈妈我对不起你”）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;北方部队在南方雨季撤退面临极度困境：马匹在湿滑山道打滑坠崖，狭窄木桥因负重断裂导致二三十名士兵连同重武器坠入激流无一生还；北方士兵不习水性，试图坐家具甚至棺材板漂流，却被山洪冲散，上百具尸体顺流而下。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高炳汉在逃亡路上遭受极度饥饿和病痛，吃马饲料，与老鼠争食，双腿肿胀如气球，多次想自杀。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他被踩着尸体推上开往台湾的最后一班船，已登船的士兵向仍滞留岸边的战友开枪，场面血腥。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;即使在极端对立的战争环境下，人性的复杂与温情依然存在，超越简单的政治立场&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;高炳汉曾被解放军士兵救助，给他饭吃和救济包，让他惊讶于“八路军怎么还有好人呢”。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;他回乡后，向当年被母亲怀疑是举报父亲的唐叔磕头，唐叔感动落泪，展现了超越历史恩怨的和解。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;历史的必然性与个体在时代洪流中的无力感并存&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;高炳汉父亲的死因在档案馆资料中被标明“该杀”，但也有“杀错了不该杀”的备注，揭示了政治运动的荒诞和随意。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面对反攻大陆计划的失败，高炳汉唯一的希望破灭，他甚至准备全家服安眠药自尽，不愿再经历逃难的痛苦。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;尽管家人有共产党员，母亲仍希望高炳汉活下来，哪怕多活几天，体现了母爱超越政治立场。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;两岸关系复杂且充满历史创伤，对话交流是唯一出路&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;台湾当局曾长期限制两岸交流，甚至规定了“六不准”原则（不接触、不招呼、不交谈、不交往、不合作、不合照）。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;高炳汉强调“我是山东人，台湾把我养大，两边都是我的母亲”，坚持爱不放弃，主张两岸应通过交流而非武力解决问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;拒绝武力解决问题：&lt;/strong&gt; 深刻认识到战争的残酷和巨大代价，应坚决反对任何形式的武力冲突。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;积极促进两岸交流：&lt;/strong&gt; 认为“地理、语言、文字、文化”的天然联系使得交流成为必然，是兄弟情谊的体现。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;发挥个人价值，不放弃希望：&lt;/strong&gt; 即使面对强大的政治力量，个人也应认识到“人不能立权而独具，你付出才有价值”，通过自己的行动发出光芒，减少时代痛苦。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;铭记历史苦难，避免重蹈覆辙：&lt;/strong&gt; 提醒年轻一代不要忘记历史上的苦难，这是避免未来悲剧发生的根本。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“政治是无情的，忘记苦难历史的人，必将是下一次苦难的受害者。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“人不能立权而独具，你付出才有价值。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“爱就是在别人的需要上看到自己的付出，这就是行动。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“没有深夜痛哭过的人不拘据谈人生。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我是山东人，台湾把我养大，两边都是我的母亲。”
&lt;h2&gt;- “他（母亲）只是希望我能够多活几天。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.youtube.com/watch?v=Db17u8E1t0g</guid>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 12:00:20 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>复盘守望先锋联赛OWL的兴衰：暴雪一次失败的“降维打击”商业案例</title>
      <link>https://www.ximalaya.com/sound/819798763</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.ximalaya.com/album/17001084.xml"&gt;李自然说&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.ximalaya.com/sound/819798763"&gt;守望先锋OWL死亡真相：电竞史最大崩盘案例深度复盘&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---说这个，可能有点抽象，如果一个人的实力足够强，但是他却表现的很谦逊，甚至还带点自卑，这样的一个人，你会喜欢吗？你会觉得他很有魅力吗？反过来，如果一个人实力很差，但是他却很嚣张，甚至还带点自负，你会喜欢他吗？你会觉得他很有魅力吗？我想大家心中都有答案，在投资中也是这样，股票也是这样，你觉得一个股票的基本面很好，但是股价却很低，你会买吗？会。你觉得一个股票的基本面很差，但是股价很高，你会买吗？不会。这个例子呢，就是给大家提供一个思路，我觉得人生也是这样，你不要把自己的位置放得太高，把自己放得太低，反而是好事。谦逊是美德，低调是智慧。
文章主要内容
本文复盘了暴雪旗下电竞联赛Overwatch League (OWL)从辉煌开局到迅速衰败的商业案例。文章深入剖析了OWL失败的深层原因，包括暴雪内部的游戏与电竞部门矛盾、游戏平衡性调整问题、一系列争议性运营决策（如中国区服务器关闭），以及对传统体育模式的盲目套用而忽略电竞自身特性的差异。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;降维打击&lt;/strong&gt;：在商业领域，指利用成熟、高级行业（如传统体育）的模式、资源或思维，去冲击、改变相对不成熟或低级行业（如早期电竞），以期取得颠覆性优势。文章指出暴雪试图将NBA/NFL等传统体育联盟的商业模式复制到OWL，结果未能成功。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;枪车球&lt;/strong&gt;：指游戏行业中经久不衰、持续高利润的三大类型：射击游戏（Gun，如《使命召唤》）、赛车游戏（Car，如《极品飞车》）和体育游戏（Ball，如FIFA、NBA）。这些游戏因其成熟的IP、技术积累和玩家习惯而具有极高的商业壁垒和盈利能力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;大锅饭&lt;/strong&gt;：一种管理机制的比喻，指无论个人或团队贡献多少，最终大家分享的成果大致相同，导致缺乏积极性、互相推诿。在OWL中，指俱乐部投资回报机制未能充分激励俱乐部投入，形成了“大锅饭”效应，削弱了积极竞争和投入的动力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;上岸&lt;/strong&gt;：在电竞选手中，形容进入Overwatch League（OWL）这样的顶级联赛，意味着获得远超其他电竞项目的优厚待遇、高薪和完善的保障（如合同保护、保险），达到职业生涯的稳定和财务自由。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;盲目套用传统体育模式是OWL衰败的核心原因之一。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;传统体育拥有成熟的阶梯式联赛体系（如英超、英甲、青年队），电竞（OWL）则缺乏这样的完善基础，导致人才断层和基层空虚。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传统体育对运动员的严格自律要求与电竞选手普遍的自律能力差异较大，OWL过于宽松的选手保护条款（如高额最低年薪、难解雇）反而导致部分选手缺乏动力、出现“摸鱼”现象。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;传统体育漫长的休赛期（半年左右）在电竞领域行不通，因为玩家注意力容易被其他新游戏吸引，导致休赛期观众大量流失。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;OWL俱乐部缺乏传统体育豪门的“历史底蕴”和“为荣誉而战”的文化，加之“大锅饭”机制，导致俱乐部缺乏投入积极性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;暴雪公司一系列“骚操作”对OWL造成了毁灭性打击。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;游戏制作人（Jeff）与电竞部门（Bob）的矛盾导致《守望先锋2》多次跳票，严重影响了OWL的赛事规划和公信力。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;将OWL直播权从Twitch转移到YouTube，直接导致30%至40%的观众流失，对联赛基本盘造成巨大伤害。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;奇葩的“平行宇宙”现象：OWL比赛使用《守望先锋2》版本，而普通玩家只能玩《守望先锋1》，造成玩家与赛事脱节，难以共鸣。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对中国市场的漠视与不负责任，导致中国区服务器关闭，严重损害了中国玩家利益，也使得中国四支OWL队伍的合法性受损，最终导致退赛，削弱了OWL的国际化属性。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;《守望先锋》游戏产品自身的平衡性调整策略存在问题，影响了竞技体验和观众理解。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;游戏版本迭代过快，平衡性频繁大改，使得普通观众难以理解职业比赛的战术和阵容选择。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;数值调整只面向职业玩家，忽视了普通玩家的体验，导致很多英雄在普通玩家手中表现不佳。作者建议可以按玩家分段进行差异化数值调整。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;英雄设计上缺乏速度上限控制，导致部分高机动性英雄难以平衡，影响其他玩家体验。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;OWL韩国选手比例过高，导致全球化优势受损。&lt;/strong&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;韩国在电竞产业的领先地位，使得大量韩国选手涌入OWL，占据了联赛一半以上的席位，挤压了其他地区本土选手的成长空间。教练组和俱乐部更倾向于选择韩国选手，即使本土选手略强，也因沟通、管理、文化等便利性而优先选择韩国人。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;文章主要为回顾和分析，不包含具体行动建议或操作指南。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“高级的快乐是需要学习的。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“完美比完成要重要多。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“一个屠龙少年终成恶龙的故事。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“建立生育几十年败坏生育呢几年设置够了。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“你这个利益诱惑再大也不能这样干呀因为你一个观众才是你的基本盘呀。”
&lt;h2&gt;- “你把玩家的利益放在哪里玩家的利益何在玩家在你游戏里面投入了这么长时间投入了这么多小时打了账号你说关就关对吧这是完全不能接受的。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">https://www.ximalaya.com/sound/819798763</guid>
      <pubDate>Wed, 12 Mar 2025 08:33:44 +0800</pubDate>
    </item>
    <item>
      <title>“硅谷早知道”更名“What's Next?科技早知道”：聚焦全球科技创新与商业变革</title>
      <link>http://www.shengfm.cn//s5</link>
      <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://feeds.fireside.fm/guiguzaozhidao/rss"&gt;What's Next｜科技早知道&lt;/a&gt; | &lt;a href="http://www.shengfm.cn//s5"&gt;Trailer｜从硅谷到世界，What's Next？&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;AI摘要&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;---文章主要内容
“硅谷早知道”播客正式更名为“What's Next?科技早知道”，旨在拓宽内容范围，从硅谷聚焦扩展至全球科技创新与变革。播客将关注科技对社会、商业格局的影响，并加入出海、科技大事件解读等新模块。团队从名称、音效到视觉设计都进行了精心打磨，以提供更具前瞻性和深度的内容。&lt;/p&gt;

&lt;h3&gt;重要概念&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;What's Next?科技早知道
全新改版后的播客名称，寓意着节目将更广泛地关注全球范围内的科技创新、趋势及其对社会和商业的影响，不再局限于硅谷。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例1：卢山教授（波士顿麻省州立大学），其关于疫苗的节目广受好评，说明科技创新并非仅限于硅谷。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例2：Joe Lee（俄勒冈州布特兰市），Parent Lab的创始人和CEO，其科学育儿节目说明科技能以新方式赋能传统领域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;案例3：游戏驿站（GameStop）事件，展示了科技平台（如Reddit和Robinhood）如何赋能普通大众，以及科技如何以意想不到的方式重塑整个社会。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;主要观点&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;科技的创新和突破不再局限于硅谷，全球各地都有精彩的故事发生。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：卢山教授（波士顿，疫苗研究）和Joe Lee（俄勒冈州，科学育儿）的受欢迎节目证明创新源于全球。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;科技已成为人类生活的基础设施，像空气和水一样无处不在，并以意想不到的方式重塑社会。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：游戏驿站事件中，Reddit等科技平台赋能普通人参与金融交易，这不仅仅是财富自由，更是科技对社会结构的重新组合。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大型平台型科技公司正在重新定义和影响人们所看、所听甚至所想的一切。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;逻辑：科技带来了诸如Reddit论坛和Robinhood股票交易平台等信息和工具，改变了人们的互动方式和信息获取途径。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面对翻天覆地的变化，单一视角已不足以理解复杂事件。
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;案例：游戏驿站事件涉及科技赋能、平民与华尔街的博弈，以及科技对社会重组的影响，需要从多个维度进行解读。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;行动建议或操作指南&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;期待全新改版的“What's Next?科技早知道”播客，节目将放眼全球，不仅聚焦纯科技话题，还会关注科技引领世界以及商业格局变化等新话题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;新一季节目将包含多个模块，延续以往科技领域的新技术新动向话题，并加入“出海”及“多视角解读科技行业大事件”等部分。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;节目将邀请前几季深受听众喜爱的嘉宾（如Howie许）作为客座主播。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3&gt;金句&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;“在过去的十年科技成了人类生活的基础设施成了我们的空气和水。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“科技在以很多人之前没有意想到的方式重新组合着整个社会。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“科技公司特别是大的平台性的科技公司在重新定义着和影响着我们所看的所听的甚至是所想的一切。”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;“我觉得我们也似乎无法只从单一的一个角度来了解一个事件。”
&lt;h2&gt;- “与全球创新第一时间同步。”&lt;/h2&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
      <guid isPermaLink="true">http://www.shengfm.cn//s5</guid>
      <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 07:00:00 +0800</pubDate>
    </item>
  </channel>
</rss>
